{"docstore/metadata": {"5e4981d8-af8a-4c31-9919-9eb3139c6904": {"doc_hash": "acbee309c82f3cc30a88f0378abea9472996825e0ec47f52919cfaa293e5c031"}, "fc646ae6-5aa3-4ce5-9f30-5734f42fb94f": {"doc_hash": "200f881ae75fd46bab981c598dd1b088c4a2b41c10f589758eb91bde3d96586f"}, "6839a802-f6b5-45cd-8d42-3ece58bd5d40": {"doc_hash": "f9b5724d1430eb777ecaf10cbfb51f145ce2107780962997f57697e5618b0ef1"}, "f1788662-2b74-497c-bfea-5d865de5efa2": {"doc_hash": "25b18fd460bd1d3ea9c1378287427cefeddcda187368cf26a887d34fc9c0dea2"}, "e225e4da-67ea-4bf2-a274-f8a186039614": {"doc_hash": "b9c893ad018e8c9bb9cf6a4bc0d0ba66b1112611adc365d28e314f0d46620a1f"}, "518e4bb6-a50c-4638-b619-8a1e7209f2e9": {"doc_hash": "717eb06fddc392e4a99b31ca0d239a7092a4a778dc7ada8d9919ff82919a58d7"}, "e7e2e8e1-6cf0-45e3-a92a-0a3e250f5605": {"doc_hash": "79e3634f376b3ea9a59eef0ded8492cd5d4914b751315f6b44072eb200e5fa6b"}, "56d1723f-b41d-48ff-8585-c3c10838ab94": {"doc_hash": "5ba4def751f7cd07e9b4ffbbc9008fba482096a00fd03c0e56a15ddde38cc1ca"}, "61f012f9-fbed-4f36-85d4-cf74cacc4b9f": {"doc_hash": "24b12d8200cd2185fea99216f1143a5b1cc04aac4031486774699f7a9bd480be"}, "2de10454-c320-42c3-9f3b-3b19442273b9": {"doc_hash": "524efe66e98104bfa7b6a7d5dd4238643ec61b854050dc9b46965fe3b2e29f88"}, "4167d559-2733-495d-9e08-873664fd8535": {"doc_hash": "7c6cf6f61c1bd0fe5a5e38a212bb0d092b72d58e6eed126c7896d458ecaeb0e1"}, "faebcad8-c33a-4a0b-a3c0-92797335b61d": {"doc_hash": "57cd46c53e2d8c4280881fb980a4d11a4016e7338ec50aa69288ecd3623dcd98"}, "850eb78d-fd1b-4ae5-8052-a5a138916760": {"doc_hash": "be0b28f7ac8d9d65aee0485db3dd62977e472122724bcc4552e63f2207911743"}, "48a61f5b-52a9-4845-bff3-b7d152314307": {"doc_hash": "4af1481523526d547cadc037389165ff270b358495c4506d83e917174acef16d"}, "6d185939-8113-4b32-8273-3ea1dfa4162a": {"doc_hash": "190cd8a5628cc76c32229a8ef4d9b019f90151c0f44a95a20482c501cd81d630"}, "052ed906-9aeb-4e87-82e3-df3ecdc20d95": {"doc_hash": "17724a10223a778e46286557b9eff319bd5277cac72dc8dad5a61f5bbe285a38"}, "454302e5-1360-4ecb-a747-4bd02e23c063": {"doc_hash": "db1fb30d11aee81fed0e863134a5346f001e2889d1cb034698bfa19f85a2200e"}, "c0294dbe-1b80-4621-9728-026a6b7a70b0": {"doc_hash": "d826fc2e8963b9765c495297556154db6f67a424870d1185d30796e37d2ce007"}, "6cf4702a-7820-4551-a487-f88ff4c864e2": {"doc_hash": "a5bb1b5aa9598c9df5c849c7e94cf3438004cafeb50ac27c35a9a65a3173e9af"}, "f0821c5a-2902-4c25-9cdf-1ac566f3bee0": {"doc_hash": "158ea580d6d079d3a24bddd1b4d758795eba77b6aa4571750eb0801b42e527f9"}, "5648e610-7424-42fa-9ed7-867d945a481b": {"doc_hash": "6f640344fa537c0294be11b793a58c69e93e84ad0ae5fc22ac33273002623a55"}, "d77a9c10-04f4-49e0-a954-a8e524a6e640": {"doc_hash": "42c7c321483b802bcec5a60c0bbe9118bb7487392c8da8c9af965912a29001bb"}, "603ab4f3-350f-4018-8a72-544010b484a7": {"doc_hash": "ea91fe91004b113dffdce3ce64eceebd0a5859b523ad582f51318f9961695515"}, "4229ff62-8482-4a6a-bd4a-cf2c9b0543a2": {"doc_hash": "f350a5f49cd4182f18b4e43e345cb522f92398f92958c3d9fa0f8f8e0e198e7d"}, "e91ccc64-15aa-477e-85e1-898a89cbe925": {"doc_hash": "946cc80f087c77ddc6db14414bb0b579643185ce9916ef1b18f7bd504f630983"}, "6e8ae8b8-3d0d-4d15-b10f-5b81cf81ff1e": {"doc_hash": "93a4efe2bf5418046d612e049084f18b4dd55b3249ca87eec4eec01f7875ac64"}, "3f44a93f-db32-439a-bbe2-e810dd650e8c": {"doc_hash": "26509076e569cb921e02d2ba0552a94bbe83cda3ddc0a9b73f79e5c9c00e2227"}, "8d292b4c-769e-46b7-8cc3-90a80a91013b": {"doc_hash": "65afa36bd130e01642ccf728783fd0e7bbe4b500092f37f269a37c0ebb6e73d0"}, "ce5f6438-ff96-48f8-a0fd-c70b7b6f9eb5": {"doc_hash": "a4574216f5eb20e10b9c512a5b846f95247d47d13bc62c5aec59b3fefb060167"}, "7ef54ce6-793b-442f-9087-76f650ff41c8": {"doc_hash": "256c08272346e369af0b8fa0a199d112a7f8e16f652d09534fd295bd09e0cec4"}, "1ec4ed39-b7c5-4221-bfb6-e551df2a2ce5": {"doc_hash": "cc1b0bd27b1c91f4392d180b054b014e2dcd97bde754be27d0733a86847b7c78"}, "1c39f118-a8d6-46fe-a7f4-1325c6520716": {"doc_hash": "8051588eeb19bafe390259936892d8d531ea09fba364a663c528c29839e91617"}, "6b296cc5-49b0-449e-891e-8c3452dba7e3": {"doc_hash": "49f7ab545ccaeb84f83cb82e488827cabe27f16081c8f4769ef02cc890c51e91"}, "a8e79d64-e04e-4f73-aad1-00e75685a7a6": {"doc_hash": "86a4600f759fbe24eebc3ebae4248bbdb61a83e5d1d22c904739952932d73a0d"}, "47f95a67-b1af-48d8-a372-495cd9da2ded": {"doc_hash": "858cf264d1eef952116ee7bd98b738d41aaa733b0c14fef523dd176b654c0aaa"}, "0da98228-2e0d-4ff5-aaa1-dd280c668058": {"doc_hash": "c69ee6d9c334f61b48a2763bbbc7423d8d7f008905833abec96487e0a763e6a8"}, "be1f106e-ddb4-4387-ad63-72b311ddf246": {"doc_hash": "4190dfd9f995fdce8c19ef7da05397ddd907edfae6e25e92a4a9e8cd820fc6ba"}, "5ba12b1d-1560-46bf-8a9b-9bacb87edc11": {"doc_hash": "0f4ec301d4a82286cf08ca794aef0429cd7eb12a09e83071bac67fb079b06683"}, "395cafab-9929-4984-b3fb-a89f482e82f7": {"doc_hash": "8d962954070a06ef3e6855ff7f1e9290766a8ee965af24b25eb58947bede0b78"}, "949d3081-53ae-438c-90d0-6fc95bdc4dec": {"doc_hash": "96eeff249452d32ee7a475bfaba3d24bff65d90dca4f2eba24ad970db960439a"}, "1b39d984-b355-485b-87ee-9d837e34ae38": {"doc_hash": "03409d37d3ed486323be15ce7616f500b749c4a6f5f271fa74fd3d1ab66dbaee"}, "bc50b96b-d16b-4f48-b77c-486b796d670c": {"doc_hash": "599b27d9b3960d76dcdaf087a1494cdc5625e398e3083fd4fee16cfdec540c38"}, "61022559-b7a5-492c-b3b3-aa87eb2efebe": {"doc_hash": "8d89f01a94e684964e0653e2aef75d8996f6347dcabe577e25a6c875e941d507"}, "87e9f8d6-76de-486d-bad7-905c3b2c700f": {"doc_hash": "61b5c0f432156951a2c6f44f55c3a28b5eb3efc3137cc9d7b518cd46372c0157"}, "25534e9f-19e6-4e7d-a9a7-82526f36b531": {"doc_hash": "773efe1d950b5a6debd3cd4e167f65c73ac7001fb7f440042001fd580544b4c4"}, "4643d7b4-9bfa-457d-a336-4f2f1d999c6d": {"doc_hash": "0b6c7276ec699f341852d2b5c5039ea023d75fb8b676e8312769e4f210409346"}, "e432a8ae-1007-419a-91e5-9fd8cf7f6877": {"doc_hash": "4bcfe58da3509ca962a566200b9c83c2824bd2ff1e4b44343d97b54b78b28872"}, "494aedf3-175c-4610-bd47-ac5aa6533dc7": {"doc_hash": "ef804e5bd3bea158ba8442c66295f188749909b9c7db91446a0f786f2c8fca59"}, "af075150-b1d8-40fa-8008-7db151e9bb1f": {"doc_hash": "674dce2fc8e1b2cca4e2e72efd603fffa2c699ab95ae3080d1f290dcc4fdd3cd"}, "c2e37be4-6091-426e-96aa-1f82b9325e52": {"doc_hash": "0f8c8ca2592ed10ac7f30eb7737313f5999a63de43f6f0e40ae8ac493b68370a"}, "f4aa0f10-0b44-4bbd-9952-76bba8e77cb0": {"doc_hash": "584921a06b36f5f4751979860bea7c12dc94856f68462352abf8a01b625425dc"}, "03583ae0-cbee-4831-add3-9954660ed8b1": {"doc_hash": "fa23eeabe094dc37e0c43bafc2fa02665877034f6794247635d4386fd1705ce5"}, "f71d3740-158f-4156-8426-6b7944fa9d92": {"doc_hash": "25d291f3c1361b91888fd0ce1f557980b1f22b5f76ea0d22963f92eabb9935eb"}, "582de16a-6703-47eb-bd82-3e367b180fdb": {"doc_hash": "24a53ffa1b87d3daac525ede116a7bd8ee717b710917d9d623f349f6760fd5de"}, "90631a41-e64a-456a-a372-fbd7d2f2f45a": {"doc_hash": "40ef790b31c468e212656c3e1ce013b344a638d8f8f2b2b19a09fd27ccb2ad25"}, "78e6b66a-af1e-44fc-a10e-04e844730896": {"doc_hash": "b786b0d1236291c9a5e3e301de0e5a94eecbbce9805bef5033b7002f7c7e34a3"}, "6613e341-f135-42ef-884e-414905796219": {"doc_hash": "f1b08eee5614dd39b3bc9228946ee1d4a277e44e8f6b09aee9899787447ed5f4"}, "2fae7e09-c10d-4dee-9ca8-2ea705aacb66": {"doc_hash": "b814ee0b02197537dda33e2565f59702304424537076bc2adb357e556de82ac1"}, "acbc46fd-eb16-4a8a-9375-c53b9f21178f": {"doc_hash": "35d5ae249a5ffb23f8f339b37505f8851092b8629597747c059ae0ff4f1e2e92"}, "4c8f3b8c-b914-45da-9601-f17ee84d0a57": {"doc_hash": "9c8a66c4ef29da0e6a4d7301a830c7f8a1795bc77fbee48f98c6a5e8508c27c5"}, "b5be6000-78d2-4fc5-a227-1e91cb996253": {"doc_hash": "30d913f6653c9beb818615fa6539b48aa3f55a38c33a2e411bb7e92f41d1adff"}, "ff89083b-d593-4ee5-9212-fdf48dbb62b7": {"doc_hash": "e400fbabbb6151739b1f7f769cc34272e0da9b80b2db4a0dfbe3871d7320f7ae"}, "1d5d6c79-9d07-46d6-b481-b7816b6a8249": {"doc_hash": "33c5bc22aaaff9f9744a0d7b529b7a22040d0a03950d6d4148684f8dd3e21018"}, "8aad6fda-850d-4883-963c-9990d85ddaf4": {"doc_hash": "b3965b451a39691490acc3e0b3d1e8dbf17b74bdcb59750033c8840b9a799dcb"}, "e3848ad7-b0f3-45f4-af08-cb058f59c6e8": {"doc_hash": "1b2fd5ce7fa1a69396b84279f1956ddc22e4e43e272a89a84e162756cb1294a1"}, "d7800b80-ce2a-419d-8b17-3c453a04858a": {"doc_hash": "969e5dbc159df901191559ee5703ed32b7fff56ac3690b59faeb2e76e67622f1"}, "9ec5340f-388f-497a-a637-ad33ddd843ff": {"doc_hash": "fe2c4d344d8fc0fea96899f51f056c7313e75116f694085f13beeec8a06471fe"}, "8a476cbf-5cee-4136-8127-03e9f6ae8d44": {"doc_hash": "985b3d3fa363b96ad537ba57ae462ae6441ad009beb2854f1ea7318ba9c0447b"}, "fc17283d-d03e-4276-8dba-8e36f4eca449": {"doc_hash": "bc615e8bea14830b87ef4cb83baace0460a0b0e4755d694a14946f4542f1b77e"}, "6c9588bf-32fa-43cb-a1c2-a77b62695014": {"doc_hash": "cec4bba32a49c9c5bc8d1b88838f03b21b8c4aa7988ae7edcbb3f963ceb76c4f"}, "4194bd4d-9958-490d-9330-ffaa035198bb": {"doc_hash": "44cc0b5f2cd7375ab527d4cee3ce2073191f30d774d14aededb684dc1d741e9b"}, "b8066ed1-ad85-41c8-a304-fe09ec9141f6": {"doc_hash": "df810b8fa73604129cef41c4e7f72ab9d48ce35acfd327e32bcdb6e4abc53bd0"}, "f0459212-a33c-46a5-8800-26d210f0c14d": {"doc_hash": "d3a97e2ad1d9b3554f3ee7d952eec11e492305de59b36095df483bf22e86d04f"}, "cf465ff3-5e60-488c-be05-5f35114be42f": {"doc_hash": "3ba43c772ced48cf73a51054a26b5debf3968f65ed7c9f12b0615485546bdc93"}, "c2217f15-2e17-461c-ba8f-15c7c7742371": {"doc_hash": "9d93e67f393d9a250dfc6332caec7685be1e29251b2423857dfd68937cbdd5f2"}, "eeeaa744-f1a8-432b-a404-06f4efbfde47": {"doc_hash": "8261c1bdc9d90f2eb90fd54f8861dffc02cdc0291f29ccfcea4bd1a79ca48357"}, "5b37b02b-9ac3-41d4-a16d-9747653a6054": {"doc_hash": "f6f9b2aa152139c9d226a9843d5c751bc27124a2d4e6eb68953648eaa503d530"}, "18071a29-108e-46a5-b468-f98f745f1989": {"doc_hash": "8eee611a9b4ab9b608cf553429dfaefad961a7198c1a424a7d08e393195b319c"}, "ff13e89a-a97c-4f6a-9434-6f2a7f65f1b8": {"doc_hash": "28b6e22861d157309fd6cac64febe991ae866ca9e787b36692fd8f4007e24901"}, "9a6c4c9f-2434-4e0c-8377-96fd4db7b246": {"doc_hash": "35c2bb790aeef8c9915e3e9e871cd2e37997d9a3efe30058ddc30c2e8c4a739d"}, "fac8f67d-97f2-4182-a3c1-c438b22375d6": {"doc_hash": "0322f8daccaf8fc7b791277d892b5c43fa2ece34eab682de65ef40a3ad7321b1"}, "c1791b01-b221-4aa9-84a0-3b7a458b5393": {"doc_hash": "2d01a04ac3a7a8b42c195c2ee45b350ddb11353a81baa2e1308c6a2fa71d6fbb"}, "8f1260a6-b120-4662-ad95-43d967eeb6fc": {"doc_hash": "046a7005fde071c77003de7bef00f50bfcf8b614679a86b54d0b04c80a80ad00"}, "15db9584-750b-4539-a6fa-4542fe789fdb": {"doc_hash": "b4a68335a4491b8d0ab75418c221678afc6708866abdc74c4c726875e4d5f26f"}, "3a1ebd14-def2-46b9-adc4-c6de70f1ee3a": {"doc_hash": "40b2f683c9b7429610c099d3dddc547bd5502ee2e3281e4763634ef9d36ccea9"}, "45b966a9-9d90-443f-9a0c-01e2cd8546e7": {"doc_hash": "cfa887f9c225a942b73ace371739dc1526989f0386847590ec88f4cc31cfcb56"}, "cd54df65-ae5c-4ea9-9960-7ef75b8db2c9": {"doc_hash": "f9b4742925c531e4b45828ca9c64fac05ad1f659180072462d15d028c9df66c2"}, "52f6b083-9704-4f60-a5b1-29864f250bf5": {"doc_hash": "fab0e708891cb6fd0ab28bf7b434dd323d28968e58443ea6a042c672e8190044"}, "11b0aa1e-87b4-4f82-9673-6439c3d3caf4": {"doc_hash": "fbdfcaa52a7aa87b4962b8bf2cdf7311c3a60101a034178dced8bc498145dab0"}, "740c5270-1a19-431a-82bc-44f774bde1cd": {"doc_hash": "1c4b031508a3a8d67c59dcb498657d34eba31299c87dbde186f4fdcfd82181c5"}, "676877c2-57cc-457c-9b55-3f0838a8ea43": {"doc_hash": "303826ff0bf87ee60241ece41a2299e9a64dc5fe1215b404e417a55ef8bc76ed"}, "f528a759-6163-481b-a437-1f6f2ca8ea79": {"doc_hash": "fee4d33fa1c1beccbd9dd3f6d7c199c4c0a8e8d01664f0fa7810d76fe7acae33"}, "f8a8bec1-7e00-4f56-832e-78483595ac79": {"doc_hash": "c8b436bcd08aa3bc6408d48f7aafe03e64e2d0d898c1b725cd93f74e129af348"}, "913eaf95-cac5-433c-97f1-5de1ce255259": {"doc_hash": "f835d982215b8742d36eaa8447c92f77c242957f8a156d0688740204ea6f5936"}, "9218e345-d95f-4b02-9315-3d135471c002": {"doc_hash": "1e5eb12db765ade4ffc05f66e3ee85bd5a493d54a671c970f9453192a609af50"}, "e3f9f83b-ab13-41dc-964f-b7d11361c437": {"doc_hash": "df2bc3bf227701ce8a058eefc5e9450a0dcb040c34a9eb1db0f5d68c045ce44a"}, "b013fbf6-ec6d-4a72-8c38-44667ae5caf1": {"doc_hash": "798acc7de7e435584a8b787cc777501df74094a5d1fb939bef50c2da44f807bd"}, "2ce085c5-4a1f-4cf0-ad68-8a50c1877b2e": {"doc_hash": "4122972b8b7edec814063f5943853390c9a8f2f74416cdf6be3e8a7d0c1c8021"}, "67c368c0-535d-48c3-8ec5-466255412cd7": {"doc_hash": "454e656df4e645013aa6a1ee58b26883bea14c584c28ed02361687296af66137"}, "107c744a-33e3-4234-80d5-7818e582c479": {"doc_hash": "4d8a9537a7c4f9622c87295e80000bbf31050f2b57095ec51c46bebc39edc504"}, "9a302df7-fb42-4346-9f9c-fc1064c5cf88": {"doc_hash": "6d84cbbb87ba8f972952c2cd21bd90435f96a4161ed92e3ebf2f877b46cdeb42"}, "a5cef151-7242-4463-be2d-b23905ab2a4f": {"doc_hash": "8ef86f7f647f1b19309073a359385f36ecdf53f3da2bb80c9280977be912029e"}, "ff1e5ab1-250c-4529-b520-a427337c6e91": {"doc_hash": "1aa153786e6026269a27acfac7a4add29f8a93c536012a20cde30653370802af"}, "49ca8e5c-6f58-4fed-b760-d226bf9e030b": {"doc_hash": "835d579c8dd9c6d50e9249b24b73eae46ae1479569a6f78b356cbca52e78d145"}, "62e996ee-6696-4b7e-8090-956f80c98555": {"doc_hash": "da9c407cf552d3c513fb8e7728726dc12053d8743ca2fb75976990a120b71a2c"}, "cf6febdd-357c-4402-b958-eb2e625dddb8": {"doc_hash": "f1bee21a10ea0c225a66004cf184d092835db15012209da7918a913a524abed9"}, "da6ffed5-f071-43f3-880a-f2fce3788eef": {"doc_hash": "877ea8bab240eec98f9f04cf4a1bce3a6096f0d01f6f9436220b9e02bac914b6"}, "26058d3c-877a-4087-87b6-0eee92e2758f": {"doc_hash": "9fbade346d13359d7cd50c8260d2d8a4fb6d6359e4438abf9d9ce162d50931b5"}, "d2a66703-7074-4b4a-aa89-0c2a9f10073e": {"doc_hash": "a393153bba34e402e5370f7ffe86f0dabd510bfd39131a3de4deb3b08744bb96"}, "ec73df72-a777-42b6-bdbd-922805e62a3f": {"doc_hash": "4d683b6b9c91e2ddec09e3a45ba90a2ca49cbbb963715765cabcda5419464bc4"}, "908024a0-4586-487f-a9d7-bc05470e1bfc": {"doc_hash": "b63da7e624484723b30fe807ffd4c4197b21dac3aab6f63e52299f6c6ee8d181"}, "3b267877-7e4b-4d7f-ad22-45f6c9040244": {"doc_hash": "eaa7ce9c8f979f75a21bfa80b12f244cce4e8307cc2971a977e494fa9cf9050f"}, "2bacdebc-054e-4217-bd64-ba82f6280d59": {"doc_hash": "44490b73102b93e5a6fbe8a33266aec715995a29ba0078fa7f8f716975210fec"}, "0247ce98-79e6-44c5-bfa8-15c58265eff0": {"doc_hash": "978ce2bf9454bdd404f1aa948da77d0fdbeac748fa3335fb64714fe270f7932a"}, "c21a5d07-106a-4a3c-a154-cb3ffb90a63a": {"doc_hash": "d193044bd607394fdb4819e4beedc56b702cccd0bac947b1543c0c717815e0a3"}, "9fcd5332-864c-4755-88ef-d8b96950b849": {"doc_hash": "84d05f14e2050ea706663b6f722f2db300b53373d650972eb759e2fce3087a82"}, "b6e617b5-01d9-40d3-80d9-316d54a3fb72": {"doc_hash": "91799d7687cb7c64243dcf8a7389e59252d9d91e17d2d75b7e3483bb9f9fdaff"}, "97eac4ee-7d81-42f8-a610-9f500d5202bd": {"doc_hash": "97e4237b0772d307331cb0da953e0f5f86feaab16710889e9876684b61633939"}, "1425c4eb-fb28-46a4-894e-e87e63393e1d": {"doc_hash": "4b697f23a3ab1c4949c29986da1c070e2e945717218cd5ab03c1ca95bd870d0d"}, "8deb43e1-64ac-4eff-b6e5-1af20e4427a5": {"doc_hash": "4402373ab1246f65ca856572979452ca7690ed5de50af493743b4398143ae58f"}, "74c27b72-48b5-4b28-b673-7e543a207bca": {"doc_hash": "68d2aad4db6b6f1bc182817b7ffcbb7f93a951f9d11aa36098aacd4bbf4aa5af"}, "884e70a7-3890-4be1-92cd-941fd511f725": {"doc_hash": "370b3acced56507116a536f33758c375475b914e138c1e7e5660edefc4250e0d"}, "ad9c3b36-a2f6-4fb1-9cdb-992cfb1f37ed": {"doc_hash": "bb031b41cafc650c34b29875f1344a238f2aaaccf54e937128e946d90270b25f"}, "03a28374-6e3a-49bb-a19f-f5ae24e140b7": {"doc_hash": "caee5ee11e48eab8e5dfb028f6d2534af84e0275c37dfc17fdcafec23bf1c18f"}, "14faed91-b831-4774-a68b-cb97dd9ae6dc": {"doc_hash": "e54d1b4c8dba4ab1cd3436380479b3902fb6a38e65118970ef377942b5e1a4dd"}, "29b24c03-ecb8-4861-a6fd-a177ca919489": {"doc_hash": "ab3f67b311fd47835f6c927e15b27c10c7f3718a9131dc252e62c51f18864d6e"}, "893c38ff-6af7-43cb-9606-36651924d6e3": {"doc_hash": "1d6fddb9029fc2aa42ca79657919e6c2067b8edc9422b579ab9eb37f6e0c711e"}, "66eec67c-7c5a-4028-8b86-36872dc55be0": {"doc_hash": "0b6f550f0b1f16f97cffcc6db336cc14ceb23cf85bb4ffe5bbf96f304e44da69"}, "7f23e910-8b11-4734-894f-f0fa62091723": {"doc_hash": "63e15818ad1bbd2236dedb2f316b047b2b73b4a1406aa9778edaef580af07de8"}, "ee59d3b0-3c17-4915-8191-42768ad814c2": {"doc_hash": "9f11a1ea44ca4ca2ee27eb8443e7cba4519a9913fafb4597aac0122feae8e992"}, "bde3fd28-69c2-420c-b10f-faa9908af5d5": {"doc_hash": "afdcf29551bfd91b1cd7e6ebc0bc0cbc0a331a74fb62741b33ff86262979337b"}, "af0224b4-4873-4648-9200-e951b2b0dcba": {"doc_hash": "48647a62ea04b70933e6caa2a8f3b82780fa85b0c50a013cca44b7f1ff3fc72b"}, "160df176-8926-43ef-901a-44a61d7d028c": {"doc_hash": "3d6fb65c21ae492746f20bf911ceefc24aed9000490de67efaad22d9942f28e6"}, "a26309f3-cc70-4db6-9d3f-c58caa354f36": {"doc_hash": "119827d4f50066998cb7be627a6825a6d6c9273a043e30741145ac8edfceda13"}, "bc199880-4a27-4ada-90a5-ff9c88cb6e00": {"doc_hash": "a4c86cc0305ce3a6f43399b7fbc361c9ec345ff5e6a81a95bbb7ee352a629fe5"}, "b30e5684-04c6-44de-8cf2-cb942010aa71": {"doc_hash": "1b4e7b12b18a42f2fb936061ccef7e7cf5f023a0f1c14836277cf7e815210301"}, "bc5e9d7a-9d03-4ae2-972e-0cfefa203045": {"doc_hash": "711d86be275a390ef89ec921d9ebc66deefbaee2f8d26ffc2d6502c965603ce9"}, "3f87103d-0b2f-4cfe-8276-1f68d186133b": {"doc_hash": "17a6620b1c6d1e476f3439a01cdf1b382c4d3601d0ddcde4629e9fff430f5fe5"}, "db9929e8-b448-4979-9818-4e00ba1fdaed": {"doc_hash": "efd8763940c18b4db496a5f6e2ce7b87db4d90fd4ecb1ca9e14043f96d97e5fa"}, "80f4cfc8-0c2d-4aea-9ff0-72e21bad46fa": {"doc_hash": "9ef4e2ac5f575d81289d360736edb5518daf51bd1068864fedd08b16d4203112"}, "39c96408-6b12-41ef-93c4-59411ce58932": {"doc_hash": "0f25c9a38f7abc1ea31564435c688220f52d21cafab803dd133cc085d610de19"}, "c69e8f45-8a3b-4e56-98e6-454e9f6d531d": {"doc_hash": "8ea9ddc610401ab2c39d6a7b2684f1346b5ef45d0cf2d3b3c2d79f899562d84f"}, "df397bad-b7cf-4e7b-b9ac-11ac6b4aff3b": {"doc_hash": "5dbc370578562a65cecba6a1aba5160c30c1e0dde1e7a2b182d2155e007293c3"}, "a674263e-36e1-4080-9852-37c14577e322": {"doc_hash": "da99a25226304cf7efa170390f10d82d6973ed734b177b951d8516c41c440b49"}, "dac17cb1-439a-41e9-8e0b-347b95160b72": {"doc_hash": "2d9a660e58719a47a0a844e0a4f2e1aeab80a2910c2e579c81af05daf01afe99"}, "5fe0acbb-84df-48d3-a69f-d78baae93cf2": {"doc_hash": "96291ef98137c571c20b29d30df5a6c087563271148520a97ce911686ac9592a"}, "24953be2-962e-46b5-984b-ff3365a01d1d": {"doc_hash": "aeda75aad73c80a3f3bd19e22ae124bd72a477c3c2f1f78dd2d2dc382b60e4bc"}, "49b29bae-0146-4010-b12a-f78df0775589": {"doc_hash": "adafaccb4373d8f95015de0d9d6bd57369981e2b1427b2b318437713d0a13848"}, "272afc85-0040-4bfb-ba7d-6afb9c320b4a": {"doc_hash": "0c8a57ee4f5b2fa53dba2d875d2acfc3e423002cddea6a0797c0bf4778513227"}, "0f57c6b8-40ee-4a75-89e3-49f9a9fd4e3c": {"doc_hash": "4e70cb5479475d7b7ff20f10203e08f4d62675807424c0b677800225e90ac7cc"}, "5dfd3479-3420-46fb-a2ee-34e57e3de7e3": {"doc_hash": "42b582ffae09b98ba88d29c5baa1eff66f08934d0e9aac61d0c6bd71141bfab9"}, "7e76375d-6ddc-4ec5-9f0d-b146daf92ba3": {"doc_hash": "28db0a44391f47b820a462921f4d8f9fde594b29519f7b3aa2d05986dcdde989"}, "f5b7a8b1-c0bf-4ab9-ae31-1ca6b50121ac": {"doc_hash": "1c94f9ad9bbb9c1aa7aaf27b22a10f95dc1650139927c2de40d2cfaa38e57859"}, "1ed5055f-6406-482f-a85a-451c8ee9628d": {"doc_hash": "a5efe0a493d958b193591611072ad0cc0a20d353f5d0873428c63a3d066e21e0"}, "779dcf07-a494-4b75-b928-6bd928d5d5be": {"doc_hash": "fe9a47833e28db2e8b5c9f07ed89551c7be1ebea38064197c0a9dd792e9f6f9f"}, "173aff56-43e5-4d63-b026-7038bde8d04c": {"doc_hash": "14528bce690dbb866a1b21e9f2d8f0008ddc8fd7fab3307f88cdd3f5c18478bf"}, "67e2da62-f781-4bfb-a04a-4c4f1ed9e9f0": {"doc_hash": "a8530b289d7cdf2833acee86e22331ca15c119a730d3b1593dd53f80ea81cef3"}, "bd23df9f-4ed3-4a99-80cc-806637fe3679": {"doc_hash": "d994f52cf96c202b238856eab75913c940d1697b245fc7e02d247f772ba32895"}, "6e586b07-fc65-4916-9020-3942db3ec1b0": {"doc_hash": "a828cbb7c8c6afd100be42c39f363a3e2414e8b9b716def616214a4002610a8f"}, "84c555ca-1d27-4735-85b8-ef5db7af4e89": {"doc_hash": "9179f2348271ee43dd734154215f679095ae84f948dd8a71c311ef1443760302"}, "8c15d2b8-7b6d-48c5-9273-e6b4eefab791": {"doc_hash": "0be0dc72fb2152d6c8c580c13c3fceeab1b4bdf7891ce711ed9ef8dcd0b2fb61"}, "3222654c-f566-4961-ac79-490c5d2c9cf0": {"doc_hash": "e1c65761f189954106edec54858f2fe7a21a9be2307dab64a6d6bc20a39e73b8"}, "4a86ac40-bf1f-4f56-b87b-336056c3849d": {"doc_hash": "a9b3ce60552bd7dcb4ce375adfacd70be1de36085209045ca7a521acf1b60c08"}, "0b5ca44c-9806-4d7f-bfca-4252b5fb8388": {"doc_hash": "978716bbeaa185384da3f39c2d8571251c4c331acab0caab8cc6fac2da55d3af"}, "e9507dca-5379-4a0d-b249-037948d9c7e1": {"doc_hash": "d5c5467d55c0e6734da4c280e40bcaf370e51491f98675ed35aae4207ae26a30"}, "ce2703bc-68ba-4a16-908a-6db7a02fc86d": {"doc_hash": "0ac88957e7f6f9d90d81c1b98750cbe64d25072035b748e2b9b18c7939d9979c"}, "f527a63a-5267-4f1e-b309-52b00a057e69": {"doc_hash": "fc44af1ac5e9be712ad23da1085e2440895846a0ca457052bc6cdb9ea14fb008"}, "37318f34-8aa3-4492-8555-374e230f522a": {"doc_hash": "3684cc635cd57a13a5450f104d5444de086a641681e386f06294480306c0eb9b"}, "0beb5ca2-b4d4-4d64-a266-8355dcdf1e4b": {"doc_hash": "f7355b492e0d533f032f0e9097efd7bb761b0fcce48111405a5dbb69030fb054"}, "3058b3e5-7568-4135-b229-461f670041d4": {"doc_hash": "2ec97bbb9974954d78ffde42e4e8f812ed099b8e587cc05b7fbfc755ac7865be"}, "6d3a950e-2d9f-4545-aaed-42c3289a5012": {"doc_hash": "63f9becb7fedcd4516a4f6c21ec96968b092be2089e300dac53b729fff451fdc"}, "ee675dde-2897-4484-a886-367acf9d6029": {"doc_hash": "a5e41604100113756fc4889cb972e94e7b72b7246004f62c2a178f90a1aceb14"}, "86efb420-b876-4784-8232-760ecab16db7": {"doc_hash": "d70baceb41032c2a23265ddb5e167b5b75286d10e2532cecc171daf9c4793169"}, "7f17008b-4299-4b3c-9671-e92e1abacedb": {"doc_hash": "fbb14407dd807486a386390ca36fbc4836350d7d3b7a89f6acb1357f6fa83edc"}, "a0ee2133-ecea-40c8-8a08-506d64a19a00": {"doc_hash": "561601f43c81187840c2d27387941335b3c03c68bc1ad875152a1db8b2a50fef"}, "549533f6-5fb4-455e-96c4-b6457d5bad35": {"doc_hash": "bd3d9d4597b4fc1d1841ef53861849c7cd7cdd6647e5d5b0aad6d583b9506696"}, "5281b784-549c-443b-bcf5-edbb8cea08f7": {"doc_hash": "b41050649c8c4b04915d246f0f8c31c009cfb9abbbcffae2b8565d24b72a70b7"}, "4415ce95-6650-44de-b085-5024ab6efe9f": {"doc_hash": "2eac046202cee5d7fc49651125a06153cc32f2861255a242853ff9392a46f222"}, "597c453b-1b12-48c4-b5f8-f3ec29a205f6": {"doc_hash": "c39c04ba234eb058519cbed24a8f766cc6cc937df6669077c9959f4e8f7a3d2d"}, "4e3c1fe7-23f8-486c-97ec-cf598428aec5": {"doc_hash": "b0368a54399c57f6773f7118e7e7192fe519e9a5f72d25d68257be5cfcc54c44"}, "fc92be6b-b379-4ecc-a12a-7685bf387395": {"doc_hash": "f75b05e67630f4a6e16a0c36c40259ee2b7112e62e7559076f31e9f313cc957b"}, "d9596264-16e9-40d6-8b81-4fa7e4cbc06a": {"doc_hash": "afa357fb9e0558688cbc5388da01b3f4f2554596e284f71e31d8c9327e8a5d66"}, "b729f895-8ca9-438c-802e-96252e0905e9": {"doc_hash": "8c063e93f8282773faaf9c4a04735bad087ed4ff7fa87e835ed2624a75de571b"}, "d498a1a4-cac0-4a60-9527-4937570df764": {"doc_hash": "d3db53b61b0a3006a06ec6105e82ac1120fbeab174c2869adce7d4453e670eb9"}, "c495f971-93f8-47ab-abf0-ece8e4a487cb": {"doc_hash": "959614a059a644ff5f7a4e995296d41a3c04edb86f08c2fbe2bf1e0da19eaad1"}, "73c6aea9-6cbc-4caa-a04b-f04f1f8470d6": {"doc_hash": "75b1719870bea7b10a5a2e6fc50956a0d96d214f6381e596989ba430e27b82d1"}, "2b49ee85-13ac-4e3d-ac66-ca3394646aa0": {"doc_hash": "894f7bd088f8d71e21e01390b630613a214854bbc745587fe0e32fd3c437e382"}, "5a613676-6d74-4dae-9681-260d8da14a00": {"doc_hash": "b89187cbdca314ce3e85b96d54a4b70aed8b482e8888507f2a5ec32cb4126c03"}, "4bad7c07-216f-4118-ab39-2fb3308dd8c1": {"doc_hash": "88ab524813b323c6e01c2a3d6a34a270e14454cdd528033c340907fff77d6ecf"}, "4193b7b7-b46c-481b-ad3d-a7325b5b9cee": {"doc_hash": "cdf6f9c10a545495193195ddaf3fd02ca0c869190e6fd7d6567f09bcd0a7fdd5"}, "a102574f-2122-4490-90d3-9ada4f363928": {"doc_hash": "8b2cb7d1149d35eb414f09a43dfed5023a8fc40380154df7c21948c9ee55e615"}, "261b274e-4692-45e0-9c5e-8b1b9c95a8e9": {"doc_hash": "744568c6ed23d1144fb1db35deeccd2ae59c480a50720d9730c8a2cb2d4d94d6"}, "cae7c8cd-18f6-4c12-8f14-7692892158df": {"doc_hash": "5a2bb0924510e0736252a18badba1dbcb8d7926156e7205abebaec6c32ae0104"}, "e1b5975d-8689-4ae4-b87d-91a5290f181a": {"doc_hash": "7fb2a4adb82adaf928b9c873c5df544551c30f086df899ec65d0bd622251461a"}, "618cf4e1-a221-416d-a6cc-92099d25307d": {"doc_hash": "e3e0d0213a67f5b06b434d625b6ece640f20407dfafca20597eaefb52b1d6237"}, "d257701e-992a-4b03-801b-f23518618888": {"doc_hash": "76e6cb98c09ca6cff4b8c9583e23b26da809d7cb206d9ada2a72a4a14e285b27"}, "c39f8234-d4ef-4070-94b2-1bcd4dd1851f": {"doc_hash": "534f0eb11d9e0b96767f82346307791a5fe80b61ab42d09f0b9cf8d7a2b601f9"}, "cba23e35-b090-4a0b-b741-99cda29e4b36": {"doc_hash": "d25fcbab730b1b8b5d4493321d597cb29acc84e4a356bf316c50e5601364f8d6"}, "e20d6040-9811-438a-b747-7c0d7c00c3e8": {"doc_hash": "0c89cd8106a0dff5186af01f886b388c66dc5103b846dd3ffc619c1db37e248b"}, "7d7749d0-b95b-4234-8b63-4039ae23c5ce": {"doc_hash": "8f90ddbe3873580a945280d8540ebccc5dd42545efa0a00ca841143695e688cf"}, "554c639f-ef09-45f8-b327-906ff91aa18c": {"doc_hash": "cbfffa0c8f7ca0c3d3c6d9fb0daf26b077463f48a0303a69531f9b07397abc3a"}, "b21ff23f-20ab-4ed7-a697-e418ea39fd3f": {"doc_hash": "2b226969d0893d7a690cebc43b35e9ffb954ea23044a42f9a67e9afce8d9bb76"}, "b5fc672e-97dc-4870-a9d5-f4b3f2c943b4": {"doc_hash": "c15daf3f36d1f939d737a0e937a4754623f5d2be99a60a8e4042f08101471c08"}, "c2094a4c-4b2a-436b-b703-32a1a431025a": {"doc_hash": "13882c0d91ff41a35a56967bd43afeadc9d543215701847864e112b59b6c7f13"}, "90710caa-8a57-4ac0-8e3f-983e2bc4da2c": {"doc_hash": "883ad20f938ccf09ffd5c113fc50bc73224ec86d363465e2dba551535970f060"}, "30bda484-70af-4afb-8a85-e5d0e8ed9e0a": {"doc_hash": "88a6f3a9a64ed5cfa2cd70e165ef8700dfdaea95048a813afbbcb987d79ca55e"}, "8a4d82ef-7653-4c91-b97f-ce5e25b6bca5": {"doc_hash": "c033311b890086290eeae310be6779f4d2c2c3120024910241f1bcea3e83a598"}, "ac36a937-c888-4245-91c6-25f3b0f1e81b": {"doc_hash": "2572801d6b844e8122cef9bb064a93f40fc5fa29d764b59a45e193ac06f911aa"}, "b3d61118-db01-46c3-b4cd-ab5444b98667": {"doc_hash": "115b6ea051bf9b95ff664550fcd306dbccaa50bf51e7d5452206ca5b3c3644f7"}, "22fc3c9a-78d7-4d70-ba35-1a04a47b2af9": {"doc_hash": "ca4b0464c45591c23437503e631a92a15189531459628ff8c01a69aea9d4dc26"}, "3685fa9c-4bf8-483a-90d5-e2f3fd23310a": {"doc_hash": "46c196e8cd0afeb45aab685831ca27bd5448db455c985e54bff847280d0f6b10"}, "24d47be7-a322-4923-9133-fdb00b3b79de": {"doc_hash": "d185b9679afa9eae5e53bc73564292cd99d62b9635a71e00f82b5ce7a489758b"}, "770d7616-c4ca-47ed-ae31-ae3cba9e00b0": {"doc_hash": "86c47b8bcfdb89a131944c7184ef02e0c59433002bd05b5a9c6a412d0b57601c"}, "8fcdce8f-c34f-437c-85fa-b97ba5083401": {"doc_hash": "4654395400e44460f4c171db8cd1f4a9d3cd6d3b974611e25e77b0179917cecf"}, "9a7ee615-b9e0-4027-9e48-a3648f2184bb": {"doc_hash": "177894bff327ec0b59dc282b1a8d7603ec7781821e2be8ef7f1cdb53b11fd7e3"}, "7f59fe3f-bade-48b8-b536-1778174b3625": {"doc_hash": "e2565eb33c363e209794d78a84c545a907fd6c2e22a589303e01a250d42f667f"}, "710a050d-b816-40cd-a7fe-712ee7bb9954": {"doc_hash": "61a950b1af2f4a1cb93adcc0cc55bdd5c7e1793bc2948e1e8a04dff3a3157608"}, "21a3d4b7-54bd-454e-9457-576af51c6a14": {"doc_hash": "6249fd1f5ff6ef9937b0c6dc4758d77f3667fed40859fdbf56c15a2086e0120d"}, "84a62498-2501-4d45-b07e-c1a39a79a87d": {"doc_hash": "a62560afd95658fd3796dc870f25560f41f879e960630ead363e4d3eaebe6838"}, "1c6e016f-93ad-45a7-99a9-1c5f4f33d0bc": {"doc_hash": "5a2546bb5fd8bd495b73638077c76311b41feb9a963e10e143275b0d76206e4a"}, "de60e8c7-4f47-404b-953c-c7991a8a8105": {"doc_hash": "3eb40d4d5060810f36ccddb0f3b8a695fd80073519b40bbbd8d51504f4a933cb"}, "58a10be0-45ef-41cf-a217-b7149836d592": {"doc_hash": "103d810534cc119b52a8c615476f0548fef0fc507ce10ee35b983b0a4e53ccf0"}, "f1c4c3c3-a1b7-4093-95c4-bd62d23e9751": {"doc_hash": "baadf81df2017ec60e012ec063dd5b4feae12468ff1f1fefc84f7dc87021a85e"}, "5f34cf59-5b1c-4a60-b487-50f75b7456a4": {"doc_hash": "6a70e6968dd5158efcd9b9310d8da4c2ac5bc9b7462d629c47efd50c4a8e05d8"}, "ddc6df98-b2e3-4995-b055-ff0eae55423b": {"doc_hash": "83c31aed5894f6dbaef5ecdbd331ee0188a23482ebdad3afbead630667d7f777"}, "fb0d044d-64ea-42c0-8542-5c9b605805d6": {"doc_hash": "bcaef1ba48d0b4c2f213e6be6b4b2a7bc2e03ee7357c34bec965f79c0d402e1e"}, "2e15caf3-49ca-4568-82c5-abf6cad876e0": {"doc_hash": "e47d4f82db252c6940598ad2bb04fd51c7e9f99054c1563efc31591909f67f17"}, "3fa6b0e0-7286-4057-8e80-7c9c33cb0f97": {"doc_hash": "78194fb58ccb530a086b628450bc09bfdb0075309961ddbfea32c7735f92693b"}, "27f715f0-e1a6-42d3-b3c5-5340d22fa64b": {"doc_hash": "2b18bdeee799c0ebc67fd6a6dadab637f41b9c1b789e8397f84cffa3fe70ff93"}, "7a7bbfdf-cf48-4c35-a07d-77518a37a6bd": {"doc_hash": "23d37f43156d20ea80110c6938d588c8176e012ce084e19b2bb7e62cd6fb552e"}, "b6d3d76e-546f-4fb1-920e-6744ddba88f7": {"doc_hash": "9d40beeb45cbc6ec2c89d07febe4c0ad6ff29eccc3625072fef9b24c3502df5f"}, "b7a340f2-9fcd-4a5c-b9e6-438338489a9b": {"doc_hash": "e19196a7ece3b48a22d222eb752ebaf9fb2c060f3a6c0061cb3767bbb164a977"}, "9ffde35f-f637-4943-9d43-172cb443ed27": {"doc_hash": "48cb6cbc67946b52076c7d54ce2cfb0c5a8acde3b56a48d23265920cabda206e"}, "59247bc3-3921-45e3-a14b-9b9e6c4dbcc0": {"doc_hash": "4019b58e47a708733e15dcb6b2ea91b65c95e36e58374cc64203150c934b6143"}, "c854fdd0-aad2-4cda-9432-c221046d6a05": {"doc_hash": "f30d619d9e45c88eb3179091487fcae5ac3bcc64a30fe4ded0e71e403f62a7b3"}, "b74c9bb7-aa11-4af8-a5ba-71aeca3678ec": {"doc_hash": "276a577f64d1214bbe3c47afa91e9c56dd4e0e2a33fd5a51f0bdcb25476af996"}, "80742cf4-8b38-4bf9-8abb-8e9662c7c5cb": {"doc_hash": "4d9c9e1995e8c636dd5e8464b369c2d217536cfb33b43d5a26434b5a7b8c2d04"}, "d574c46f-7405-4c11-b0c7-4042da9998de": {"doc_hash": "a867ef881fbec549cf9707bd4883583676cf0b0da578e976e226b83a51200418"}, "8d42a664-7ea3-4d82-a0ca-af8c0d798038": {"doc_hash": "6fbdd3e710ccb34260162580d536aec26927470a7dfee8861b1c7f573b40fb4d"}, "fedc44dc-7361-4f0a-ab42-f43140bf7235": {"doc_hash": "29aa279e1e9b7b7bb8eb41ad3317eba706eb5a9d8c1f94c8b32d6233f108417f"}, "8a7b9a8c-f121-4ffc-8760-30ad45904188": {"doc_hash": "1f146b2a4271115b86b29c18aec43f1baa295ec4e4c844faf6b6c201adc4f581"}, "13bca8d9-d50b-4a51-86d1-5abfb9a7cfc0": {"doc_hash": "143d49e0297e042d45f1fc7fb1084e8586b2117d12516f97bfcae867931e86d8"}, "27af1eaa-cbef-496c-a50a-60e39072b571": {"doc_hash": "c5c57d5aa2e4653f8a08b1eecd6a983b2f383a248bed72c5cb745b512a3932d7"}, "c6a95240-6e9a-4fbc-bf60-9cb405357af0": {"doc_hash": "7101fae278449f2f0edb5d0405165b7f3cb6690bf471f94186ddbfddca676970"}, "61ccbf7d-79ef-4176-9340-eeaefc875c47": {"doc_hash": "f1818db41b34b5bdc0603ab6682c28a4bbc5bc60df0f99dcf2f6494f2386ae73"}, "dc2ee409-9722-4d06-af56-543462450312": {"doc_hash": "350a7b5a586e2a25e21351ca5fdd7f6e5498a292845a1fa04e89bf65c50a55b4"}, "49c541ad-56a7-4f3a-83fa-c644febc9951": {"doc_hash": "9b3ff5ed06150a445f6430657e7ffe5bb3a2647c86efa6fccae68235fda923be"}, "567d9fde-678e-4f34-9bd1-9ace9bba3dff": {"doc_hash": "acbee309c82f3cc30a88f0378abea9472996825e0ec47f52919cfaa293e5c031", "ref_doc_id": "5e4981d8-af8a-4c31-9919-9eb3139c6904"}, "b329fa15-b508-42f5-8d6c-04aeda03250d": {"doc_hash": "200f881ae75fd46bab981c598dd1b088c4a2b41c10f589758eb91bde3d96586f", "ref_doc_id": "fc646ae6-5aa3-4ce5-9f30-5734f42fb94f"}, "c570586b-7501-41a3-b7c2-eec71d72bfd0": {"doc_hash": "f9b5724d1430eb777ecaf10cbfb51f145ce2107780962997f57697e5618b0ef1", "ref_doc_id": "6839a802-f6b5-45cd-8d42-3ece58bd5d40"}, "e9edd6eb-bfa5-41ef-9895-215766511e98": {"doc_hash": "25b18fd460bd1d3ea9c1378287427cefeddcda187368cf26a887d34fc9c0dea2", "ref_doc_id": "f1788662-2b74-497c-bfea-5d865de5efa2"}, "8007590d-0d4a-40ba-b704-5f259ac50bdc": {"doc_hash": "b9c893ad018e8c9bb9cf6a4bc0d0ba66b1112611adc365d28e314f0d46620a1f", "ref_doc_id": "e225e4da-67ea-4bf2-a274-f8a186039614"}, "a0d8d9ae-a078-407e-9605-c17e960188a1": {"doc_hash": "717eb06fddc392e4a99b31ca0d239a7092a4a778dc7ada8d9919ff82919a58d7", "ref_doc_id": "518e4bb6-a50c-4638-b619-8a1e7209f2e9"}, "bd1044cc-9fa6-4ffc-82b3-bf1a98a49df8": {"doc_hash": "79e3634f376b3ea9a59eef0ded8492cd5d4914b751315f6b44072eb200e5fa6b", "ref_doc_id": "e7e2e8e1-6cf0-45e3-a92a-0a3e250f5605"}, "1550a8d4-f075-4de0-93d3-e4aa5e639b29": {"doc_hash": "5ba4def751f7cd07e9b4ffbbc9008fba482096a00fd03c0e56a15ddde38cc1ca", "ref_doc_id": "56d1723f-b41d-48ff-8585-c3c10838ab94"}, "9a74f2c2-f420-4b68-98c2-29e48613ad5a": {"doc_hash": "24b12d8200cd2185fea99216f1143a5b1cc04aac4031486774699f7a9bd480be", "ref_doc_id": "61f012f9-fbed-4f36-85d4-cf74cacc4b9f"}, "7e99a5c3-6496-42c0-94db-cd1d8f839d4d": {"doc_hash": "524efe66e98104bfa7b6a7d5dd4238643ec61b854050dc9b46965fe3b2e29f88", "ref_doc_id": "2de10454-c320-42c3-9f3b-3b19442273b9"}, "4a83c44e-0ed8-4a09-94cd-e76c09f6dffb": {"doc_hash": "7c6cf6f61c1bd0fe5a5e38a212bb0d092b72d58e6eed126c7896d458ecaeb0e1", "ref_doc_id": "4167d559-2733-495d-9e08-873664fd8535"}, "e0a95d77-5466-4983-9efb-192d8a1a4cf0": {"doc_hash": "57cd46c53e2d8c4280881fb980a4d11a4016e7338ec50aa69288ecd3623dcd98", "ref_doc_id": "faebcad8-c33a-4a0b-a3c0-92797335b61d"}, "3a6ab09c-1011-448d-abd2-f3e137a4cde2": {"doc_hash": "be0b28f7ac8d9d65aee0485db3dd62977e472122724bcc4552e63f2207911743", "ref_doc_id": "850eb78d-fd1b-4ae5-8052-a5a138916760"}, "e11a76c3-f0cf-4475-8ca1-33d2f2313f87": {"doc_hash": "4af1481523526d547cadc037389165ff270b358495c4506d83e917174acef16d", "ref_doc_id": "48a61f5b-52a9-4845-bff3-b7d152314307"}, "2ac0b7cc-5620-4d68-b34c-4eaa5d65cad4": {"doc_hash": "190cd8a5628cc76c32229a8ef4d9b019f90151c0f44a95a20482c501cd81d630", "ref_doc_id": "6d185939-8113-4b32-8273-3ea1dfa4162a"}, "a3a4d15d-af5d-4e3d-b932-b9517241ee90": {"doc_hash": "17724a10223a778e46286557b9eff319bd5277cac72dc8dad5a61f5bbe285a38", "ref_doc_id": "052ed906-9aeb-4e87-82e3-df3ecdc20d95"}, "3e38ee90-f603-43bd-ad1d-6e47784d0a70": {"doc_hash": "db1fb30d11aee81fed0e863134a5346f001e2889d1cb034698bfa19f85a2200e", "ref_doc_id": "454302e5-1360-4ecb-a747-4bd02e23c063"}, "d49512a2-7892-4fea-9f77-7507ebd85608": {"doc_hash": "d826fc2e8963b9765c495297556154db6f67a424870d1185d30796e37d2ce007", "ref_doc_id": "c0294dbe-1b80-4621-9728-026a6b7a70b0"}, "4ceb5466-95a9-42e6-b7f8-2fbcdc774fb3": {"doc_hash": "a5bb1b5aa9598c9df5c849c7e94cf3438004cafeb50ac27c35a9a65a3173e9af", "ref_doc_id": "6cf4702a-7820-4551-a487-f88ff4c864e2"}, "9e2877b9-1c72-4b67-b9bc-b6cf1748e403": {"doc_hash": "158ea580d6d079d3a24bddd1b4d758795eba77b6aa4571750eb0801b42e527f9", "ref_doc_id": "f0821c5a-2902-4c25-9cdf-1ac566f3bee0"}, "9f588fab-1944-471a-8ce2-705e900d90bb": {"doc_hash": "6f640344fa537c0294be11b793a58c69e93e84ad0ae5fc22ac33273002623a55", "ref_doc_id": "5648e610-7424-42fa-9ed7-867d945a481b"}, "b4875cae-97a8-442d-9a46-e8d58eb08cd0": {"doc_hash": "af6cebc48d2754a3f620df7c05fc27c903bb518c4c565c8c92fe0b2680a2ea81", "ref_doc_id": "d77a9c10-04f4-49e0-a954-a8e524a6e640"}, "13564fc6-1e24-4bf8-880f-bf341f8edee6": {"doc_hash": "ea91fe91004b113dffdce3ce64eceebd0a5859b523ad582f51318f9961695515", "ref_doc_id": "603ab4f3-350f-4018-8a72-544010b484a7"}, "8dd3fc67-3ebb-4b0d-ac30-3cfdd99eafd0": {"doc_hash": "dda591d5f2042fbada07bd1008ba3adc44ec3425293e501da19096434713a675", "ref_doc_id": "4229ff62-8482-4a6a-bd4a-cf2c9b0543a2"}, "c5a408d9-255d-44ca-92b5-27dd26855654": {"doc_hash": "946cc80f087c77ddc6db14414bb0b579643185ce9916ef1b18f7bd504f630983", "ref_doc_id": "e91ccc64-15aa-477e-85e1-898a89cbe925"}, "b8403f1e-03a8-4638-a9b8-09c44a0c4536": {"doc_hash": "93a4efe2bf5418046d612e049084f18b4dd55b3249ca87eec4eec01f7875ac64", "ref_doc_id": "6e8ae8b8-3d0d-4d15-b10f-5b81cf81ff1e"}, "2ac59c4f-89d9-4fb5-bc45-7950afb9d636": {"doc_hash": "19d293581b84cb8ec93ca527a920176d7945ce8bb82ec00b479c64dcd7652c07", "ref_doc_id": "3f44a93f-db32-439a-bbe2-e810dd650e8c"}, "67eff6a4-3533-4c63-ad4a-023cbf2a505e": {"doc_hash": "f79d76be85405f9475a57c59128c5f89288224fb512e52ae638dedc04b07eb50", "ref_doc_id": "8d292b4c-769e-46b7-8cc3-90a80a91013b"}, "1664a8c3-b113-4fd7-a111-ef4950c6e00a": {"doc_hash": "a4574216f5eb20e10b9c512a5b846f95247d47d13bc62c5aec59b3fefb060167", "ref_doc_id": "ce5f6438-ff96-48f8-a0fd-c70b7b6f9eb5"}, "3247b42a-416a-4722-9fc7-269f8ff9ea4d": {"doc_hash": "256c08272346e369af0b8fa0a199d112a7f8e16f652d09534fd295bd09e0cec4", "ref_doc_id": "7ef54ce6-793b-442f-9087-76f650ff41c8"}, "1d0e9632-8bdd-4055-a651-83f01ef341b4": {"doc_hash": "cc1b0bd27b1c91f4392d180b054b014e2dcd97bde754be27d0733a86847b7c78", "ref_doc_id": "1ec4ed39-b7c5-4221-bfb6-e551df2a2ce5"}, "9a120394-229a-4296-87c8-57eea20b875e": {"doc_hash": "8051588eeb19bafe390259936892d8d531ea09fba364a663c528c29839e91617", "ref_doc_id": "1c39f118-a8d6-46fe-a7f4-1325c6520716"}, "ba804459-cfc2-4d88-b165-afe498603e56": {"doc_hash": "49f7ab545ccaeb84f83cb82e488827cabe27f16081c8f4769ef02cc890c51e91", "ref_doc_id": "6b296cc5-49b0-449e-891e-8c3452dba7e3"}, "b130f29f-b6ab-439a-9941-6b5a22422e25": {"doc_hash": "86a4600f759fbe24eebc3ebae4248bbdb61a83e5d1d22c904739952932d73a0d", "ref_doc_id": "a8e79d64-e04e-4f73-aad1-00e75685a7a6"}, "ee0a992f-45b6-48a3-984a-535325555000": {"doc_hash": "858cf264d1eef952116ee7bd98b738d41aaa733b0c14fef523dd176b654c0aaa", "ref_doc_id": "47f95a67-b1af-48d8-a372-495cd9da2ded"}, "0a939c82-92cb-46ab-9f1b-4c23e1c0e3d3": {"doc_hash": "c69ee6d9c334f61b48a2763bbbc7423d8d7f008905833abec96487e0a763e6a8", "ref_doc_id": "0da98228-2e0d-4ff5-aaa1-dd280c668058"}, "a2cbb934-cb88-4f53-82bc-b8d7f0f6fd4a": {"doc_hash": "4190dfd9f995fdce8c19ef7da05397ddd907edfae6e25e92a4a9e8cd820fc6ba", "ref_doc_id": "be1f106e-ddb4-4387-ad63-72b311ddf246"}, "8b01d108-924a-4a3c-8807-afa2ef5e0a78": {"doc_hash": "0f4ec301d4a82286cf08ca794aef0429cd7eb12a09e83071bac67fb079b06683", "ref_doc_id": "5ba12b1d-1560-46bf-8a9b-9bacb87edc11"}, "4d32b5b2-eb32-45e3-b24a-bfad0890e718": {"doc_hash": "f5fc36b23354d81a8463cebeb48e8452bdb5fb4f96af7b839b5a334c7fe3e606", "ref_doc_id": "395cafab-9929-4984-b3fb-a89f482e82f7"}, "0d67ddbb-6b02-4486-a13f-1cdfdae8cb7c": {"doc_hash": "96eeff249452d32ee7a475bfaba3d24bff65d90dca4f2eba24ad970db960439a", "ref_doc_id": "949d3081-53ae-438c-90d0-6fc95bdc4dec"}, "d837f7e9-2403-4933-bd8a-b7f85ef0bee0": {"doc_hash": "03409d37d3ed486323be15ce7616f500b749c4a6f5f271fa74fd3d1ab66dbaee", "ref_doc_id": "1b39d984-b355-485b-87ee-9d837e34ae38"}, "bbc85c51-89b2-456b-bd97-1ac42e3295f4": {"doc_hash": "2f754b12fef9dbc4ae07d33f8b6d9d0ce5529330959b19a8f1ce74a1d3975ea0", "ref_doc_id": "bc50b96b-d16b-4f48-b77c-486b796d670c"}, "f0301979-7724-458c-bf15-d56e201b9357": {"doc_hash": "a4d8223d6239581a973f10fd8dc2966c9d586934d2609002de43a64238bb78d6", "ref_doc_id": "61022559-b7a5-492c-b3b3-aa87eb2efebe"}, "557e04da-4155-47ff-baa8-e345dd039f34": {"doc_hash": "bd6ee7bceef3bf4bb0cc557ed94f5948d91a70f459b1da5fa9001716674d9567", "ref_doc_id": "87e9f8d6-76de-486d-bad7-905c3b2c700f"}, "d57a1e5a-ee39-4848-ac24-880df9afa114": {"doc_hash": "773efe1d950b5a6debd3cd4e167f65c73ac7001fb7f440042001fd580544b4c4", "ref_doc_id": "25534e9f-19e6-4e7d-a9a7-82526f36b531"}, "0d5c498b-2667-49ac-b34d-b981ac2fd6df": {"doc_hash": "0b6c7276ec699f341852d2b5c5039ea023d75fb8b676e8312769e4f210409346", "ref_doc_id": "4643d7b4-9bfa-457d-a336-4f2f1d999c6d"}, "2622a353-6b94-4194-b6d6-73cd4763a349": {"doc_hash": "4bcfe58da3509ca962a566200b9c83c2824bd2ff1e4b44343d97b54b78b28872", "ref_doc_id": "e432a8ae-1007-419a-91e5-9fd8cf7f6877"}, "41dc3000-1966-44b0-83a2-e5b06b85c96c": {"doc_hash": "ef804e5bd3bea158ba8442c66295f188749909b9c7db91446a0f786f2c8fca59", "ref_doc_id": "494aedf3-175c-4610-bd47-ac5aa6533dc7"}, "8db1b194-12d2-4f17-b451-0dd5ea952524": {"doc_hash": "674dce2fc8e1b2cca4e2e72efd603fffa2c699ab95ae3080d1f290dcc4fdd3cd", "ref_doc_id": "af075150-b1d8-40fa-8008-7db151e9bb1f"}, "9ec5bc2e-dbce-4c16-a11c-495e1792d21f": {"doc_hash": "0f8c8ca2592ed10ac7f30eb7737313f5999a63de43f6f0e40ae8ac493b68370a", "ref_doc_id": "c2e37be4-6091-426e-96aa-1f82b9325e52"}, "1631f351-eda8-4fcc-907c-c8d89993ac15": {"doc_hash": "584921a06b36f5f4751979860bea7c12dc94856f68462352abf8a01b625425dc", "ref_doc_id": "f4aa0f10-0b44-4bbd-9952-76bba8e77cb0"}, "a5a9ed16-fa6f-4503-a72d-ad40eb353a4a": {"doc_hash": "fa23eeabe094dc37e0c43bafc2fa02665877034f6794247635d4386fd1705ce5", "ref_doc_id": "03583ae0-cbee-4831-add3-9954660ed8b1"}, "5e85e12e-3c04-4bd6-b7aa-f6217c4b9e71": {"doc_hash": "25d291f3c1361b91888fd0ce1f557980b1f22b5f76ea0d22963f92eabb9935eb", "ref_doc_id": "f71d3740-158f-4156-8426-6b7944fa9d92"}, "8c27c1a4-490e-4f8d-8e04-c7c3e69c6284": {"doc_hash": "24a53ffa1b87d3daac525ede116a7bd8ee717b710917d9d623f349f6760fd5de", "ref_doc_id": "582de16a-6703-47eb-bd82-3e367b180fdb"}, "dea83167-8cec-4858-9d41-831a76e4512c": {"doc_hash": "40ef790b31c468e212656c3e1ce013b344a638d8f8f2b2b19a09fd27ccb2ad25", "ref_doc_id": "90631a41-e64a-456a-a372-fbd7d2f2f45a"}, "97d0f619-01a8-43cc-94ed-d9c5efaa09ed": {"doc_hash": "113833a3a6c5863e921d793882ba67b4d4de1df29692fe13075edafc546ed45b", "ref_doc_id": "78e6b66a-af1e-44fc-a10e-04e844730896"}, "92b312b9-abcb-408e-8c26-9413c0f8a247": {"doc_hash": "88ad830d1d3b4f9f56e329c5191d0538e28f6c2eb8cdb37ccda9572aad34d72c", "ref_doc_id": "6613e341-f135-42ef-884e-414905796219"}, "184f25c5-e7d1-434d-8487-005b04f01160": {"doc_hash": "ea9fd995da360a0605748d560f8ef03c91bc34df41403a635194a343f5773237", "ref_doc_id": "2fae7e09-c10d-4dee-9ca8-2ea705aacb66"}, "f15b83f8-d0fb-407b-aed1-077131d92b40": {"doc_hash": "630223641c6992ae87a30347fc9406b9f4ef1a316739dcb7bfc25cffaa0cd619", "ref_doc_id": "acbc46fd-eb16-4a8a-9375-c53b9f21178f"}, "e6cd0e39-b3ef-43aa-a143-073c7f1aa862": {"doc_hash": "9c8a66c4ef29da0e6a4d7301a830c7f8a1795bc77fbee48f98c6a5e8508c27c5", "ref_doc_id": "4c8f3b8c-b914-45da-9601-f17ee84d0a57"}, "88e56454-c892-4715-ae68-f4b75e7c41ac": {"doc_hash": "30d913f6653c9beb818615fa6539b48aa3f55a38c33a2e411bb7e92f41d1adff", "ref_doc_id": "b5be6000-78d2-4fc5-a227-1e91cb996253"}, "ead8f295-e534-4c57-9846-5f13e4a8b48b": {"doc_hash": "3508a03f70a6cc8e3e53c47bdd1190b3e452e86c4ac91840eb337d28c4060638", "ref_doc_id": "ff89083b-d593-4ee5-9212-fdf48dbb62b7"}, "b277fe6e-b56e-43f3-ac53-c1585f9e2847": {"doc_hash": "33c5bc22aaaff9f9744a0d7b529b7a22040d0a03950d6d4148684f8dd3e21018", "ref_doc_id": "1d5d6c79-9d07-46d6-b481-b7816b6a8249"}, "7759b18f-895a-47fd-b5c5-7c2e0f1c5a62": {"doc_hash": "9d19baf0d35cfd8fc5720b72684712536fd3be06b27ac31c1d5a574caa56a420", "ref_doc_id": "8aad6fda-850d-4883-963c-9990d85ddaf4"}, "89431c28-a80b-4414-b225-cda6d2dafd73": {"doc_hash": "1b2fd5ce7fa1a69396b84279f1956ddc22e4e43e272a89a84e162756cb1294a1", "ref_doc_id": "e3848ad7-b0f3-45f4-af08-cb058f59c6e8"}, "3f461bfe-71a1-445f-93ce-d61dc9d12d7c": {"doc_hash": "969e5dbc159df901191559ee5703ed32b7fff56ac3690b59faeb2e76e67622f1", "ref_doc_id": "d7800b80-ce2a-419d-8b17-3c453a04858a"}, "162c2493-1dbb-4aab-80e4-2b235eb1738f": {"doc_hash": "fe2c4d344d8fc0fea96899f51f056c7313e75116f694085f13beeec8a06471fe", "ref_doc_id": "9ec5340f-388f-497a-a637-ad33ddd843ff"}, "03afb5d3-6007-4335-b3af-e8553a2bddcb": {"doc_hash": "985b3d3fa363b96ad537ba57ae462ae6441ad009beb2854f1ea7318ba9c0447b", "ref_doc_id": "8a476cbf-5cee-4136-8127-03e9f6ae8d44"}, "549cc008-7b82-4245-943c-d7c6927017fd": {"doc_hash": "bc615e8bea14830b87ef4cb83baace0460a0b0e4755d694a14946f4542f1b77e", "ref_doc_id": "fc17283d-d03e-4276-8dba-8e36f4eca449"}, "61fe51ca-681c-4106-a461-fae49ec64e82": {"doc_hash": "7e5fdc1de48805b0b0621e726762a72efb20ae85b1ae1767d7cebd41d64c76bc", "ref_doc_id": "6c9588bf-32fa-43cb-a1c2-a77b62695014"}, "ad4eb5d4-ca9f-4dbe-b405-ff01003f6421": {"doc_hash": "832ccb64b500dc44bd4e340fb5fb5b4adebc615a3246aaa8910f564e3e4ca03b", "ref_doc_id": "4194bd4d-9958-490d-9330-ffaa035198bb"}, "1982c19f-62ab-40c5-ab59-d88024c27d82": {"doc_hash": "b059c18677d5933fe65fbd257f68de2018d2a077bdc240c55993667b39f744ea", "ref_doc_id": "b8066ed1-ad85-41c8-a304-fe09ec9141f6"}, "f8e95de5-e545-4f24-9c1b-3e622886029d": {"doc_hash": "045a98d59c0d1435f004949426eb037875bfcde3c8ec19cfa1d890a2070a1de2", "ref_doc_id": "f0459212-a33c-46a5-8800-26d210f0c14d"}, "2338e149-ced2-4dec-8b58-57ac3d1fa70e": {"doc_hash": "3ba43c772ced48cf73a51054a26b5debf3968f65ed7c9f12b0615485546bdc93", "ref_doc_id": "cf465ff3-5e60-488c-be05-5f35114be42f"}, "3a9f8d53-de39-40c0-bc4f-00439fa4bb7d": {"doc_hash": "9d93e67f393d9a250dfc6332caec7685be1e29251b2423857dfd68937cbdd5f2", "ref_doc_id": "c2217f15-2e17-461c-ba8f-15c7c7742371"}, "fb6ce18b-3650-495a-85b7-8f7d0e5a0935": {"doc_hash": "8261c1bdc9d90f2eb90fd54f8861dffc02cdc0291f29ccfcea4bd1a79ca48357", "ref_doc_id": "eeeaa744-f1a8-432b-a404-06f4efbfde47"}, "120c0d13-295d-495f-a1ad-4613db11ed65": {"doc_hash": "f6f9b2aa152139c9d226a9843d5c751bc27124a2d4e6eb68953648eaa503d530", "ref_doc_id": "5b37b02b-9ac3-41d4-a16d-9747653a6054"}, "70e9d698-15f2-46f7-916a-95c65954bfb1": {"doc_hash": "8eee611a9b4ab9b608cf553429dfaefad961a7198c1a424a7d08e393195b319c", "ref_doc_id": "18071a29-108e-46a5-b468-f98f745f1989"}, "ef9ff0a5-23f6-4b6d-8489-25105f5849e3": {"doc_hash": "4b1889ccb2283ec2710383fcf7c4be8554509e889f48b0314bb8944abe7c55b9", "ref_doc_id": "ff13e89a-a97c-4f6a-9434-6f2a7f65f1b8"}, "ef26ab77-dda9-4e71-88d8-f841461d7aa5": {"doc_hash": "35c2bb790aeef8c9915e3e9e871cd2e37997d9a3efe30058ddc30c2e8c4a739d", "ref_doc_id": "9a6c4c9f-2434-4e0c-8377-96fd4db7b246"}, "ac510408-1d14-4187-8402-af8bad1a8671": {"doc_hash": "0322f8daccaf8fc7b791277d892b5c43fa2ece34eab682de65ef40a3ad7321b1", "ref_doc_id": "fac8f67d-97f2-4182-a3c1-c438b22375d6"}, "7eeae0fc-d3b0-4d63-ae36-9800db832a80": {"doc_hash": "2d01a04ac3a7a8b42c195c2ee45b350ddb11353a81baa2e1308c6a2fa71d6fbb", "ref_doc_id": "c1791b01-b221-4aa9-84a0-3b7a458b5393"}, "b93af4b8-2ad8-46a5-a686-49738527751f": {"doc_hash": "e550cb0370c27a69d20087091535ad2c109c44e6bb5a12a6a628cc02fd447cfb", "ref_doc_id": "8f1260a6-b120-4662-ad95-43d967eeb6fc"}, "46094eda-b21b-42b2-9dd7-0fccd1c35201": {"doc_hash": "b4a68335a4491b8d0ab75418c221678afc6708866abdc74c4c726875e4d5f26f", "ref_doc_id": "15db9584-750b-4539-a6fa-4542fe789fdb"}, "a41867ef-a4d0-43d1-b359-cee9d7b6cf2d": {"doc_hash": "40b2f683c9b7429610c099d3dddc547bd5502ee2e3281e4763634ef9d36ccea9", "ref_doc_id": "3a1ebd14-def2-46b9-adc4-c6de70f1ee3a"}, "50b2d5f6-802f-41eb-a315-ca93a7a3bb1b": {"doc_hash": "0548e16a8c43fac142d91e0fceb56367f232c3412f941be2f09f2f142d2ec40f", "ref_doc_id": "45b966a9-9d90-443f-9a0c-01e2cd8546e7"}, "ffc69819-5df2-44dc-9807-0447293928ec": {"doc_hash": "f9b4742925c531e4b45828ca9c64fac05ad1f659180072462d15d028c9df66c2", "ref_doc_id": "cd54df65-ae5c-4ea9-9960-7ef75b8db2c9"}, "d513e821-f6a8-4bf0-abb2-6c52c61fc062": {"doc_hash": "fab0e708891cb6fd0ab28bf7b434dd323d28968e58443ea6a042c672e8190044", "ref_doc_id": "52f6b083-9704-4f60-a5b1-29864f250bf5"}, "d908bc7a-4273-49b8-879e-27b95766b46c": {"doc_hash": "fbdfcaa52a7aa87b4962b8bf2cdf7311c3a60101a034178dced8bc498145dab0", "ref_doc_id": "11b0aa1e-87b4-4f82-9673-6439c3d3caf4"}, "a9971a58-a752-4140-879c-1e5362848eca": {"doc_hash": "1c4b031508a3a8d67c59dcb498657d34eba31299c87dbde186f4fdcfd82181c5", "ref_doc_id": "740c5270-1a19-431a-82bc-44f774bde1cd"}, "ee0bd4a2-12a5-4e6f-91b2-18356dfc1b9c": {"doc_hash": "303826ff0bf87ee60241ece41a2299e9a64dc5fe1215b404e417a55ef8bc76ed", "ref_doc_id": "676877c2-57cc-457c-9b55-3f0838a8ea43"}, "b8d6f62f-02d3-4c46-921d-ba94bb83a5de": {"doc_hash": "28f86a33a276c80777c802f051daa52273d0505efdcd26bfa6fbc70fa1114042", "ref_doc_id": "f528a759-6163-481b-a437-1f6f2ca8ea79"}, "169c32c2-892f-46c4-b90f-c9dbca147e15": {"doc_hash": "c8b436bcd08aa3bc6408d48f7aafe03e64e2d0d898c1b725cd93f74e129af348", "ref_doc_id": "f8a8bec1-7e00-4f56-832e-78483595ac79"}, "d9b7d9d7-0575-493a-b984-3d46fcdd4d29": {"doc_hash": "f835d982215b8742d36eaa8447c92f77c242957f8a156d0688740204ea6f5936", "ref_doc_id": "913eaf95-cac5-433c-97f1-5de1ce255259"}, "77d3a566-93f3-4bec-96f5-d29fcc1a6a6c": {"doc_hash": "6ddeac5c321fc2321fecdd74063a0e33a417ecc05d679365f5d56c65d1445e38", "ref_doc_id": "9218e345-d95f-4b02-9315-3d135471c002"}, "1c584c85-623c-4e15-913c-626a914d3a58": {"doc_hash": "43b6f43fae493a2597a64249a83be73a4a7280c4064751fbf0db4acac28fee4d", "ref_doc_id": "e3f9f83b-ab13-41dc-964f-b7d11361c437"}, "e554c514-3e13-4243-bf4c-495014579102": {"doc_hash": "798acc7de7e435584a8b787cc777501df74094a5d1fb939bef50c2da44f807bd", "ref_doc_id": "b013fbf6-ec6d-4a72-8c38-44667ae5caf1"}, "f7817231-3726-451e-a496-d1b297f22c55": {"doc_hash": "4122972b8b7edec814063f5943853390c9a8f2f74416cdf6be3e8a7d0c1c8021", "ref_doc_id": "2ce085c5-4a1f-4cf0-ad68-8a50c1877b2e"}, "6f7ea2a4-4670-489c-a06e-3e407640099a": {"doc_hash": "454e656df4e645013aa6a1ee58b26883bea14c584c28ed02361687296af66137", "ref_doc_id": "67c368c0-535d-48c3-8ec5-466255412cd7"}, "a804389c-835d-4960-992b-25c8379fa774": {"doc_hash": "4d8a9537a7c4f9622c87295e80000bbf31050f2b57095ec51c46bebc39edc504", "ref_doc_id": "107c744a-33e3-4234-80d5-7818e582c479"}, "db6b12fe-291c-45dd-92ef-9c1a2aed3a2d": {"doc_hash": "1ecc822cdcb8c55f7caa038070776777a6809c2f2da8867782a4e2cdf6c33280", "ref_doc_id": "9a302df7-fb42-4346-9f9c-fc1064c5cf88"}, "7cc2e7a9-ef2f-4aa3-bc0f-a2bc68b8dd2a": {"doc_hash": "8ef86f7f647f1b19309073a359385f36ecdf53f3da2bb80c9280977be912029e", "ref_doc_id": "a5cef151-7242-4463-be2d-b23905ab2a4f"}, "ad64d28c-776a-4e12-8dbf-baaa128e1759": {"doc_hash": "1aa153786e6026269a27acfac7a4add29f8a93c536012a20cde30653370802af", "ref_doc_id": "ff1e5ab1-250c-4529-b520-a427337c6e91"}, "8c08ba25-77cb-4c03-bd4c-28a0ab02f446": {"doc_hash": "835d579c8dd9c6d50e9249b24b73eae46ae1479569a6f78b356cbca52e78d145", "ref_doc_id": "49ca8e5c-6f58-4fed-b760-d226bf9e030b"}, "8ef48911-b2ae-4fef-b18b-fff815349c12": {"doc_hash": "b3aab16448dfe8cf4a5c47dbaa118a9efece93ea6a1ae2225d491f02eeec9204", "ref_doc_id": "62e996ee-6696-4b7e-8090-956f80c98555"}, "89052c22-f72e-47bb-8371-22ce4c86bf75": {"doc_hash": "e19c8f73004fb5149b938cce79cb3ba960253527e2b4e88df7e8beb06c68ca75", "ref_doc_id": "cf6febdd-357c-4402-b958-eb2e625dddb8"}, "932bf999-0434-488a-ac34-28d0c94dcd19": {"doc_hash": "877ea8bab240eec98f9f04cf4a1bce3a6096f0d01f6f9436220b9e02bac914b6", "ref_doc_id": "da6ffed5-f071-43f3-880a-f2fce3788eef"}, "59c5809e-4851-4d2b-a4f3-5e811de8391b": {"doc_hash": "9fbade346d13359d7cd50c8260d2d8a4fb6d6359e4438abf9d9ce162d50931b5", "ref_doc_id": "26058d3c-877a-4087-87b6-0eee92e2758f"}, "acd3d30f-f816-46c2-86f9-3df612269a1d": {"doc_hash": "a393153bba34e402e5370f7ffe86f0dabd510bfd39131a3de4deb3b08744bb96", "ref_doc_id": "d2a66703-7074-4b4a-aa89-0c2a9f10073e"}, "d5f621bf-be48-4a21-99b9-5d411cbdbfb6": {"doc_hash": "a1fc15107fd22676d9fc4646f6ac7c81d2e2007411b46f0dbaee56707e4b21c9", "ref_doc_id": "ec73df72-a777-42b6-bdbd-922805e62a3f"}, "44528505-26e9-4ba6-8f33-cc8da41b9bca": {"doc_hash": "b63da7e624484723b30fe807ffd4c4197b21dac3aab6f63e52299f6c6ee8d181", "ref_doc_id": "908024a0-4586-487f-a9d7-bc05470e1bfc"}, "7826178e-0a37-45ba-85f5-d47ae9a0fdbe": {"doc_hash": "5a4d55542d9a1fffbc09a5baa0bcc2b6bc4ef743c080315dafca370bafd0ae33", "ref_doc_id": "3b267877-7e4b-4d7f-ad22-45f6c9040244"}, "bccb1e2f-3396-4df0-bdc4-43938087e93f": {"doc_hash": "44490b73102b93e5a6fbe8a33266aec715995a29ba0078fa7f8f716975210fec", "ref_doc_id": "2bacdebc-054e-4217-bd64-ba82f6280d59"}, "01ff6e89-cdcd-47ac-8351-9d5319ab534f": {"doc_hash": "978ce2bf9454bdd404f1aa948da77d0fdbeac748fa3335fb64714fe270f7932a", "ref_doc_id": "0247ce98-79e6-44c5-bfa8-15c58265eff0"}, "f73ecd44-1dd2-433b-8d5c-14e8256970e1": {"doc_hash": "a46664f6668bb64ea1395e648ea08107b52bdc724bd17fc112c09ca46c7cdbba", "ref_doc_id": "c21a5d07-106a-4a3c-a154-cb3ffb90a63a"}, "a9af84a9-5346-4b75-97e3-bedba2443843": {"doc_hash": "52c4e17ae524740b94c2355b70525aea4ed9855c8f52d002fe39cd56f116283b", "ref_doc_id": "9fcd5332-864c-4755-88ef-d8b96950b849"}, "d9b10f20-fb47-4ef9-96ad-f6bf3c146cb2": {"doc_hash": "91799d7687cb7c64243dcf8a7389e59252d9d91e17d2d75b7e3483bb9f9fdaff", "ref_doc_id": "b6e617b5-01d9-40d3-80d9-316d54a3fb72"}, "a6378705-a369-4e18-9f7d-bd3c3bf26e35": {"doc_hash": "97e4237b0772d307331cb0da953e0f5f86feaab16710889e9876684b61633939", "ref_doc_id": "97eac4ee-7d81-42f8-a610-9f500d5202bd"}, "1484dce3-e0f1-429b-8deb-dea495770841": {"doc_hash": "4b697f23a3ab1c4949c29986da1c070e2e945717218cd5ab03c1ca95bd870d0d", "ref_doc_id": "1425c4eb-fb28-46a4-894e-e87e63393e1d"}, "91a83538-734c-4ab0-96ef-d8b6592fa648": {"doc_hash": "a7d0da67a34cb98ebdb2861083d257bb81a34602bd81dc9d90fee9adcd77fdc4", "ref_doc_id": "8deb43e1-64ac-4eff-b6e5-1af20e4427a5"}, "e9a42ac6-9e06-4479-847c-78c1876ee7e2": {"doc_hash": "961d84db34581a5bfcf9ad778a8d16cf794a165b1f3f1c11bae9140fc7dcc2f9", "ref_doc_id": "74c27b72-48b5-4b28-b673-7e543a207bca"}, "752c9194-1ebe-4cc8-8198-aacdb62932fe": {"doc_hash": "370b3acced56507116a536f33758c375475b914e138c1e7e5660edefc4250e0d", "ref_doc_id": "884e70a7-3890-4be1-92cd-941fd511f725"}, "74d9cdda-67c3-4506-b6c3-68736a01b72f": {"doc_hash": "bb031b41cafc650c34b29875f1344a238f2aaaccf54e937128e946d90270b25f", "ref_doc_id": "ad9c3b36-a2f6-4fb1-9cdb-992cfb1f37ed"}, "c2b1973d-eaf0-43bb-897c-cf81fb3e9965": {"doc_hash": "a21b33a9e868c0f8ff663970b81e73749ff149c95345bdcd99518fb2954e29a9", "ref_doc_id": "03a28374-6e3a-49bb-a19f-f5ae24e140b7"}, "b12afae4-fad9-4c78-8e58-32102cf04de7": {"doc_hash": "e54d1b4c8dba4ab1cd3436380479b3902fb6a38e65118970ef377942b5e1a4dd", "ref_doc_id": "14faed91-b831-4774-a68b-cb97dd9ae6dc"}, "3d2c988f-69e1-4b13-b6d2-fa2a91e3b59c": {"doc_hash": "ab3f67b311fd47835f6c927e15b27c10c7f3718a9131dc252e62c51f18864d6e", "ref_doc_id": "29b24c03-ecb8-4861-a6fd-a177ca919489"}, "a8df6ab3-0d26-4619-9826-78e6d576bb5d": {"doc_hash": "d9aac4a21daf904153741c4ebe0ba385ba8509a18340e659ed889757e5ac936a", "ref_doc_id": "893c38ff-6af7-43cb-9606-36651924d6e3"}, "f9d883c7-a7fc-4a3c-86ea-05637cf2ad2d": {"doc_hash": "0b6f550f0b1f16f97cffcc6db336cc14ceb23cf85bb4ffe5bbf96f304e44da69", "ref_doc_id": "66eec67c-7c5a-4028-8b86-36872dc55be0"}, "3ec0d098-6cc2-4b7d-9926-25140ae0b523": {"doc_hash": "63e15818ad1bbd2236dedb2f316b047b2b73b4a1406aa9778edaef580af07de8", "ref_doc_id": "7f23e910-8b11-4734-894f-f0fa62091723"}, "b0d5d164-83da-4895-a201-8fc4f85cb91e": {"doc_hash": "a219b8198bb0c447193b945506fe2fa277747acecbfa63ba5478d0a14c40f62a", "ref_doc_id": "ee59d3b0-3c17-4915-8191-42768ad814c2"}, "b93953b0-1af5-43c4-9024-4d112c24f92a": {"doc_hash": "8144d1d10733928e8171cac8cd668d938bcd5fa411cbef8d8a357b27d55b6cc1", "ref_doc_id": "bde3fd28-69c2-420c-b10f-faa9908af5d5"}, "388d4283-5571-4bcf-ae3f-4ab216748407": {"doc_hash": "48647a62ea04b70933e6caa2a8f3b82780fa85b0c50a013cca44b7f1ff3fc72b", "ref_doc_id": "af0224b4-4873-4648-9200-e951b2b0dcba"}, "bfc190be-2ecb-4097-9050-4e142ec9aaf5": {"doc_hash": "3d6fb65c21ae492746f20bf911ceefc24aed9000490de67efaad22d9942f28e6", "ref_doc_id": "160df176-8926-43ef-901a-44a61d7d028c"}, "130b1845-0a33-49ef-843c-ade89f7cb64f": {"doc_hash": "7f1267abebc91e5af135ecb119a00346f78def819021cb5a52a013e6703ba4a7", "ref_doc_id": "a26309f3-cc70-4db6-9d3f-c58caa354f36"}, "c59845b0-1d95-4af0-9eb2-62d760c41242": {"doc_hash": "8650365262b6ada3a320fb557f7651c3accc69d1638a83bbdd24756cfea660bd", "ref_doc_id": "bc199880-4a27-4ada-90a5-ff9c88cb6e00"}, "0a5676ce-7142-4a98-99a0-20ae51ceb7af": {"doc_hash": "1b4e7b12b18a42f2fb936061ccef7e7cf5f023a0f1c14836277cf7e815210301", "ref_doc_id": "b30e5684-04c6-44de-8cf2-cb942010aa71"}, "a8be5368-005f-434e-94dd-70eef8be27fa": {"doc_hash": "711d86be275a390ef89ec921d9ebc66deefbaee2f8d26ffc2d6502c965603ce9", "ref_doc_id": "bc5e9d7a-9d03-4ae2-972e-0cfefa203045"}, "ccc69a49-8218-410c-90d1-5e2c7b79ec19": {"doc_hash": "17a6620b1c6d1e476f3439a01cdf1b382c4d3601d0ddcde4629e9fff430f5fe5", "ref_doc_id": "3f87103d-0b2f-4cfe-8276-1f68d186133b"}, "b5f6d219-63e9-4828-8df3-f0415f9fb4e6": {"doc_hash": "efd8763940c18b4db496a5f6e2ce7b87db4d90fd4ecb1ca9e14043f96d97e5fa", "ref_doc_id": "db9929e8-b448-4979-9818-4e00ba1fdaed"}, "0dfe0d0b-effb-4e4b-99fa-fad8e962ab0c": {"doc_hash": "9ef4e2ac5f575d81289d360736edb5518daf51bd1068864fedd08b16d4203112", "ref_doc_id": "80f4cfc8-0c2d-4aea-9ff0-72e21bad46fa"}, "92b07bd9-7a07-461f-9baf-2a14dd2d4aaf": {"doc_hash": "0f25c9a38f7abc1ea31564435c688220f52d21cafab803dd133cc085d610de19", "ref_doc_id": "39c96408-6b12-41ef-93c4-59411ce58932"}, "06de8454-7237-4cac-9dee-a9b079f45b38": {"doc_hash": "8ea9ddc610401ab2c39d6a7b2684f1346b5ef45d0cf2d3b3c2d79f899562d84f", "ref_doc_id": "c69e8f45-8a3b-4e56-98e6-454e9f6d531d"}, "bc371e52-109d-4c7e-91a2-b332406b24a6": {"doc_hash": "5dbc370578562a65cecba6a1aba5160c30c1e0dde1e7a2b182d2155e007293c3", "ref_doc_id": "df397bad-b7cf-4e7b-b9ac-11ac6b4aff3b"}, "048cc124-0a33-4476-97b0-4aee80dd9a16": {"doc_hash": "40bc94dc6d1486a9ee98f5f296bbd275851dd1394b52e9c5f7fa06c4d8205af3", "ref_doc_id": "a674263e-36e1-4080-9852-37c14577e322"}, "b17b0d57-661a-47a5-9b12-1c4372c5245c": {"doc_hash": "c208220b28a4dd8dd5548850537170deb4b78d7826f6060e811a111f2b3ed1e8", "ref_doc_id": "dac17cb1-439a-41e9-8e0b-347b95160b72"}, "3da01b22-6923-4779-8dc0-05f53ad43cdd": {"doc_hash": "1e5992db20516788acd55cf89afc2f33392a1ab6ab9bdfbfc14cf201486d58f8", "ref_doc_id": "5fe0acbb-84df-48d3-a69f-d78baae93cf2"}, "e59ac92b-278e-4eac-be8b-dfeb69d17ee4": {"doc_hash": "593992245c982cc2435abf8d07b43b01ec98a6a1f2cedc0639c78a61720a2977", "ref_doc_id": "24953be2-962e-46b5-984b-ff3365a01d1d"}, "409e74f9-ada2-427f-b6e2-268bfafc04d1": {"doc_hash": "adafaccb4373d8f95015de0d9d6bd57369981e2b1427b2b318437713d0a13848", "ref_doc_id": "49b29bae-0146-4010-b12a-f78df0775589"}, "be933ebd-b414-423f-901b-a34a996e1b55": {"doc_hash": "0c8a57ee4f5b2fa53dba2d875d2acfc3e423002cddea6a0797c0bf4778513227", "ref_doc_id": "272afc85-0040-4bfb-ba7d-6afb9c320b4a"}, "d5027457-feef-4db9-910e-b6eed5340ca4": {"doc_hash": "4e70cb5479475d7b7ff20f10203e08f4d62675807424c0b677800225e90ac7cc", "ref_doc_id": "0f57c6b8-40ee-4a75-89e3-49f9a9fd4e3c"}, "2e37bc04-bb5f-4f82-b58f-b2d8a3ac3b2c": {"doc_hash": "42b582ffae09b98ba88d29c5baa1eff66f08934d0e9aac61d0c6bd71141bfab9", "ref_doc_id": "5dfd3479-3420-46fb-a2ee-34e57e3de7e3"}, "9f1ce373-5bed-4b62-a513-d44b3bd08525": {"doc_hash": "28db0a44391f47b820a462921f4d8f9fde594b29519f7b3aa2d05986dcdde989", "ref_doc_id": "7e76375d-6ddc-4ec5-9f0d-b146daf92ba3"}, "cb3f8ffc-6b55-41dd-8c03-1f83d4be5630": {"doc_hash": "1c94f9ad9bbb9c1aa7aaf27b22a10f95dc1650139927c2de40d2cfaa38e57859", "ref_doc_id": "f5b7a8b1-c0bf-4ab9-ae31-1ca6b50121ac"}, "11c7141b-396b-46d7-abac-64b8e3d7b953": {"doc_hash": "a5efe0a493d958b193591611072ad0cc0a20d353f5d0873428c63a3d066e21e0", "ref_doc_id": "1ed5055f-6406-482f-a85a-451c8ee9628d"}, "39163e5f-d07f-4527-876d-51ea5c234d80": {"doc_hash": "fe9a47833e28db2e8b5c9f07ed89551c7be1ebea38064197c0a9dd792e9f6f9f", "ref_doc_id": "779dcf07-a494-4b75-b928-6bd928d5d5be"}, "9f0e29c5-6b76-4cc8-98ea-08b964e7bc91": {"doc_hash": "14528bce690dbb866a1b21e9f2d8f0008ddc8fd7fab3307f88cdd3f5c18478bf", "ref_doc_id": "173aff56-43e5-4d63-b026-7038bde8d04c"}, "d0678222-27c5-4835-844f-6283a3f5226b": {"doc_hash": "a8530b289d7cdf2833acee86e22331ca15c119a730d3b1593dd53f80ea81cef3", "ref_doc_id": "67e2da62-f781-4bfb-a04a-4c4f1ed9e9f0"}, "889481cc-896a-4a6b-8ea3-d62aae9b7f5c": {"doc_hash": "d994f52cf96c202b238856eab75913c940d1697b245fc7e02d247f772ba32895", "ref_doc_id": "bd23df9f-4ed3-4a99-80cc-806637fe3679"}, "4d9ba8d9-cfef-43f8-b1e8-a83175aed137": {"doc_hash": "e7e24f5977eb93ef3fbb97e9e27da653863f028f8007306d8747d5702d5a9280", "ref_doc_id": "6e586b07-fc65-4916-9020-3942db3ec1b0"}, "be93d87a-edf0-4768-ac23-07dc231b095a": {"doc_hash": "1f845f21950050f99fff31d689c536b2d2c9f4781b179921ce1410620b0082cd", "ref_doc_id": "84c555ca-1d27-4735-85b8-ef5db7af4e89"}, "4726fbf8-ddbb-492e-98c4-fffb7129a936": {"doc_hash": "86ebd1c9c149fd53859017553c9c57c123b80aabb09737f941b678d3e1efb7b0", "ref_doc_id": "8c15d2b8-7b6d-48c5-9273-e6b4eefab791"}, "102e001a-da1c-4ec5-920d-ea41bbc04fd2": {"doc_hash": "d42d52399cecfae4a17bdb4400b286cbbff3b2d5f8ffcc2c3b548f58d349027d", "ref_doc_id": "3222654c-f566-4961-ac79-490c5d2c9cf0"}, "3e0dd500-b6eb-4042-aac6-f23c20c022af": {"doc_hash": "a9b3ce60552bd7dcb4ce375adfacd70be1de36085209045ca7a521acf1b60c08", "ref_doc_id": "4a86ac40-bf1f-4f56-b87b-336056c3849d"}, "535b6cda-334c-484f-8381-5fc12df5c723": {"doc_hash": "978716bbeaa185384da3f39c2d8571251c4c331acab0caab8cc6fac2da55d3af", "ref_doc_id": "0b5ca44c-9806-4d7f-bfca-4252b5fb8388"}, "c97dbc75-01af-4113-b3d3-5a7c4ecf9332": {"doc_hash": "834112ecd55d82f1af719bda1f4c36ec0db2c54d286eb5617dbf3929aca574a6", "ref_doc_id": "e9507dca-5379-4a0d-b249-037948d9c7e1"}, "69e4840a-ec8d-48b4-b517-f37e8673313d": {"doc_hash": "0ac88957e7f6f9d90d81c1b98750cbe64d25072035b748e2b9b18c7939d9979c", "ref_doc_id": "ce2703bc-68ba-4a16-908a-6db7a02fc86d"}, "cf3c4e23-7e77-442c-b36c-5758c66deb50": {"doc_hash": "3ce6da72610f4db87beb2c1a0e80059426e29f730625cd896645322d0318ccc3", "ref_doc_id": "f527a63a-5267-4f1e-b309-52b00a057e69"}, "39e04e84-5c14-45d5-9cd5-35720340cd93": {"doc_hash": "3684cc635cd57a13a5450f104d5444de086a641681e386f06294480306c0eb9b", "ref_doc_id": "37318f34-8aa3-4492-8555-374e230f522a"}, "443a9fa6-7537-48ec-ae34-2f4745f5e34d": {"doc_hash": "f7355b492e0d533f032f0e9097efd7bb761b0fcce48111405a5dbb69030fb054", "ref_doc_id": "0beb5ca2-b4d4-4d64-a266-8355dcdf1e4b"}, "483d71dd-92d8-43f1-9ee9-4c49551cbc35": {"doc_hash": "2ec97bbb9974954d78ffde42e4e8f812ed099b8e587cc05b7fbfc755ac7865be", "ref_doc_id": "3058b3e5-7568-4135-b229-461f670041d4"}, "08361a0f-c5ba-4fea-b0f6-efe5cc203c50": {"doc_hash": "63f9becb7fedcd4516a4f6c21ec96968b092be2089e300dac53b729fff451fdc", "ref_doc_id": "6d3a950e-2d9f-4545-aaed-42c3289a5012"}, "7ccfda60-a630-4733-b02b-6daff2bb96bb": {"doc_hash": "a5e41604100113756fc4889cb972e94e7b72b7246004f62c2a178f90a1aceb14", "ref_doc_id": "ee675dde-2897-4484-a886-367acf9d6029"}, "4c9d0521-6216-4669-8685-81fbc090184c": {"doc_hash": "3d44e5b1150f63be5413f10e84845861c0ead58df7c5b7d2a25fb08580c46964", "ref_doc_id": "86efb420-b876-4784-8232-760ecab16db7"}, "54a52616-228d-4e8c-a241-3f70a90d44d7": {"doc_hash": "8e51320de95faf84f383665cde3afdfc3c78fa8978be6763bf14157bedd7a086", "ref_doc_id": "7f17008b-4299-4b3c-9671-e92e1abacedb"}, "fb6404bb-6451-4b62-b855-bd18ee5be4cc": {"doc_hash": "1d6d20a43df50c7e222bcf7ace95e01f63acbc619b62cd201828813641fb41ee", "ref_doc_id": "a0ee2133-ecea-40c8-8a08-506d64a19a00"}, "d065b057-0172-485a-b233-1a4055e8d748": {"doc_hash": "1ff1d8683a314de3ab138c1785505fa636b4fe6083221f6d70921798baae4139", "ref_doc_id": "549533f6-5fb4-455e-96c4-b6457d5bad35"}, "f653d3b6-b4b1-4ff9-aca8-4f09e5014fb3": {"doc_hash": "b41050649c8c4b04915d246f0f8c31c009cfb9abbbcffae2b8565d24b72a70b7", "ref_doc_id": "5281b784-549c-443b-bcf5-edbb8cea08f7"}, "959b078b-8e12-4302-8258-40b294e4604c": {"doc_hash": "2eac046202cee5d7fc49651125a06153cc32f2861255a242853ff9392a46f222", "ref_doc_id": "4415ce95-6650-44de-b085-5024ab6efe9f"}, "3c8c8607-abfb-4317-89c7-098589d5cad2": {"doc_hash": "c39c04ba234eb058519cbed24a8f766cc6cc937df6669077c9959f4e8f7a3d2d", "ref_doc_id": "597c453b-1b12-48c4-b5f8-f3ec29a205f6"}, "05f2dfc2-17f7-486f-bd6e-fc34daac7cf9": {"doc_hash": "b0368a54399c57f6773f7118e7e7192fe519e9a5f72d25d68257be5cfcc54c44", "ref_doc_id": "4e3c1fe7-23f8-486c-97ec-cf598428aec5"}, "5882339a-07ea-4bab-a439-700d4fad2b73": {"doc_hash": "f75b05e67630f4a6e16a0c36c40259ee2b7112e62e7559076f31e9f313cc957b", "ref_doc_id": "fc92be6b-b379-4ecc-a12a-7685bf387395"}, "2929a926-88b6-4f7c-ad71-7dddbcca58d3": {"doc_hash": "b0878eb68e1e5bd796104976f82f11ec877cbc4482de7d7d425cc5884606b0f9", "ref_doc_id": "d9596264-16e9-40d6-8b81-4fa7e4cbc06a"}, "f594f6b7-aaf2-4db3-8c10-6729c0bd4f77": {"doc_hash": "8c063e93f8282773faaf9c4a04735bad087ed4ff7fa87e835ed2624a75de571b", "ref_doc_id": "b729f895-8ca9-438c-802e-96252e0905e9"}, "b56d6b10-c379-42c8-8a26-c152e3d04ede": {"doc_hash": "d3db53b61b0a3006a06ec6105e82ac1120fbeab174c2869adce7d4453e670eb9", "ref_doc_id": "d498a1a4-cac0-4a60-9527-4937570df764"}, "3aa37eed-65c6-4567-9868-805384abe9e3": {"doc_hash": "959614a059a644ff5f7a4e995296d41a3c04edb86f08c2fbe2bf1e0da19eaad1", "ref_doc_id": "c495f971-93f8-47ab-abf0-ece8e4a487cb"}, "098e3a05-c323-4144-9476-4b8788cf62a6": {"doc_hash": "4f0c92e5e1f4ecfad507e38ff05a0a49743671c750f73200f81c1378c69c5b38", "ref_doc_id": "73c6aea9-6cbc-4caa-a04b-f04f1f8470d6"}, "b4d71ce1-a28d-47be-8be8-11745f9a1ab1": {"doc_hash": "894f7bd088f8d71e21e01390b630613a214854bbc745587fe0e32fd3c437e382", "ref_doc_id": "2b49ee85-13ac-4e3d-ac66-ca3394646aa0"}, "e32bfad9-ef91-4825-b1b7-473d9dc2235c": {"doc_hash": "b89187cbdca314ce3e85b96d54a4b70aed8b482e8888507f2a5ec32cb4126c03", "ref_doc_id": "5a613676-6d74-4dae-9681-260d8da14a00"}, "a187ec8e-2dd5-4bb8-858e-bc886bb572b8": {"doc_hash": "555a1055626751ab480a52ff5e21e38ef22c58b4d78f97b8906efbdb596d3365", "ref_doc_id": "4bad7c07-216f-4118-ab39-2fb3308dd8c1"}, "40832ccc-ef6f-4328-b3d2-2469521b7b68": {"doc_hash": "cdf6f9c10a545495193195ddaf3fd02ca0c869190e6fd7d6567f09bcd0a7fdd5", "ref_doc_id": "4193b7b7-b46c-481b-ad3d-a7325b5b9cee"}, "f4a0be9d-01f5-4d69-9abc-5b9dd1390433": {"doc_hash": "8b2cb7d1149d35eb414f09a43dfed5023a8fc40380154df7c21948c9ee55e615", "ref_doc_id": "a102574f-2122-4490-90d3-9ada4f363928"}, "13011b1c-70a7-4814-baef-49a1a03f12ec": {"doc_hash": "744568c6ed23d1144fb1db35deeccd2ae59c480a50720d9730c8a2cb2d4d94d6", "ref_doc_id": "261b274e-4692-45e0-9c5e-8b1b9c95a8e9"}, "178580b4-c047-4212-9b0b-005af5a530e2": {"doc_hash": "5a2bb0924510e0736252a18badba1dbcb8d7926156e7205abebaec6c32ae0104", "ref_doc_id": "cae7c8cd-18f6-4c12-8f14-7692892158df"}, "7af102b5-c405-4f38-9b70-f9718301c360": {"doc_hash": "7fb2a4adb82adaf928b9c873c5df544551c30f086df899ec65d0bd622251461a", "ref_doc_id": "e1b5975d-8689-4ae4-b87d-91a5290f181a"}, "fc75b769-d0c5-49e8-b540-ad8738c782d2": {"doc_hash": "c783fb70bf4b7fd27236da5eee8f3c051559e4030c51491e2633b13381d8b5df", "ref_doc_id": "618cf4e1-a221-416d-a6cc-92099d25307d"}, "56a7d859-b532-48f7-94d0-6094ce79621e": {"doc_hash": "76e6cb98c09ca6cff4b8c9583e23b26da809d7cb206d9ada2a72a4a14e285b27", "ref_doc_id": "d257701e-992a-4b03-801b-f23518618888"}, "7232fbda-63a7-4366-a1be-723d50a423d5": {"doc_hash": "534f0eb11d9e0b96767f82346307791a5fe80b61ab42d09f0b9cf8d7a2b601f9", "ref_doc_id": "c39f8234-d4ef-4070-94b2-1bcd4dd1851f"}, "78456793-18dc-4815-bf04-a1df42c2db8b": {"doc_hash": "533ed90d317e09715e1afefde91ac83fdc2df720bdf66218e111593413490976", "ref_doc_id": "cba23e35-b090-4a0b-b741-99cda29e4b36"}, "645f5bd7-130f-4c47-994d-935d35a00bd6": {"doc_hash": "1d17e2194e3ea10cfed9036e1a96effb02dbb942dc8784099e1ee28c8b9bc148", "ref_doc_id": "e20d6040-9811-438a-b747-7c0d7c00c3e8"}, "0a9cb69d-a857-4304-bb61-9166cfdfea46": {"doc_hash": "8f90ddbe3873580a945280d8540ebccc5dd42545efa0a00ca841143695e688cf", "ref_doc_id": "7d7749d0-b95b-4234-8b63-4039ae23c5ce"}, "2f3dd13a-94a4-4e40-9490-fd5fa941c0f2": {"doc_hash": "cbfffa0c8f7ca0c3d3c6d9fb0daf26b077463f48a0303a69531f9b07397abc3a", "ref_doc_id": "554c639f-ef09-45f8-b327-906ff91aa18c"}, "f28daa7c-4be3-4d40-bd05-2a8791857c40": {"doc_hash": "2b226969d0893d7a690cebc43b35e9ffb954ea23044a42f9a67e9afce8d9bb76", "ref_doc_id": "b21ff23f-20ab-4ed7-a697-e418ea39fd3f"}, "34c2ff9c-e688-4cf5-b600-5cc31a2a7621": {"doc_hash": "c15daf3f36d1f939d737a0e937a4754623f5d2be99a60a8e4042f08101471c08", "ref_doc_id": "b5fc672e-97dc-4870-a9d5-f4b3f2c943b4"}, "e504f5c6-79e2-4e4d-b828-78d61f39b0f8": {"doc_hash": "c5266ce03c1a0e87c44c20e62fe76e349ab981e3130718496272a4837e94a7d7", "ref_doc_id": "c2094a4c-4b2a-436b-b703-32a1a431025a"}, "ecd58aa0-8216-42e9-a4a9-63c36f47b228": {"doc_hash": "883ad20f938ccf09ffd5c113fc50bc73224ec86d363465e2dba551535970f060", "ref_doc_id": "90710caa-8a57-4ac0-8e3f-983e2bc4da2c"}, "c1cbd458-74cf-4da1-8be5-e0e2d0e6144f": {"doc_hash": "88a6f3a9a64ed5cfa2cd70e165ef8700dfdaea95048a813afbbcb987d79ca55e", "ref_doc_id": "30bda484-70af-4afb-8a85-e5d0e8ed9e0a"}, "9e7f27fb-5c69-4822-b714-07861f39a3fd": {"doc_hash": "c033311b890086290eeae310be6779f4d2c2c3120024910241f1bcea3e83a598", "ref_doc_id": "8a4d82ef-7653-4c91-b97f-ce5e25b6bca5"}, "1cacecb9-6876-40f2-ac6b-8e12ff7ba69a": {"doc_hash": "e218a210eb0eebdf789d4fd994783b05efa5afc4dbc1cd274695c4d7ddf5da26", "ref_doc_id": "ac36a937-c888-4245-91c6-25f3b0f1e81b"}, "cf2af4d9-e86c-4cff-851b-d980762e0380": {"doc_hash": "5f12076d1fd7981225ca04213d9aa93cf53b98b19b7a15d308cbec84518f309a", "ref_doc_id": "b3d61118-db01-46c3-b4cd-ab5444b98667"}, "0a4d3f40-14aa-4daa-a510-7f25d44cc935": {"doc_hash": "ca4b0464c45591c23437503e631a92a15189531459628ff8c01a69aea9d4dc26", "ref_doc_id": "22fc3c9a-78d7-4d70-ba35-1a04a47b2af9"}, "549f9bc5-79d5-445c-b6e3-fe16caf29b7e": {"doc_hash": "46c196e8cd0afeb45aab685831ca27bd5448db455c985e54bff847280d0f6b10", "ref_doc_id": "3685fa9c-4bf8-483a-90d5-e2f3fd23310a"}, "06282b8a-af90-4c98-af76-dd70326ee334": {"doc_hash": "d185b9679afa9eae5e53bc73564292cd99d62b9635a71e00f82b5ce7a489758b", "ref_doc_id": "24d47be7-a322-4923-9133-fdb00b3b79de"}, "f70e5e84-a661-482f-9051-611072d7ca63": {"doc_hash": "1ada63214ed18d6e07703665e1a1f1b8246a74c44b81e651c1be58f8de198ea2", "ref_doc_id": "770d7616-c4ca-47ed-ae31-ae3cba9e00b0"}, "87e7ab89-8d09-4122-8038-7e563ef91042": {"doc_hash": "4654395400e44460f4c171db8cd1f4a9d3cd6d3b974611e25e77b0179917cecf", "ref_doc_id": "8fcdce8f-c34f-437c-85fa-b97ba5083401"}, "1d9b9867-8f1e-4575-85da-1a38839a6d2b": {"doc_hash": "582e021effb98d225495967aabe146ab1947a1c98c4796d7231c4010dd020173", "ref_doc_id": "9a7ee615-b9e0-4027-9e48-a3648f2184bb"}, "6378f135-4ba2-4587-86c0-57d9cd6b3c4c": {"doc_hash": "e2565eb33c363e209794d78a84c545a907fd6c2e22a589303e01a250d42f667f", "ref_doc_id": "7f59fe3f-bade-48b8-b536-1778174b3625"}, "ae3ef09a-a81c-4135-b69e-50c8af46cb85": {"doc_hash": "61a950b1af2f4a1cb93adcc0cc55bdd5c7e1793bc2948e1e8a04dff3a3157608", "ref_doc_id": "710a050d-b816-40cd-a7fe-712ee7bb9954"}, "8253009a-6976-4aa1-b2e6-10ed5446a753": {"doc_hash": "178e8c2b66273f203582e1c58dd303547b99732e832e51a1a37f43094132d269", "ref_doc_id": "21a3d4b7-54bd-454e-9457-576af51c6a14"}, "74f550c9-99ef-48c2-91f9-78edf2117412": {"doc_hash": "1965c03af83d6e60c7a406c580751e846bf70ec9bdc268e76159c6e24d614c2c", "ref_doc_id": "84a62498-2501-4d45-b07e-c1a39a79a87d"}, "07f9b892-bffb-4f6e-9dcb-59fbb250ec13": {"doc_hash": "5a2546bb5fd8bd495b73638077c76311b41feb9a963e10e143275b0d76206e4a", "ref_doc_id": "1c6e016f-93ad-45a7-99a9-1c5f4f33d0bc"}, "85eee9e2-4147-4a21-9ad9-07c0efc7c779": {"doc_hash": "3eb40d4d5060810f36ccddb0f3b8a695fd80073519b40bbbd8d51504f4a933cb", "ref_doc_id": "de60e8c7-4f47-404b-953c-c7991a8a8105"}, "0214e032-27ee-4925-9fc2-96aa357fec64": {"doc_hash": "103d810534cc119b52a8c615476f0548fef0fc507ce10ee35b983b0a4e53ccf0", "ref_doc_id": "58a10be0-45ef-41cf-a217-b7149836d592"}, "99caa15b-d2f7-43d6-896b-06fa53e5566e": {"doc_hash": "155bc259b04d29ad8216656da2507341025a21d03c626ad36fcf15242124cc49", "ref_doc_id": "f1c4c3c3-a1b7-4093-95c4-bd62d23e9751"}, "88eb2af1-ea65-465e-8001-9aea21af7553": {"doc_hash": "db3a42a2945e5c05c26a6e0ac0104b584b8ff1bb6701b642da6bfa3e7b736830", "ref_doc_id": "5f34cf59-5b1c-4a60-b487-50f75b7456a4"}, "2040220b-b004-41f6-a432-f759fe438118": {"doc_hash": "83c31aed5894f6dbaef5ecdbd331ee0188a23482ebdad3afbead630667d7f777", "ref_doc_id": "ddc6df98-b2e3-4995-b055-ff0eae55423b"}, "60dbb6dd-65d3-435a-9f65-a4e43defb59d": {"doc_hash": "bcaef1ba48d0b4c2f213e6be6b4b2a7bc2e03ee7357c34bec965f79c0d402e1e", "ref_doc_id": "fb0d044d-64ea-42c0-8542-5c9b605805d6"}, "1860201c-3c10-47b4-ba5b-963bdec6a05c": {"doc_hash": "6afea2adb41d3c9dfde39368ce361396a29188ff767bfbe5a600efb8245f377c", "ref_doc_id": "2e15caf3-49ca-4568-82c5-abf6cad876e0"}, "f06ba624-40c9-4f06-b169-1de18f7289b7": {"doc_hash": "78194fb58ccb530a086b628450bc09bfdb0075309961ddbfea32c7735f92693b", "ref_doc_id": "3fa6b0e0-7286-4057-8e80-7c9c33cb0f97"}, "916a8c73-aa77-4090-94f8-68416f8e76b8": {"doc_hash": "2b18bdeee799c0ebc67fd6a6dadab637f41b9c1b789e8397f84cffa3fe70ff93", "ref_doc_id": "27f715f0-e1a6-42d3-b3c5-5340d22fa64b"}, "d890d729-1721-42ae-a4e5-fdedba35ee46": {"doc_hash": "cf6bf1a10da4bde98c058308dc3ae32e9495d5a9f49f1743418e4c1250b4a954", "ref_doc_id": "7a7bbfdf-cf48-4c35-a07d-77518a37a6bd"}, "6b09156c-aa6c-4faf-b008-f8d346f2d333": {"doc_hash": "9d40beeb45cbc6ec2c89d07febe4c0ad6ff29eccc3625072fef9b24c3502df5f", "ref_doc_id": "b6d3d76e-546f-4fb1-920e-6744ddba88f7"}, "5b8f5faf-196b-4952-8c8f-f586e5bb3a05": {"doc_hash": "e19196a7ece3b48a22d222eb752ebaf9fb2c060f3a6c0061cb3767bbb164a977", "ref_doc_id": "b7a340f2-9fcd-4a5c-b9e6-438338489a9b"}, "ecd2fa0d-ef9d-43f2-ab56-7683730050bd": {"doc_hash": "14e8d8bb5be1613b8cf411024c2f0fdf5fc90eb87bded285a5795a285286994f", "ref_doc_id": "9ffde35f-f637-4943-9d43-172cb443ed27"}, "f793a274-2ac1-4881-ae20-3f88290ee420": {"doc_hash": "eff025f15381489a11228bd0718aa44754fe0b1ff832c2b94bbb9ed4bda5178b", "ref_doc_id": "59247bc3-3921-45e3-a14b-9b9e6c4dbcc0"}, "790a43d4-16e9-4911-83fd-c386c7e1905f": {"doc_hash": "f30d619d9e45c88eb3179091487fcae5ac3bcc64a30fe4ded0e71e403f62a7b3", "ref_doc_id": "c854fdd0-aad2-4cda-9432-c221046d6a05"}, "c3414dcb-efdb-4f49-b677-3e62f97afa67": {"doc_hash": "276a577f64d1214bbe3c47afa91e9c56dd4e0e2a33fd5a51f0bdcb25476af996", "ref_doc_id": "b74c9bb7-aa11-4af8-a5ba-71aeca3678ec"}, "6939ec2d-ff84-48de-850b-ca4e6e05c597": {"doc_hash": "ea6a1abde29cda7504fb378cd7cb7e75a1fd332aa2643082440d8dd6d2d4b4d3", "ref_doc_id": "80742cf4-8b38-4bf9-8abb-8e9662c7c5cb"}, "122a4f7b-6925-4616-aa13-72582902da6f": {"doc_hash": "5748a2b801b9729db8e9752e4eb5546ebad56f30fc1d1ba7d86b11b71c55d4c6", "ref_doc_id": "d574c46f-7405-4c11-b0c7-4042da9998de"}, "fd52db28-48ad-4c8a-9395-c125d845a1c0": {"doc_hash": "6fbdd3e710ccb34260162580d536aec26927470a7dfee8861b1c7f573b40fb4d", "ref_doc_id": "8d42a664-7ea3-4d82-a0ca-af8c0d798038"}, "9619be69-e503-44c4-b9bc-4328ea9e0660": {"doc_hash": "29aa279e1e9b7b7bb8eb41ad3317eba706eb5a9d8c1f94c8b32d6233f108417f", "ref_doc_id": "fedc44dc-7361-4f0a-ab42-f43140bf7235"}, "051c1547-9fc6-43da-9ec0-b3735b145074": {"doc_hash": "1f146b2a4271115b86b29c18aec43f1baa295ec4e4c844faf6b6c201adc4f581", "ref_doc_id": "8a7b9a8c-f121-4ffc-8760-30ad45904188"}, "e19abe56-76cc-4fb1-b59d-4c64e983ddb0": {"doc_hash": "143d49e0297e042d45f1fc7fb1084e8586b2117d12516f97bfcae867931e86d8", "ref_doc_id": "13bca8d9-d50b-4a51-86d1-5abfb9a7cfc0"}, "4e3273b5-f451-463f-beb2-5e9676796065": {"doc_hash": "c5c57d5aa2e4653f8a08b1eecd6a983b2f383a248bed72c5cb745b512a3932d7", "ref_doc_id": "27af1eaa-cbef-496c-a50a-60e39072b571"}, "f54d852f-f49b-4642-9e2f-94972cd96df7": {"doc_hash": "7101fae278449f2f0edb5d0405165b7f3cb6690bf471f94186ddbfddca676970", "ref_doc_id": "c6a95240-6e9a-4fbc-bf60-9cb405357af0"}, "1a2d7e40-3d74-4d04-8af9-3b6998c40776": {"doc_hash": "f1818db41b34b5bdc0603ab6682c28a4bbc5bc60df0f99dcf2f6494f2386ae73", "ref_doc_id": "61ccbf7d-79ef-4176-9340-eeaefc875c47"}, "206446d0-9f55-42d5-abbe-5cd26ddec969": {"doc_hash": "350a7b5a586e2a25e21351ca5fdd7f6e5498a292845a1fa04e89bf65c50a55b4", "ref_doc_id": "dc2ee409-9722-4d06-af56-543462450312"}, "a265cdb6-755a-472c-a0d9-2f746458a20b": {"doc_hash": "2302ef7c86ff2139b4489f347622e7467eb479bc53f1ef6c6c74949b8cff7fa1", "ref_doc_id": "49c541ad-56a7-4f3a-83fa-c644febc9951"}}, "docstore/data": {"567d9fde-678e-4f34-9bd1-9ace9bba3dff": {"__data__": {"id_": "567d9fde-678e-4f34-9bd1-9ace9bba3dff", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5e4981d8-af8a-4c31-9919-9eb3139c6904", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "acbee309c82f3cc30a88f0378abea9472996825e0ec47f52919cfaa293e5c031"}}, "hash": "acbee309c82f3cc30a88f0378abea9472996825e0ec47f52919cfaa293e5c031", "text": "\u0004K\u0000\u0000\u0000\u0000\u0000\u0000\u0000}\u001aMerkblatt f\u00fcr Arbeitslose'merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdfs.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b329fa15-b508-42f5-8d6c-04aeda03250d": {"__data__": {"id_": "b329fa15-b508-42f5-8d6c-04aeda03250d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "fc646ae6-5aa3-4ce5-9f30-5734f42fb94f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "200f881ae75fd46bab981c598dd1b088c4a2b41c10f589758eb91bde3d96586f"}}, "hash": "200f881ae75fd46bab981c598dd1b088c4a2b41c10f589758eb91bde3d96586f", "text": "Merkblatt\nArbeitslosengeld und  \nAuslandsbesch\u00e4ftigung \nDienste und Leistungen  \nder Agentur f\u00fcr Arbeit\nAgentur f\u00fcr Arbeit \nMusterstadthausen  20", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c570586b-7501-41a3-b7c2-eec71d72bfd0": {"__data__": {"id_": "c570586b-7501-41a3-b7c2-eec71d72bfd0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6839a802-f6b5-45cd-8d42-3ece58bd5d40", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "f9b5724d1430eb777ecaf10cbfb51f145ce2107780962997f57697e5618b0ef1"}}, "hash": "f9b5724d1430eb777ecaf10cbfb51f145ce2107780962997f57697e5618b0ef1", "text": "Vorwort\n2Vorwort\nDieses Merkblatt informiert Sie insbesondere \u00fcber die\n\u2022  Voraussetzungen zur Ber\u00fccksichtigung von Aus \u00ad\nlandsbesch\u00e4ftigungen und Zeiten selbstst\u00e4ndiger \n Erwerbst\u00e4tigkeit f\u00fcr einen Anspruch auf Arbeits\u00ad\nlosengeld,\n\u2022  Voraussetzungen der Mitnahme eines Leistungsan \u00ad\nspruchs ins Ausland zur Arbeitsuche.\nInformationen \u00fcber die \u00fcbrigen allgemeinen Anspruchs \u00ad\nvoraussetzungen zum Bezug von Arbeitslosengeld ent \u00ad\nnehmen Sie bitte dem Merkblatt 1 f\u00fcr Arbeits  lose, das \nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit f\u00fcr Sie bereit h\u00e4lt.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e9edd6eb-bfa5-41ef-9895-215766511e98": {"__data__": {"id_": "e9edd6eb-bfa5-41ef-9895-215766511e98", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f1788662-2b74-497c-bfea-5d865de5efa2", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "25b18fd460bd1d3ea9c1378287427cefeddcda187368cf26a887d34fc9c0dea2"}}, "hash": "25b18fd460bd1d3ea9c1378287427cefeddcda187368cf26a887d34fc9c0dea2", "text": "3Vorwort\nZum 1. Februar 2020 ist das Vereinigte K\u00f6nigreich \nGro\u00dfbritannien und Nordirland aus der Europ\u00e4ischen \nUnion ausgetreten. Das Austrittsabkommen gew\u00e4hrt \neinen gewissen Bestandsschutz und seit 1. Januar \n2021 bildet das Handels \u00ad und Kooperationsabkommen \ndie Basis f\u00fcr zuk\u00fcnftige Beziehungen.\nDas Austrittsabkommen sieht beispielsweise f\u00fcr  \nbritische Staatsangeh\u00f6rige sowie ihre Familienange \u00ad\nh\u00f6rigen, die seit Ende 2020 dauerhaft in Deutschland \nleben und arbeiten, einen vollumf\u00e4nglichen Bestands \u00ad\nschutz ihrer Rechte vor. Bei Unionsb\u00fcrgerinnen und \nUnionsb\u00fcrgern, die zum Beispiel in Gro\u00dfbritannien  \ngearbeitet haben, nach Deutschland zur\u00fcckkehren, \nanschlie\u00dfend wieder in Deutschland arbeiten und sich \nschlie\u00dflich hier arbeitslos melden, k\u00f6nnen in der Regel \nbritische Versicherungszeiten nach dem Austrittsab \u00ad\nkommen bzw. dem Handels \u00ad und Kooperationsabkom \u00ad\nmen f\u00fcr einen deutschen Arbeitslosengeldanspruch \nber\u00fccksichtigt werden.\nWeitere Informationen finden Sie im Internet unter \n\u00bb www.arbeitsagentur.de .\n\u2013 Suchwort: BREXIT . Sie k\u00f6nnen sich au\u00dferdem von \nder Brexit \u00adHotline der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit (0228 \n713\u00ad2903 innerhalb Deutschlands und +49 228 713 \u00ad\n2903 aus dem Ausland) oder Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nberaten lassen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8007590d-0d4a-40ba-b704-5f259ac50bdc": {"__data__": {"id_": "8007590d-0d4a-40ba-b704-5f259ac50bdc", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e225e4da-67ea-4bf2-a274-f8a186039614", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "b9c893ad018e8c9bb9cf6a4bc0d0ba66b1112611adc365d28e314f0d46620a1f"}}, "hash": "b9c893ad018e8c9bb9cf6a4bc0d0ba66b1112611adc365d28e314f0d46620a1f", "text": "Vorwort\n4 BITTE BEACHTEN SIE\nDieses Merkblatt ist eine Informationsbro \u00ad\nsch\u00fcre, die einmal j\u00e4hrlich aktualisiert wird. \nSie dient Ihrer allgemeinen Information und \nkann nicht alle Bestimmungen ersch\u00f6pfend \ndarstellen. Wenden Sie sich bitte an Ihre \nAgentur f\u00fcr Arbeit, wenn Sie weitere Fragen \nhaben oder Unklarheiten beseitigen m\u00f6ch \u00ad\nten.\nZum Thema Arbeitslosengeld und Auslands \u00ad\nbesch\u00e4ftigung k\u00f6nnen Sie auch das Informa \u00ad\ntionsangebot der Zentralen Auslands \u00ad und \nFachvermittlung in Anspruch nehmen. Hier \nerhalten Sie neben allgemeinen Informatio \u00ad\nnen zu grundlegenden Inhalten dieses Merk \u00ad\nblattes auch Informationen \u00fcber Lebens \u00ad und \nArbeitsbedingungen im Ausland. Sie errei \u00ad\nchen diese \u00fcber \n\u00bb Telefon: 0228 713 13 13, \u00fcber \n\u00bb E-Mail: zav@arbeitsagentur.de  oder \u00fcber \nKlick im Internet unter: \u00bb http://www.zav.de .\nDer Aktualit\u00e4tsstand dieses Merkblattes \nist auf der R\u00fcckseite der Brosch\u00fcre ange\u00ad\ngeben.\nUnsere datenschutzrechtlichen Hinweise \n finden Sie unter \n\u00bb www.arbeitsagentur.de/datenerhebung .", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a0d8d9ae-a078-407e-9605-c17e960188a1": {"__data__": {"id_": "a0d8d9ae-a078-407e-9605-c17e960188a1", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "518e4bb6-a50c-4638-b619-8a1e7209f2e9", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "717eb06fddc392e4a99b31ca0d239a7092a4a778dc7ada8d9919ff82919a58d7"}}, "hash": "717eb06fddc392e4a99b31ca0d239a7092a4a778dc7ada8d9919ff82919a58d7", "text": "5Inhaltsverzeichnis\nInhaltsverzeichnis\nVorwort  2\nErl\u00e4uterung zur Zeichenverwendung  8\n1 \u00dcberblick  9\n2 Arbeitslosengeld nach deutschen \n Rechts  vorschriften  13\n3 Sie haben im Ausland  gearbeitet und  \nwollen in Deutschland Arbeitslosengeld  \nbeziehen?  15\n3.1 Grundsatz: Zwischenbesch\u00e4ftigung in \n Deutschland  15\n3.2 Ausnahmen: keine Zwischenbesch\u00e4ftigung  \nin Deutschland erforderlich  16\n3.2.1  \u00dcberblick  16\n3.2.2  \u201eEchte\u201c Grenzg\u00e4ngerinnen bzw.  \n\u201eechte\u201c Grenzg\u00e4nger  16\n3.2.3  \u201eUnechte\u201c Grenzg\u00e4ngerinnen  \nbzw. \u201eunechte\u201cGrenzg\u00e4nger  17\n3.2.4  Entsandte Arbeitnehmerinnen  \nbzw. \u201eentsandte\u201cArbeitnehmer  18\n3.3 Nachweis ausl\u00e4ndischer Versicherungs \u00ad und \n Besch\u00e4ftigungszeiten (Dokument PD U1)  19\n3.4 Die H\u00f6he des Arbeitslosengeldes  20\n3.5 Weitergeltung deutscher Leistungs  anspr\u00fcche  21\n3.6 Meldepflicht in Deutschland f\u00fcr Grenzg\u00e4nger-\ninnen bzw. Grenzg\u00e4nger und Entsandte  21", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "bd1044cc-9fa6-4ffc-82b3-bf1a98a49df8": {"__data__": {"id_": "bd1044cc-9fa6-4ffc-82b3-bf1a98a49df8", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e7e2e8e1-6cf0-45e3-a92a-0a3e250f5605", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "79e3634f376b3ea9a59eef0ded8492cd5d4914b751315f6b44072eb200e5fa6b"}}, "hash": "79e3634f376b3ea9a59eef0ded8492cd5d4914b751315f6b44072eb200e5fa6b", "text": "Inhaltsverzeichnis\n64 Sie wollen im Ausland Arbeit suchen und \nweiter Arbeits  losengeld beziehen?  22\n4.1 Allgemeine Regelung  22\n4.2 Wann haben Sie Anspruch auf Leistungs\u00ad\nmitnahme?  22\n4.3 Wie beantragen Sie die Leistungsmitnahme  \nund wie weisen Sie Ihre Berechtigung im  \nLand der Arbeitsuche nach?  23\n4.4 Wie hoch sind die Leistungen und wer zahlt  \nsie aus?  24\n4.5 Wartefrist  24\n4.6 Meldung im Land der Arbeitsuche  24\n4.7 Wie lange besteht ein Anspruch?  25\n4.8 Verl\u00e4ngerung des Mitnahmezeitraums  \nauf maximal 6 Monate  26\n4.9 Leistungen bei R\u00fcckkehr nach Deutschland  26\n4.10 Gest\u00fcckelte Mitnahme des Leistungs  \u00ad \n anspruchs  27\n4.11 Umst\u00e4nde, die den Leistungsanspruch  \nim Ausland beeinflussen k\u00f6nnen  27\n4.12 Wiederholte Arbeitsuche nach Verbrauch  \nder H\u00f6chstdauer oder in einem anderen \n Mitgliedsstaat  28\n4.13 Ersch\u00f6pfung des Anspruchs auf Arbeits\u00ad\nlosengeld im Mitnahmezeitraum\u200a/\u200aMitnahme  \nvon B\u00fcrgergeld  28\n4.14 Wie sind Kranken-, Pflege- und Renten -\nversicherung geregelt?  29", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1550a8d4-f075-4de0-93d3-e4aa5e639b29": {"__data__": {"id_": "1550a8d4-f075-4de0-93d3-e4aa5e639b29", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "56d1723f-b41d-48ff-8585-c3c10838ab94", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "5ba4def751f7cd07e9b4ffbbc9008fba482096a00fd03c0e56a15ddde38cc1ca"}}, "hash": "5ba4def751f7cd07e9b4ffbbc9008fba482096a00fd03c0e56a15ddde38cc1ca", "text": "7Inhaltsverzeichnis\n5 Sie haben in Deutschland  gearbeitet  \nund haben als Grenzg\u00e4ngerin bzw.  \nGrenzg\u00e4nger im (benach  barten) Ausland  \ngewohnt?  31\n5.1 Zus\u00e4tzliche Arbeitsuchendmeldung von \n Grenzg\u00e4ngerinnen bzw. Grenzg\u00e4ngern im  \nbisherigen Besch\u00e4ftigungsstaat  31\n5.2 Arbeitslosengeld ausnahmsweise  \nvon Deutschland  32\n5.3 Auswirkungen auf Anspr\u00fcche der Deutschen \nRentenversicherung  32\n6 Sonderregelungen  34\n6.1 Drittstaatsangeh\u00f6rige  34\n6.2 Staaten der fr\u00fcheren SFR Jugoslawien  \n( au\u00dfer Slowenien und Kroatien)  35\n7 Was Sie sonst noch wissen sollten  37\nAnh\u00e4nge\nAnhang 1: Zust\u00e4ndige Stellen  38\nAnhang 2: Weitere Merkbl\u00e4tter  39", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9a74f2c2-f420-4b68-98c2-29e48613ad5a": {"__data__": {"id_": "9a74f2c2-f420-4b68-98c2-29e48613ad5a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "61f012f9-fbed-4f36-85d4-cf74cacc4b9f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "24b12d8200cd2185fea99216f1143a5b1cc04aac4031486774699f7a9bd480be"}}, "hash": "24b12d8200cd2185fea99216f1143a5b1cc04aac4031486774699f7a9bd480be", "text": "Erl\u00e4uterung zur Zeichenverwendung\n8Erl\u00e4uterung zur Zeichenver -\nwendung\n BITTE BEACHTEN SIE\nHierauf m\u00fcssen Sie besonders achten, ins \u00ad\nbesondere um f\u00fcr Sie negative Folgen ver \u00ad\nmeiden zu k\u00f6nnen.\n ZUSAMMENFASSUNG\nHier werden die wichtigsten Informationen kurz f\u00fcr Sie \ngesammelt.\n HINWEIS\nHier erhalten Sie zus\u00e4tzliche n\u00fctzliche Informationen.\n TIPP\nHier erhalten Sie kleine Ratschl\u00e4ge, die vielleicht n\u00fctz \u00ad\nlich f\u00fcr Sie sind.\n LINK\nHier wird erl\u00e4utert, wo Sie die Informationen im Internet \nfinden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7e99a5c3-6496-42c0-94db-cd1d8f839d4d": {"__data__": {"id_": "7e99a5c3-6496-42c0-94db-cd1d8f839d4d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2de10454-c320-42c3-9f3b-3b19442273b9", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "524efe66e98104bfa7b6a7d5dd4238643ec61b854050dc9b46965fe3b2e29f88"}}, "hash": "524efe66e98104bfa7b6a7d5dd4238643ec61b854050dc9b46965fe3b2e29f88", "text": "91 \u00dcberblick\n1 \u00dcberblick\nArbeitslosengeld nach internationalem Recht\nder EU zur Arbeitslosenversicherung\n\u2013 Verordnungen (EG) Nr. 883/2004 und 987/2009\nR\u00e4umlicher Geltungsbereich:\nBelgien, Bulgarien, Deutschland, D\u00e4nemark, Estland, \nFinnland, Frankreich, Griechenland, Irland, Italien, Lett \u00ad\nland, Litauen, Luxemburg, Kroatien, Malta, Niederlan \u00ad\nde, \u00d6sterreich, Polen, Portugal, Rum\u00e4nien, Schweden, \nSlowakei, Slowenien, Spanien, Tschechien, Ungarn, \nZypern (griechischer Teil); die  Schweiz ist durch das ab \n01.04.2012 angepasste sog. Sektorenabkommen an \u00ad\ngeschlossen und wird im Folgenden als Mitgliedstaat \nbezeichnet;\nIsland, Liechtenstein und Norwegen fallen ab \n01.06.2012 als EWR \u00adStaaten ebenfalls unter den Gel \u00ad\ntungsbereich der Verordnungen und werden als Mit \u00ad\ngliedsstaaten bezeichnet. \nDrittstaatsangeh\u00f6rige (Personen, die nicht Staatsange \u00ad\nh\u00f6rige eines Mitgliedstaats sind) s. \u00bb Ziff. 6.1 ;\nZweiseitige (bilaterale) Abkommen \u00fcber Arbeits -\nlosenversicherung zwischen der Bundesrepublik \nDeutschland und\n\u2022  Jugoslawien: weiterhin g\u00fcltig f\u00fcr die Staaten der \n fr\u00fcheren SFR Jugoslawien (au\u00dfer Slowenien und \nKroatien)", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4a83c44e-0ed8-4a09-94cd-e76c09f6dffb": {"__data__": {"id_": "4a83c44e-0ed8-4a09-94cd-e76c09f6dffb", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4167d559-2733-495d-9e08-873664fd8535", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "7c6cf6f61c1bd0fe5a5e38a212bb0d092b72d58e6eed126c7896d458ecaeb0e1"}}, "hash": "7c6cf6f61c1bd0fe5a5e38a212bb0d092b72d58e6eed126c7896d458ecaeb0e1", "text": "1 \u00dcberblick\n10Besonderheiten beim Geltungsbereich  \ndes EU-Rechts\nD\u00e4nemark  ohne Gr\u00f6nland und ohne die F\u00e4r\u00f6er \nInseln \nFinnland  einschlie\u00dflich  der \u00c5landinseln\nFrankreich  einschlie\u00dflich  der \u00dcbersee\u00ad\nDepartements, Franz\u00f6sisch \u00adGuaya \u00ad\nna, Martinique, Guadeloupe, R\u00e9uni \u00ad\non, Mayotte (seit 01.01.14) und der \n\u00dcbersee \u00ad K\u00f6rperschaft Saint \u00adMartin\n ohne die \u00fcberseeischen Territorien \n(franz\u00f6sische Gebiete in Australien \nund der Antarktis, Franz\u00f6sisch \u00adPoly\u00ad\nnesien, Neukaledonien, Saint Pierre \nund Miquelon, Wallis und Futuna) \nVereinigtes  Die Verordnungen gelten einge \u00ad\nK\u00f6nigreich  schr\u00e4nkt f\u00fcr das Vereinigte K\u00f6nig \u00ad\nGro\u00dfbritannien  reich Gro\u00dfbritannien einschlie\u00dflich \nNordirland und Gibraltar, aber ohne die Kanalinseln (Alderney\n, Guernsey, \nJersey) und die Insel Man. (siehe Vorwort)\nNorwegen\n ohne Svalbard (Spitzbergen und die B\u00e4reninsel) \nPortugal  einschlie\u00dflich  der autonomen \n Regionen Azoren und Madeira\nSpanien  einschlie\u00dflich  der Balearen,  \nder Kanarischen Inseln sowie der \nnordafrikanischen St\u00e4dte Ceuta  \nund Melilla\nZypern  ohne  den Nordteil Zyperns, in dem \ndie Republik Zypern keine Kontrolle \naus\u00fcbt\nW\nenn Sie deutsches Arbeitslosengeld beziehen m\u00f6ch \u00ad\nten, m\u00fcssen Sie unter anderem zwei Grundvorausset \u00ad\nzungen erf\u00fcllen:", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e0a95d77-5466-4983-9efb-192d8a1a4cf0": {"__data__": {"id_": "e0a95d77-5466-4983-9efb-192d8a1a4cf0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "faebcad8-c33a-4a0b-a3c0-92797335b61d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "57cd46c53e2d8c4280881fb980a4d11a4016e7338ec50aa69288ecd3623dcd98"}}, "hash": "57cd46c53e2d8c4280881fb980a4d11a4016e7338ec50aa69288ecd3623dcd98", "text": "111 \u00dcberblick\n\u2022  Sie m\u00fcssen den Vermittlungsbem\u00fchungen Ihrer \n(deutschen) Agentur f\u00fcr Arbeit zur Verf\u00fcgung  ste\u00ad\nhen. Diese Voraussetzung k\u00f6nnen Sie nur dann er \u00ad\nf\u00fcllen, wenn Sie Vorschl\u00e4gen Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nzeit\u00ad und ortsnah Folge leisten und z.  B. Ihre Agentur \nunverz\u00fcglich aufsuchen k\u00f6nnen.\n\u2022  Sie m\u00fcssen in Deutschland versicherungspflich -\ntig besch\u00e4ftigt  gewesen sein.\nAufgrund von Vorschriften des  zwischen- und \n\u00fcberstaatlichen Rechts  gibt es Ausnahmen von den \noben genannten Grundvoraussetzungen:\n\u2022  Unter bestimmten Voraussetzungen k\u00f6nnen ausl\u00e4n \u00ad\ndische Besch\u00e4ftigungszeiten und Zeiten selbstst\u00e4ndi \u00ad\nger Erwerbst\u00e4tigkeit f\u00fcr den Erwerb eines deutschen \nLeistungsanspruchs ber\u00fccksichtigt werden  \n(s. \u00bb Ziffer 3 ).\n\u2022  Sie k\u00f6nnen im Ausland Arbeit suchen und deutsches \nArbeitslosengeld von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit weiter \nbeziehen. Die Voraussetzungen werden in \u00bb Ziffer 4  \nerl\u00e4utert.\n\u2022  Sonderregelungen gibt es f\u00fcr:\n\u2022  Drittstaatsangeh\u00f6rige (s. \u00bb Ziff. 6.1 ),\n\u2022 die Staaten der fr\u00fcheren Sozialistischen F\u00f6rderati \u00ad\nven Republik (SFR) Jugoslawien (au\u00dfer Slowenien \nund Kroatien) (s. \u00bb Ziff. 6.2 ),\n\u2022  Fl\u00fcchtlinge nach der Genfer Fl\u00fcchtlingskonvention \nund Staatenlose nach dem New Yorker Abkommen \nsind in die Regelungen des EU \u00adRechts mit einbe \u00ad\nzogen.\n ZUSAMMENFASSUNG\nBesch\u00e4ftigungen, die nicht in einem Mitgliedstaat oder \nin einem Staat der fr\u00fcheren SFR Jugoslawien ausge\u00fcbt \nwurden, zum Beispiel Besch\u00e4ftigungen in den USA, \nk\u00f6nnen f\u00fcr einen Anspruch auf deutsches Arbeitslosen \u00ad\ngeld nicht ber\u00fccksichtigt werden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3a6ab09c-1011-448d-abd2-f3e137a4cde2": {"__data__": {"id_": "3a6ab09c-1011-448d-abd2-f3e137a4cde2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "850eb78d-fd1b-4ae5-8052-a5a138916760", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "be0b28f7ac8d9d65aee0485db3dd62977e472122724bcc4552e63f2207911743"}}, "hash": "be0b28f7ac8d9d65aee0485db3dd62977e472122724bcc4552e63f2207911743", "text": "1 \u00dcberblick\n12Unter bestimmten Voraussetzungen besteht aber die \nM\u00f6glichkeit der Antragspflichtversicherung in der Ar \u00ad\nbeitslosenversicherung. Sie k\u00f6nnen damit den Schutz \nder deutschen Arbeitslosenversicherung erhalten; die \nZeiten der Antragspflichtversicherung k\u00f6nnen im Falle \nder Arbeitslosigkeit anwartschaftsbegr\u00fcndend beim \nArbeits  losengeld ber\u00fccksichtigt werden.\n LINK\nWeitere Informationen finden Sie in den \u00bb \u201eHin weisen \nzum Versicherungspflichtverh\u00e4ltnis auf Antrag in \nder Arbeitslosenversicherung \u201c im Internet unter \n\u00bb www.arbeitsagentur.de . Ob m\u00f6glicherweise mit \ndem Besch\u00e4ftigungsstaat ein Abkommen \u00fcber Soziale \nSicherheit geschlossen wurde, das auch die Arbeits\u00ad\nlosenversicherung erfasst, kl\u00e4ren Sie bitte mit Ihrer Ar \u00ad\nbeitgeberin bzw. Ihrem Arbeitgeber.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e11a76c3-f0cf-4475-8ca1-33d2f2313f87": {"__data__": {"id_": "e11a76c3-f0cf-4475-8ca1-33d2f2313f87", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "48a61f5b-52a9-4845-bff3-b7d152314307", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "4af1481523526d547cadc037389165ff270b358495c4506d83e917174acef16d"}}, "hash": "4af1481523526d547cadc037389165ff270b358495c4506d83e917174acef16d", "text": "132 Arbeitslosengeld nach deutschen Rechtsvorschriften\n2  Arbeitslosengeld nach deut -\nschen Rechtsvorschriften\nArbeitslosengeld kann bei Arbeitslosigkeit oder bei be \u00ad\nruflicher Weiterbildung gezahlt werden. Ausf\u00fchrliche \nInformationen und die Anspruchsvoraussetzungen ent \u00ad\nh\u00e4lt das Merkblatt 1 f\u00fcr Arbeitslose.\nDie Anspruchsvoraussetzungen f\u00fcr das Arbeits -\nlosengeld  bei Arbeitslosigkeit sind, dass Sie\n\u2022  arbeitslos sind,\n\u2022  sich bei der Agentur f\u00fcr Arbeit arbeitslos gemeldet \nhaben und \n\u2022 die Anwartschaftszeit erf\u00fcllt haben. Diese ist in der \nRegel erf\u00fcllt, wenn Sie innerhalb der Rahmenfrist \nvon 30 Monaten vor der Arbeitslosmeldung und der \neingetretenen Arbeitslosigkeit mindestens 12 Monate \nversicherungspflichtig waren.\nArbeitslosigkeit\nSie sind arbeitslos, wenn Sie nicht in einem Besch\u00e4fti \u00ad\ngungsverh\u00e4ltnis stehen, sich bem\u00fchen Ihre Besch\u00e4fti \u00ad\ngungslosigkeit zu beenden (Eigenbem\u00fchungen) und \nden Vermittlungsbem\u00fchungen der Agentur f\u00fcr Arbeit \nzur Verf\u00fcgung (Verf\u00fcgbarkeit) stehen. Die Aus\u00fcbung \neiner Erwerbst\u00e4tigkeit von weniger als 15 Stunden \n w\u00f6chentlich steht der Arbeitslosigkeit nicht entgegen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2ac0b7cc-5620-4d68-b34c-4eaa5d65cad4": {"__data__": {"id_": "2ac0b7cc-5620-4d68-b34c-4eaa5d65cad4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6d185939-8113-4b32-8273-3ea1dfa4162a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "190cd8a5628cc76c32229a8ef4d9b019f90151c0f44a95a20482c501cd81d630"}}, "hash": "190cd8a5628cc76c32229a8ef4d9b019f90151c0f44a95a20482c501cd81d630", "text": "2 Arbeitslosengeld nach deutschen Rechtsvorschriften\n14Arbeitslosmeldung\nSie k\u00f6nnen sich elektronisch im Fachportal der Bun \u00ad\ndesagentur f\u00fcr Arbeit ( \u00bb \u201eeServices \u00bb Arbeitslos melden \n\u00bb unter \u00bb HYPERLINK \u00bb www.arbeitsagentur.de) oder \npers\u00f6nlich arbeitslos melden. Arbeitslosengeld wird fr\u00fc \u00ad\nhestens ab dem Tag Ihrer Arbeitslosmeldung gezahlt.\nAltersgrenze\nNach Ablauf des Monats, in dem das Lebensjahr f\u00fcr die \nInanspruchnahme der Regelaltersrente nach dem SGB \nVI vollendet worden ist, besteht kein Anspruch auf Ar\u00ad\nbeitslosengeld mehr.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a3a4d15d-af5d-4e3d-b932-b9517241ee90": {"__data__": {"id_": "a3a4d15d-af5d-4e3d-b932-b9517241ee90", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "052ed906-9aeb-4e87-82e3-df3ecdc20d95", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "17724a10223a778e46286557b9eff319bd5277cac72dc8dad5a61f5bbe285a38"}}, "hash": "17724a10223a778e46286557b9eff319bd5277cac72dc8dad5a61f5bbe285a38", "text": "153 Sie haben im Ausland  gearbeitet\n3  Sie haben im Ausland \n gearbeitet und wollen in \nDeutschland Arbeitslosen -\ngeld beziehen?\n3.1  Grundsatz: Zwischenbesch\u00e4ftigung in \nDeutschland\nAusl\u00e4ndische Versicherungs \u00ad oder Besch\u00e4ftigungszei \u00ad\nten k\u00f6nnen f\u00fcr einen Anspruch auf Arbeitslosengeld \noder zur Erh\u00f6hung der Anspruchsdauer nur dann be \u00ad\nr\u00fccksichtigt werden, wenn Sie zwischen der Auslands \u00ad\nbesch\u00e4ftigung und dem Eintritt der Arbeitslosigkeit und \nAntragstellung in Deutschland versicherungspflichtig in \nDeutschland waren z. B. aufgrund einer Besch\u00e4fti \u00ad\ngung. Die Dauer der Versicherungszeit ist nicht vorge \u00ad\nschrieben.\n BEISPIEL\nVersicherungspflichtige Besch\u00e4ftigung in Irland\n01.07.2019\u201330.06.2021 = 24 Monate\nVersicherungspflichtige Besch\u00e4ftigung in Deutschland\n01.07.2021\u201330.09.2021 = 3 Monate\nArbeitslosmeldung in Deutschland\n01.10.2021\nDie Besch\u00e4ftigung in Irland wird f\u00fcr einen Anspruch he \u00ad\nrangezogen. Liegen die sonstigen Voraussetzungen \nvor (z.  B. Verf\u00fcgbarkeit), entsteht am 01.10.2021 ein \nAnspruch auf Arbeitslosengeld.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3e38ee90-f603-43bd-ad1d-6e47784d0a70": {"__data__": {"id_": "3e38ee90-f603-43bd-ad1d-6e47784d0a70", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "454302e5-1360-4ecb-a747-4bd02e23c063", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "db1fb30d11aee81fed0e863134a5346f001e2889d1cb034698bfa19f85a2200e"}}, "hash": "db1fb30d11aee81fed0e863134a5346f001e2889d1cb034698bfa19f85a2200e", "text": "3 Sie haben im Ausland  gearbeitet\n163.2  Ausnahmen: keine Zwischenbesch\u00e4ftigung \nin Deutschland erforderlich\n3.2.1 \u00dcberblick\nEine Besch\u00e4ftigung in Deutschland nach einer Aus -\nlandsbesch\u00e4ftigung  ist nicht erforderlich, wenn\n\u2022  die Auslandsbesch\u00e4ftigung als Grenzg\u00e4ngerin bzw. \nGrenzg\u00e4nger ausge\u00fcbt wurde ( \u201eechte\u201c Grenzg\u00e4n -\ngerin bzw. \u201eechter\u201c Grenzg\u00e4nger ) oder\n\u2022  der Lebensmittelpunkt trotz der Auslandsbesch\u00e4fti \u00ad\ngung in Deutschland beibehalten wurde ( \u201eunechte\u201c \nGrenzg\u00e4ngerin bzw. \u201eunechter\u201c Grenzg\u00e4nger ) \noder\n\u2022  es sich um eine Auslandsbesch\u00e4ftigung im Rahmen \neiner Entsendung  handelte.\n3.2.2 \u201eEchte\u201c Grenzg\u00e4ngerinnen bzw.  \n\u201eechte\u201c Grenzg\u00e4nger\nSie sind eine \u201eechte\u201c Grenzg\u00e4ngerin bzw. ein \u201eechter\u201c \nGrenzg\u00e4nger, wenn Sie Ihren Wohnsitz oder st\u00e4ndigen \nAufenthalt in Deutschland haben, Ihre Besch\u00e4ftigung \nin einem anderen Mitgliedstaat der EU aus\u00fcben und in \nder Regel t\u00e4glich, mindestens aber einmal w\u00f6chentlich \nan Ihren Wohnort in Deutschland zur\u00fcckkehren. Sie \nunterliegen als \u201eechte \u201c Grenzg\u00e4ngerin bzw. \u201eechter \u201c \nGrenzg\u00e4nger in der Regel der Versicherungspflicht in \ndem Land, in dem Sie Ihre Besch\u00e4ftigung aus\u00fcben.\nArbeitslosengeld nach einer Besch\u00e4ftigung als \u201eechte\u201c \nGrenzg\u00e4ngerin bzw . \u201eechter\u201c Grenzg\u00e4nger erhalten Sie \ngrunds\u00e4tzlich  von Deutschland. Die Besch\u00e4ftigung im \nAusland wird direkt f\u00fcr einen Anspruch auf das deut \u00ad\nsche Arbeitslosengeld herangezogen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d49512a2-7892-4fea-9f77-7507ebd85608": {"__data__": {"id_": "d49512a2-7892-4fea-9f77-7507ebd85608", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c0294dbe-1b80-4621-9728-026a6b7a70b0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "d826fc2e8963b9765c495297556154db6f67a424870d1185d30796e37d2ce007"}}, "hash": "d826fc2e8963b9765c495297556154db6f67a424870d1185d30796e37d2ce007", "text": "173 Sie haben im Ausland  gearbeitet\n BEISPIEL\nVersicherungspflichtige Besch\u00e4ftigung als \u201eechte\u201c \nGrenzg\u00e4ngerin  bzw. \u201eechter\u201c Grenzg\u00e4nger in den \nNiederlanden  01.10.2019\u201331.01.2021 = 16 Monate Ar \u00ad\nbeitslosmeldung und Antragstellung mit Wirkung zum \n01.02.2021 in Deutschland Rahmenfrist (vgl. \u00bb Ziffer 2 )\n01.10.2019\u201331.01.2021  \nDie Besch\u00e4ftigung in den Niederlanden wird f\u00fcr einen \nAnspruch auf deutsches Arbeitslosengeld unmittelbar \nherangezogen. In der Rahmenfrist  wurde eine Be \u00ad\nsch\u00e4ftigung von insgesamt 16 Monaten ausge\u00fcbt. Am \n01.02.2021 entsteht daher ein Anspruch auf Arbeits\u00ad\nlosengeld.\n3.2.3 \u201eUnechte\u201c Grenzg\u00e4ngerinnen bzw.  \n\u201eunechte\u201c Grenzg\u00e4nger\nSie sind eine \u201eunechte\u201c Grenzg\u00e4ngerin bzw. ein \u201eun \u00ad\nechter\u201c Grenzg\u00e4nger, wenn Sie im Ausland besch\u00e4ftigt \nsind (und der dortigen Versicherungspflicht unterlie \u00ad\ngen), Ihren Wohnsitz oder st\u00e4ndigen Aufenthalt aber \nweiterhin in Deutschland haben. Sie kehren jedoch \nnicht, wie eine \u201eechte\u201c Grenzg\u00e4ngerin bzw . ein \u201eechter\u201c \nGrenzg\u00e4nger, in der Regel t\u00e4glich oder mindestens ein \u00ad\nmal w\u00f6chentlich an Ihren deutschen Wohnort zur\u00fcck. \nDennoch unterhalten Sie sehr enge Beziehungen zu \nDeutschland, weil z. B. Ihre Familie in Deutschland  \nlebt und Sie nur befristet im Ausland besch\u00e4ftigt sind.  \nArbeitslosengeld nach einer Besch\u00e4ftigung als \u201eunech \u00ad\nte\u201c Grenzg\u00e4ngerin bzw. \u201eunechter \u201c Grenzg\u00e4nger erhal \u00ad\nten Sie grunds\u00e4tzlich  von Deutschland. Eine Besch\u00e4f \u00ad\ntigung in Deutschland nach der Auslandsbesch\u00e4ftigung \nzum Erwerb eines deutschen Anspruchs ist dann nicht \nerforderlich.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4ceb5466-95a9-42e6-b7f8-2fbcdc774fb3": {"__data__": {"id_": "4ceb5466-95a9-42e6-b7f8-2fbcdc774fb3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6cf4702a-7820-4551-a487-f88ff4c864e2", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "a5bb1b5aa9598c9df5c849c7e94cf3438004cafeb50ac27c35a9a65a3173e9af"}}, "hash": "a5bb1b5aa9598c9df5c849c7e94cf3438004cafeb50ac27c35a9a65a3173e9af", "text": "3 Sie haben im Ausland  gearbeitet\n18 BITTE BEACHTEN SIE\nBei \u201eechten \u201c und \u201eunechten \u201c Grenzg\u00e4nge \u00ad\nrinnen und Grenzg\u00e4ngern kann ausnahms \u00ad\nweise der fr\u00fchere Besch\u00e4ftigungsstaat f\u00fcr \ndie Zahlung von Arbeitslosengeld zust\u00e4ndig \nsein. Dies kann insbesondere der Fall sein, \nwenn Ihr Arbeitsvertrag trotz der eingetrete \u00ad\nnen Arbeitslosigkeit noch fortbesteht oder \nSie noch eine Besch\u00e4ftigung (mit geringem \nUmfang) im anderen Staat aus\u00fcben. Um \nNachteile zu vermeiden, sollten Sie sich ggf. \nauch in Ihrem Besch\u00e4ftigungsstaat arbeitslos \nmelden und Arbeitslosengeld beantragen. \nBitte unterrichten Sie dann sowohl die deut \u00ad\nsche Agentur f\u00fcr Arbeit, als auch das ausl\u00e4n \u00ad\ndische Arbeitsamt \u00fcber Ihre Aktivit\u00e4ten. \n3.2.4 Entsandte Arbeitnehmerinnen bzw.  \nentsandte Arbeitnehmer\nWenn Sie auf Weisung Ihrer Arbeitgeberin bzw. Ihres \nArbeitgebers im Rahmen eines weiterhin bestehenden \ndeutschen Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses zur Aus\u00fcbung \neiner Besch\u00e4ftigung von begrenzter Dauer ins Ausland \nentsandt werden, unterliegen Sie in der Regel weiterhin \nden Vorschriften \u00fcber die deutsche Versicherungs \u00ad\npflicht. Leistungen bei Arbeitslosigkeit k\u00f6nnen Sie des \u00ad\nhalb wie nach einer  Besch\u00e4ftigung in Deutschland in \nAnspruch nehmen (s. Merkblatt  1 f\u00fcr Arbeitslose).  \nDie unter solchen Voraussetzungen entsandten Arbeit \u00ad\nnehmerinnen und Arbeitnehmer k\u00f6nnen die Antrags \u00ad\npflichtversicherung in der Arbeitslosenversicherung \nnicht in Anspruch nehmen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9e2877b9-1c72-4b67-b9bc-b6cf1748e403": {"__data__": {"id_": "9e2877b9-1c72-4b67-b9bc-b6cf1748e403", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f0821c5a-2902-4c25-9cdf-1ac566f3bee0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "158ea580d6d079d3a24bddd1b4d758795eba77b6aa4571750eb0801b42e527f9"}}, "hash": "158ea580d6d079d3a24bddd1b4d758795eba77b6aa4571750eb0801b42e527f9", "text": "193 Sie haben im Ausland  gearbeitet\n3.3  Nachweis ausl\u00e4ndischer Versicherungs- und \nBesch\u00e4ftigungszeiten (Dokument PD U1)\nDie Nachweise \u00fcber ausl\u00e4ndische Versicherungs \u00ad und \nBesch\u00e4ftigungszeiten werden von der zust\u00e4ndigen aus \u00ad\nl\u00e4ndischen Stelle ausgestellt. Der Nachweis kann mit \nBescheinigung PD U1 von der Arbeitnehmerin bzw. \nvom Arbeitnehmer selbst gef\u00fchrt werden (n\u00e4here Aus \u00ad\nk\u00fcnfte hierzu erteilt  \u2013 in der Regel  \u2013 der zust\u00e4ndige \nTr\u00e4ger der Arbeitslosenversicherung in dem Mitglied \u00ad\nstaat, in dem die Besch\u00e4ftigung ausge\u00fcbt wurde), oder \ndie deutsche Agentur f\u00fcr Arbeit wird von Ihnen beauf \u00ad\ntragt, diese ausl\u00e4ndischen Versicherungs \u00ad und Be \u00ad\nsch\u00e4ftigungszeiten anzufordern. Wenn Sie die Beschei \u00ad\nnigung selbst beschaffen wollen, finden Sie Hinweise \nzu den zust\u00e4ndigen Stellen im Anhang  1. Es k\u00f6nnen \nnur die amtlichen Nachweise, die von der zust\u00e4ndigen \nausl\u00e4ndischen Stelle ausgestellt wurden, anerkannt \nwerden. Wir empfehlen Ihnen aber, das PD U1 bereits \nvor Ihrer Ausreise selbst beim ausl\u00e4ndischen Versiche \u00ad\nrungstr\u00e4ger anzufordern.\nIn den Mitgliedstaaten der EU gelten unterschiedliche \nRegelungen \u00fcber die Versicherungspflicht von Be \u00ad\nsch\u00e4ftigungen und sonstigen Zeiten. F\u00fcr einen An \u00ad\nspruch auf deutsches Arbeitslosengeld werden die im \nDokument PD U1 bescheinigten ausl\u00e4ndischen Versi -\ncherungszeiten  ber\u00fccksichtigt (ausgeschlossen sind \nVersicherungszeiten w\u00e4hrend des Bezuges von Ar \u00ad\nbeitslosengeld). Au\u00dferdem werden ausl\u00e4ndische Zei \u00ad\nten einer abh\u00e4ngigen Besch\u00e4ftigung, die im Aus -\nland nicht versicherungspflichtig waren , dann f\u00fcr \neinen deutschen Anspruch ber\u00fccksichtigt, wenn die Be \u00ad\nsch\u00e4ftigung in Deutschland versicherungspflichtig ge \u00ad\nwesen w\u00e4re.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9f588fab-1944-471a-8ce2-705e900d90bb": {"__data__": {"id_": "9f588fab-1944-471a-8ce2-705e900d90bb", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5648e610-7424-42fa-9ed7-867d945a481b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "6f640344fa537c0294be11b793a58c69e93e84ad0ae5fc22ac33273002623a55"}}, "hash": "6f640344fa537c0294be11b793a58c69e93e84ad0ae5fc22ac33273002623a55", "text": "3 Sie haben im Ausland  gearbeitet\n20 BEISPIEL\nSie haben im Ausland 20 Stunden in der Woche gear \u00ad\nbeitet und ein Arbeitsentgelt in H\u00f6he von 550 \u20ac mtl. er \u00ad\nzielt, waren aber nicht versicherungspflichtig, weil z.  B. \nder Staat keine entsprechenden Regelungen hat. Die \u00ad\nse Besch\u00e4ftigung wird ber\u00fccksichtigt, weil sie in \nDeutschland mehr als geringf\u00fcgig entlohnt und deshalb \nversicherungspflichtig gewesen w\u00e4ren.\n3.4 Die H\u00f6he des Arbeitslosengeldes\nEine ausf\u00fchrliche Darstellung zur H\u00f6he des Arbeitslo \u00ad\nsengeldes nach deutschem Recht enth\u00e4lt das Merk \u00ad\nblatt 1. Die dort genannten Grundregeln zur H\u00f6he des \nArbeitslosengeldes (z. B. Bemessungsentgelt, allge \u00ad\nmeiner oder erh\u00f6hter Leistungssatz, zu ber\u00fccksichti \u00ad\ngende Lohnsteuerklassen) gelten auch f\u00fcr die Feststel \u00ad\nlung der H\u00f6he des Arbeitslosengeldes nach einer \nAuslandsbesch\u00e4ftigung.\nNach einer Besch\u00e4ftigung im Ausland gelten aber eini \u00ad\nge Besonderheiten bei der Bemessung des Arbeits\u00ad\nlosengeldes:\n\u2022  Grunds\u00e4tzlich wird nur das zuletzt in Deutschland er \u00ad\nzielte Arbeitsentgelt bei der Bemessung ber\u00fccksich \u00ad\ntigt.\n\u2022  Waren Sie unmittelbar vor Ihrer Arbeitslosigkeit als \nGrenzg\u00e4ngerin bzw. Grenzg\u00e4nger im Ausland be \u00ad\nsch\u00e4ftigt, wird auch das ausl\u00e4ndische Arbeitsentgelt \n(bis zur Beitragsbemessungsgrenze/West) ber\u00fcck \u00ad\nsichtigt.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b4875cae-97a8-442d-9a46-e8d58eb08cd0": {"__data__": {"id_": "b4875cae-97a8-442d-9a46-e8d58eb08cd0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d77a9c10-04f4-49e0-a954-a8e524a6e640", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "42c7c321483b802bcec5a60c0bbe9118bb7487392c8da8c9af965912a29001bb"}}, "hash": "af6cebc48d2754a3f620df7c05fc27c903bb518c4c565c8c92fe0b2680a2ea81", "text": "213 Sie haben im Ausland  gearbeitet\n3.5  Weitergeltung deutscher Leistungs -\nanspr\u00fcche\nEin Anspruch auf Arbeitslosengeld, der vor einer Aus \u00ad\nreise erworben wurde und noch nicht verbraucht ist, \nkann erneut bewilligt werden, wenn seit seinem Ent\u00ad\nstehen noch nicht 4 Jahre vergangen sind.\n3.6  Meldepflicht in Deutschland f\u00fcr Grenzg\u00e4nge -\nrinnen bzw. Grenzg\u00e4nger und Entsandte\nWenn Ihr Ausbildungs \u00ad oder Arbeitsverh\u00e4ltnis endet, \nsind Sie verpflichtet, sich sp\u00e4testens 3  Monate vor des \u00ad\nsen Beendigung bei der Agentur f\u00fcr Arbeit arbeitsu \u00ad\nchend zu melden. Liegen zwischen der Kenntnis des \nBeendigungszeitpunktes und der Beendigung des Ar \u00ad\nbeits \u00ad oder Ausbildungsverh\u00e4ltnisses weniger als drei \nMonate, hat die Meldung innerhalb von drei Tagen \nnach Kenntnis des Beendigungszeitpunktes zu erfol \u00ad\ngen. \nAuch Grenzg\u00e4ngerinnen bzw. Grenzg\u00e4nger und Ent \u00ad\nsandte mit Wohnsitz in Deutschland unterliegen dieser \nMeldepflicht, auch wenn sie nicht t\u00e4glich an ihren \nWohnort zur\u00fcckkehren. \nWird die Arbeitsuchendmeldung nicht oder versp\u00e4tet \nvorgenommen, kann eine Sperrzeit von einer Woche \neintreten. W\u00e4hrend der Sperrzeit erhalten Sie kein Ar \u00ad\nbeitslosengeld, weil der Anspruch ruht.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "13564fc6-1e24-4bf8-880f-bf341f8edee6": {"__data__": {"id_": "13564fc6-1e24-4bf8-880f-bf341f8edee6", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "603ab4f3-350f-4018-8a72-544010b484a7", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "ea91fe91004b113dffdce3ce64eceebd0a5859b523ad582f51318f9961695515"}}, "hash": "ea91fe91004b113dffdce3ce64eceebd0a5859b523ad582f51318f9961695515", "text": "4 Sie wollen im Ausland Arbeit suchen\n224  Sie wollen im Ausland Arbeit \nsuchen und weiter Arbeits -\nlosengeld beziehen?\n4.1 Allgemeine Regelung\nWenn Sie in Deutschland arbeitslos werden und in  \neinem anderen Mitgliedstaat der EU Arbeit suchen  \nwollen, k\u00f6nnen Sie den Anspruch auf deutsches  \nArbeitslosengeld f\u00fcr die Dauer von drei Monaten ( Mit-\nnahmezeitraum ) mitnehmen ( Leistungsmitnahme ). \nDie Dauer der Mitnahme des deutschen Arbeits\u00ad\nlosengeldanspruchs kann f\u00fcr eine Arbeitsuche bis zu \nh\u00f6chstens sechs Monaten verl\u00e4ngert werden.\n HINWEIS\nEine Leistungsmitnahme in andere Staaten au\u00dferhalb \nder EU nach der VO (EG) Nr. 883/200 4 (z. B. USA) ist \nausgeschlossen.\n4.2  Wann haben Sie Anspruch auf Leistungs -\nmitnahme?\nWenn Sie\n\u2022  arbeitslos sind,\n\u2022  sich in Deutschland arbeitslos gemeldet haben,\n\u2022  Anspruch auf Arbeitslosengeld haben,\n\u2022  in einem Mitgliedstaat Arbeit suchen wollen,\n\u2022  Ihre Pflichten nach den ausl\u00e4ndischen Rechtsvor \u00ad\nschriften erf\u00fcllen1\n\u2022  die Wartefrist erf\u00fcllt haben (siehe \u00bb 4.5) und1) Sie m\u00fcssen den Vermittlungsbem\u00fchungen des ausl\u00e4ndischen Tr\u00e4gers zur \nVerf\u00fcgung stehen. Zu Ihren Pflichten geh\u00f6ren in der Regel au\u00dferdem die Wahr \u00ad\nnehmung von Melde \u00ad oder Kontrollterminen beim ausl\u00e4ndischen Tr\u00e4ger und die \nMitwirkung bei Stellenangeboten.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8dd3fc67-3ebb-4b0d-ac30-3cfdd99eafd0": {"__data__": {"id_": "8dd3fc67-3ebb-4b0d-ac30-3cfdd99eafd0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4229ff62-8482-4a6a-bd4a-cf2c9b0543a2", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "f350a5f49cd4182f18b4e43e345cb522f92398f92958c3d9fa0f8f8e0e198e7d"}}, "hash": "dda591d5f2042fbada07bd1008ba3adc44ec3425293e501da19096434713a675", "text": "234 Sie wollen im Ausland Arbeit suchen\n\u2022  die Staatsangeh\u00f6rigkeit eines Mitgliedstaates besit \u00ad\nzen. Au\u00dferdem haben Drittstaatsangeh\u00f6rige unter \nbestimmten Voraussetzungen Anspruch auf die Leis \u00ad\ntungsmitnahme in einen Mitgliedstaat nach diesen \nVorschriften. Beachten Sie hierzu bitte die Sonderre \u00ad\ngelungen unter \u00bb Ziffer 6.1 .\n4.3  Wie beantragen Sie die Leistungsmitnahme \nund wie weisen Sie Ihre Berechtigung im \nLand der Arbeitsuche nach?\nSie m\u00fcssen die Leistungsmitnahme vor Ihrer Ausreise \nzur Arbeitsuche beantragen. Ihre zust\u00e4ndige deutsche \nAgentur f\u00fcr Arbeit stellt Ihnen dann (wenn Sie die Vor \u00ad\naussetzungen erf\u00fcllen) ein Dokument PD U2 aus. Die \u00ad\nses Dokument ben\u00f6tigen Sie, um Ihre Berechtigung zur \nLeistungsmitnahme gegen\u00fcber dem ausl\u00e4ndischen \nTr\u00e4ger der Arbeitslosenversicherung nachzuweisen. In \ndem Dokument PD U2 werden u. a. der Mitnahmezeit \u00ad\nraum und der sp\u00e4teste Termin zur Meldung beim aus \u00ad\nl\u00e4ndischen Arbeitsamt f\u00fcr eine nahtlose Zahlung be \u00ad\nscheinigt.\n HINWEIS\nDie Bearbeitung eines Antrages auf Erstellung eines \nDokument PD U2 nimmt einige Zeit in Anspruch. Des \u00ad\nhalb empfiehlt es sich, die Agentur f\u00fcr Arbeit m\u00f6glichst \nfr\u00fch \u00fcber Ihre Absicht zur Arbeitsuche zu unterrichten, \ndamit Ihnen das Dokument PD U2 noch vor der Abrei \u00ad\nse ausgeh\u00e4ndigt werden kann.\nKann Ihnen das Dokument PD U2 vor Ihrer Ausreise \nnicht ausgeh\u00e4ndigt werden, wird es Ihnen an Ihre aus \u00ad\nl\u00e4ndische Anschrift gesandt, ggf. an den ausl\u00e4ndischen \nTr\u00e4ger der Arbeitslosenversicherung.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c5a408d9-255d-44ca-92b5-27dd26855654": {"__data__": {"id_": "c5a408d9-255d-44ca-92b5-27dd26855654", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e91ccc64-15aa-477e-85e1-898a89cbe925", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "946cc80f087c77ddc6db14414bb0b579643185ce9916ef1b18f7bd504f630983"}}, "hash": "946cc80f087c77ddc6db14414bb0b579643185ce9916ef1b18f7bd504f630983", "text": "4 Sie wollen im Ausland Arbeit suchen\n244.4  Wie hoch sind die Leistungen und wer zahlt \nsie aus?\nW\u00e4hrend Ihrer Arbeitsuche im Ausland wird Ihr Arbeits \u00ad\nlosengeld von der deutschen Agentur f\u00fcr Arbeit auf Ihr \nKonto in Deutschland oder im Ausland (weiter \u00ad)gezahlt. \nDie Leistungsh\u00f6he ver\u00e4ndert sich nicht.\n4.5 Wartefrist\nSie m\u00fcssen der deutschen Agentur f\u00fcr Arbeit w\u00e4hrend \nIhrer Arbeitslosigkeit vor der Ausreise mindestens  \n4 Wochen zur Verf\u00fcgung stehen, damit die Agentur f\u00fcr \nArbeit ihre Vermittlungsbem\u00fchungen einleiten kann \n(Vorrang des nationalen Arbeitsmarktes). Die Agentur \nf\u00fcr Arbeit kann Ihnen auf Antrag eine fr\u00fchere Ausreise \ngestatten, wenn eine Vermittlung in Arbeit in absehba \u00ad\nrer Zeit nicht m\u00f6glich ist. Die 4 \u00adWochen \u00adFrist kann fer \u00ad\nner verk\u00fcrzt werden, wenn zwingende Gr\u00fcnde vorlie \u00ad\ngen, die eine Besch\u00e4ftigung im Inland unzumutbar \nmachen, aber einer Besch\u00e4ftigung im vorgesehenen \nLand der Arbeitsuche nicht entgegenstehen. Dies kann \nz. B. ein gemeinsamer Umzug der Ehegatten sein, \nwenn der Ehegatte im Ausland eine Besch\u00e4ftigung auf \u00ad\nnimmt oder fortsetzt.\n4.6 Meldung im Land der Arbeitsuche\nLeistungen im Ausland k\u00f6nnen Sie grunds\u00e4tzlich erst \nab dem Tag der Meldung bei der zust\u00e4ndigen Stelle im \nLand der Arbeitsuche erhalten. Damit Ihnen die Leis \u00ad\ntung ab Beginn des Mitnahmezeitraumes gezahlt wer \u00ad\nden kann, m\u00fcssen Sie sich bis sp\u00e4testens 6 Tage nach \nIhrer Abreise melden. Ist der 6. Tag nach der Abreise \nein Samstag, Sonntag oder gesetzlicher Feiertag, ist \nder darauffolgende Werktag ma\u00dfgebend.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b8403f1e-03a8-4638-a9b8-09c44a0c4536": {"__data__": {"id_": "b8403f1e-03a8-4638-a9b8-09c44a0c4536", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6e8ae8b8-3d0d-4d15-b10f-5b81cf81ff1e", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "93a4efe2bf5418046d612e049084f18b4dd55b3249ca87eec4eec01f7875ac64"}}, "hash": "93a4efe2bf5418046d612e049084f18b4dd55b3249ca87eec4eec01f7875ac64", "text": "254 Sie wollen im Ausland Arbeit suchen\n TIPP\nDie Frist zur Meldung bei der ausl\u00e4ndischen Stelle gilt \nauch, wenn das Dokument PD U2 vor der Ausreise \nnoch nicht ausgeh\u00e4ndigt werden konnte.\n BEISPIEL\nIm Dokument PD U2 wird ein Mitnahmezeitraum vom \n01.10.2021\u201331.12.2021 bescheinigt.\nAusreisetag: 01.10.2021\nBei einer Meldung bis 07.10.2021 wird die Leistung ab \n01.10.2021 gezahlt.\nBei einer Meldung nach dem 07.10.2021 ist Zahlungs \u00ad\nbeginn der Tag der Meldung. Der Mitnahmezeitraum \nverschiebt oder verl\u00e4ngert sich nicht, d. h. auch hier \nkann eine Zahlung nur bis l\u00e4ngstens 31.12.2021 er\u00ad\nfolgen.\n4.7 Wie lange besteht ein Anspruch?\nDie Leistungsmitnahme zur Arbeitsuche in anderen Mit \u00ad\ngliedstaaten ist grunds\u00e4tzlich f\u00fcr die Dauer von 3 Mo \u00ad\nnaten ab der Ausreise ( Mitnahmezeitraum ) m\u00f6glich. \nFallen in diesen Zeitraum inl\u00e4ndische Leistungsbe \u00ad\nschr\u00e4nkungen (z. B. Sperrzeiten, Ruhenszeitr\u00e4ume  \nwegen der Ber\u00fccksichtigung einer Entlassungsent \u00ad\nsch\u00e4digung), wirken sich diese auch auf den Leistungs \u00ad\nbezug w\u00e4hrend der Arbeitsuche im Ausland aus. Ein \nAnspruch auf Leistungen f\u00fcr diese Zeitr\u00e4ume besteht \nauch im Ausland nicht. In diesen F\u00e4llen verk\u00fcrzt sich \nalso der Zahlungszeitraum.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2ac59c4f-89d9-4fb5-bc45-7950afb9d636": {"__data__": {"id_": "2ac59c4f-89d9-4fb5-bc45-7950afb9d636", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3f44a93f-db32-439a-bbe2-e810dd650e8c", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "26509076e569cb921e02d2ba0552a94bbe83cda3ddc0a9b73f79e5c9c00e2227"}}, "hash": "19d293581b84cb8ec93ca527a920176d7945ce8bb82ec00b479c64dcd7652c07", "text": "4 Sie wollen im Ausland Arbeit suchen\n26 BEISPIEL\nWegen der K\u00fcndigung des Arbeitsverh\u00e4ltnisses ist eine \nSperrzeit bei Arbeitsaufgabe eingetreten, die bis zum \n15.10.2021 l\u00e4uft. Sie wollen vom 01.10.2021 bis zum \n31.12.2021 im EU \u00adAusland Arbeit suchen. Die Zahlung \ndes Arbeitslosengeldes ist erst ab 16.10.2021 m\u00f6glich. \nDas Arbeitslosengeld wird f\u00fcr die Arbeitsuche im EU \u00ad\nAusland bis zum 31.12.2021 gezahlt.\n4.8  Verl\u00e4ngerung des Mitnahmezeitraums auf \nmaximal 6 Monate\nAuf Antrag kann Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit den Mitnahme \u00ad\nzeitraum auf insgesamt h\u00f6chstens 6 Monate verl\u00e4n \u00ad\ngern, wenn der Antrag auf Verl\u00e4ngerung sp\u00e4testens am \nletzten Tag des urspr\u00fcnglichen Mitnahmezeitraumes \nbei der Agentur f\u00fcr Arbeit eingegangen ist und Sie sich \nnoch im Ausland befinden. Die Antragstellung ist form \u00ad\nlos m\u00f6glich. Falls der Antrag abgelehnt wird, k\u00f6nnen \nLeistungen nur bis zum Ende des genehmigten Zeit \u00ad\nraums gezahlt werden. In diesem Fall k\u00f6nnten bei nicht \nrechtzeitiger R\u00fcckkehr L\u00fccken im Leistungsbezug und \nim Versicherungsschutz entstehen.\n4.9 Leistungen bei R\u00fcckkehr nach Deutschland\nSind Sie bei R\u00fcckkehr nach Deutschland weiterhin ar \u00ad\nbeitslos, kann Arbeitslosengeld in der Regel fr\u00fchestens \nab dem Tag der Arbeitslosmeldung bei Ihrer Agentur f\u00fcr \nArbeit gezahlt werden.\nSind Sie wegen des Ablaufs des bescheinigten Mitnah \u00ad\nmezeitraumes oder fr\u00fcher nach Deutschland zur\u00fcckge \u00ad\nkehrt und haben Sie im Land der Arbeitsuche keine Be \u00ad\nsch\u00e4ftigung ausge\u00fcbt, kann eine telefonische Meldung \nausreichend sein.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "67eff6a4-3533-4c63-ad4a-023cbf2a505e": {"__data__": {"id_": "67eff6a4-3533-4c63-ad4a-023cbf2a505e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8d292b4c-769e-46b7-8cc3-90a80a91013b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "65afa36bd130e01642ccf728783fd0e7bbe4b500092f37f269a37c0ebb6e73d0"}}, "hash": "f79d76be85405f9475a57c59128c5f89288224fb512e52ae638dedc04b07eb50", "text": "274 Sie wollen im Ausland Arbeit suchen\n TIPP\nNutzen Sie hierzu bitte unverz\u00fcglich \u2013 m\u00f6glichst noch \nam Tag Ihrer R\u00fcckkehr \u2013 in der Zeit von Montag bis \nFreitag von 8 bis 18 Uhr das Servicetelefon Ihrer Agen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit. Sie erreichen Ihre Arbeitsagentur \u00fcber die \nkostenfreie Servicerufnummer 0800 4 5555 00. Die \nRufnummer ist auch unter \u00bb www.arbeitsagentur.de  \nver\u00f6ffentlicht. F\u00fcr Anrufe aus dem Ausland gilt die Ruf \u00ad\nnummer +49 911 1203 1010 (geb\u00fchrenpflichtig).\n4.10  Gest\u00fcckelte Mitnahme des Leistungs -\nanspruchs\nHaben Sie die H\u00f6chstdauer des Anspruchs auf Mitnah \u00ad\nme des Leistungsanspruches nicht verbraucht und sind \nSie nach Deutschland zur\u00fcckgekehrt, kann Ihnen Ihre \nAgentur f\u00fcr Arbeit auf Antrag erneut die Mitnahme des \nLeistungsanspruchs in den selben Mitgliedsstaat bis \nzur gesamten H\u00f6chstdauer von 6 Monaten gestatten. \nDen Antrag m\u00fcssen Sie vor der erneuten Ausreise \n stellen.\n4.11  Umst\u00e4nde, die den Leistungsanspruch im \nAusland beeinflussen k\u00f6nnen\nW\u00e4hrend der Arbeitsuche im Ausland ist das Fortbeste \u00ad\nhen des Leistungsanspruchs grunds\u00e4tzlich nach deut \u00ad\nschen Rechtsvorschriften zu beurteilen. Sie unterliegen \nim Land der Arbeitsuche den dortigen Kontrollvorschrif \u00ad\nten (z. B. regelm\u00e4\u00dfige Meldung) und Pflichten. Diesen \nm\u00fcssen Sie nachkommen. \nEine Einstellung oder Unterbrechung der Zahlung er \u00ad\nfolgt z. B. wenn Sie im Ausland eine versicherungs \u00ad\npflichtige Besch\u00e4ftigung oder selbstst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit \naufnehmen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1664a8c3-b113-4fd7-a111-ef4950c6e00a": {"__data__": {"id_": "1664a8c3-b113-4fd7-a111-ef4950c6e00a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ce5f6438-ff96-48f8-a0fd-c70b7b6f9eb5", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "a4574216f5eb20e10b9c512a5b846f95247d47d13bc62c5aec59b3fefb060167"}}, "hash": "a4574216f5eb20e10b9c512a5b846f95247d47d13bc62c5aec59b3fefb060167", "text": "4 Sie wollen im Ausland Arbeit suchen\n28\u00dcben Sie im Ausland eine Gelegenheitsarbeit  \n(Nebent\u00e4tigkeit) aus, richtet sich die  Anrechnung  \nIhres Neben  einkommens nach deutschem Recht  \n(s. die Ausf\u00fchrungen im Merkblatt 1 zur Anrechnung \nvon Nebeneinkommen).\n HINWEIS\nSie m\u00fcssen \u00c4nderungen, die f\u00fcr Ihren Anspruch auf \nLeistungen bedeutsam sind, au\u00dfer bei Ihrer deutschen \nAgentur f\u00fcr Arbeit auch dort anzeigen, wo Sie Ihr Doku \u00ad\nment PD U2 abgegeben haben; dies gilt auch bei einer \nArbeitsunf\u00e4higkeit.\n4.12  Wiederholte Arbeitsuche nach Verbrauch \nder H\u00f6chstdauer oder in einem anderen Mit -\ngliedsstaat\nDie erneute Leistungsmitnahme zur Arbeitsuche in ei \u00ad\nnem anderen Mitgliedstaat der EU ist erst m\u00f6glich, \nwenn nach der letzten Inanspruchnahme der Leis \u00ad\ntungsmitnahme eine unselbstst\u00e4ndige Besch\u00e4ftigung, \ndie zur Beendigung der Arbeitslosigkeit f\u00fchrte, gleich in \nwelchem EU \u00adStaat, ausge\u00fcbt wurde. Die Erf\u00fcllung ei \u00ad\nner neuen Anwartschaftszeit nach deutschen Rechts \u00ad\nvorschriften (s. \u00bb Merkblatt 1 ) ist nicht erforderlich.\n4.13  Ersch\u00f6pfung des Anspruchs auf Arbeits -\nlosengeld im Mitnahmezeitraum / Mitnahme \nvon B\u00fcrgergeld\nWenn w\u00e4hrend des Mitnahmezeitraumes der Anspruch \nauf Arbeitslosengeld wegen Ersch\u00f6pfung des An \u00ad\nspruchs endet, kommt f\u00fcr den restlichen Mitnahme\u00ad\nzeitraum die Zahlung von B\u00fcrgergeld nicht in Betracht.  \nB\u00fcrgergeld kann w\u00e4hrend der Arbeitsuche im Ausland \nnicht gew\u00e4hrt werden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3247b42a-416a-4722-9fc7-269f8ff9ea4d": {"__data__": {"id_": "3247b42a-416a-4722-9fc7-269f8ff9ea4d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7ef54ce6-793b-442f-9087-76f650ff41c8", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "256c08272346e369af0b8fa0a199d112a7f8e16f652d09534fd295bd09e0cec4"}}, "hash": "256c08272346e369af0b8fa0a199d112a7f8e16f652d09534fd295bd09e0cec4", "text": "294 Sie wollen im Ausland Arbeit suchen\n4.14  Wie sind Kranken-, Pflege- und Rentenversi -\ncherung geregelt?\nWenn Sie Arbeitslosengeld beziehen und keine Er \u00ad\nwerbst\u00e4tigkeit im anderen Mitgliedstaat aus\u00fcben, sind \nSie grunds\u00e4tzlich in der gesetzlichen Kranken-, Pflege- \nund Rentenversicherung in Deutschland pflichtversi \u00ad\nchert. \nW\u00e4hrend der Arbeitsuche in einem anderen Mitglied \u00ad\nstaat haben Sie als Mitglied einer gesetzlichen Kran \u00ad\nkenversicherung auch Anspruch auf Leistungen der \nKrankenversicherung. Um Sachleistungen (z. B. \u00e4rzt\u00ad\nliche Behandlung, Medikamente, Krankenhausbe\u00ad\nhandlung) erhalten zu k\u00f6nnen, ben\u00f6tigen Sie und Ihre \nFamilienangeh\u00f6rigen eine Europ\u00e4ische Krankenver\u00ad\nsicherungskarte. Wenn Sie diese noch nicht erhalten \n haben, wenden Sie sich bitte noch vor Ihrer Ausreise \nan Ihre Krankenkasse. Wenn Sie Ihren Wohnsitz nach \u00ad\nweislich in den anderen Mitgliedstaat verlegen, kann \nIhnen Ihre Krankenkasse auch ein PD S1 (Wohnortbe \u00ad\nscheinigung) f\u00fcr die Zeit der Arbeitsuche ausstellen.\nWenn Ihnen Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit die Mitnahme Ihres \nLeistungsanspruches zur Arbeitsuche in einem ande \u00ad\nren Mitgliedstaat genehmigt hat und Sie zur Arbeit\u00ad\nsuche ausreisen, werden Sie zun\u00e4chst aus dem Ar \u00ad\nbeitslosengeldbezug und bei Ihrer Krankenkasse \nabgemeldet . Sie erhalten wieder (ggf. im nahtlosen \nAnschluss \u2013 s. oben \u00bb Nr. 4.6 ) Arbeitslosengeld, wenn \nSie sich beim ausl\u00e4ndischen Tr\u00e4ger der Arbeitslosen \u00ad\nversicherung als Arbeitsuchender angemeldet haben \nund der ausl\u00e4ndische Tr\u00e4ger Ihre deutsche Agentur f\u00fcr \nArbeit entsprechend informiert hat. Au\u00dferdem werden \nSie dann von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit wieder umgehend \n(ggf. im nahtlosen Anschluss \u2013 s. oben \u00bb Nr. 4.6 ) bei \nIhrer Krankenkasse angemeldet.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1d0e9632-8bdd-4055-a651-83f01ef341b4": {"__data__": {"id_": "1d0e9632-8bdd-4055-a651-83f01ef341b4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1ec4ed39-b7c5-4221-bfb6-e551df2a2ce5", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "cc1b0bd27b1c91f4392d180b054b014e2dcd97bde754be27d0733a86847b7c78"}}, "hash": "cc1b0bd27b1c91f4392d180b054b014e2dcd97bde754be27d0733a86847b7c78", "text": "4 Sie wollen im Ausland Arbeit suchen\n30Falls Sie in der Zwischenzeit (d. h. nach der Abmel \u00ad\ndung und vor der erneuten Anmeldung bei Ihrer Kran \u00ad\nkenkasse) ein Schreiben Ihrer Krankenkasse erhalten, \nin dem Sie dar\u00fcber informiert werden, dass Ihre Pflicht \u00ad\nversicherung beendet ist und Sie nun anderweitigen \nVersicherungsschutz nachweisen m\u00fcssen, setzen Sie \nsich bitte mit Ihrer Krankenkasse in Verbindung. Infor \u00ad\nmieren Sie Ihre Krankenkasse \u00fcber Ihre Arbeitsuche im \nAusland und lassen Sie pr\u00fcfen, in welcher Form Sie \nweiter krankenversichert sind bzw. wie Sie eine m\u00f6gli \u00ad\nche L\u00fccke im Krankenversicherungsschutz schlie\u00dfen \nk\u00f6nnen.\n BITTE BEACHTEN SIE\nWenn Sie sich nicht beim ausl\u00e4ndischen \n Tr\u00e4ger als Arbeitsuchende bzw. Arbeitsu \u00ad\nchender anmelden, er  halten Sie kein Ar \u00ad\nbeitslosengeld und auch der Anspruch aus \nIhrer deutschen gesetzlichen Krankenversi \u00ad\ncherung ist gef\u00e4hrdet.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9a120394-229a-4296-87c8-57eea20b875e": {"__data__": {"id_": "9a120394-229a-4296-87c8-57eea20b875e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1c39f118-a8d6-46fe-a7f4-1325c6520716", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "8051588eeb19bafe390259936892d8d531ea09fba364a663c528c29839e91617"}}, "hash": "8051588eeb19bafe390259936892d8d531ea09fba364a663c528c29839e91617", "text": "315 In Deutschland  gearbeitet und im Ausland gewohnt\n5  Sie haben in Deutschland \n gearbeitet und haben als \nGrenzg\u00e4ngerin bzw. Grenz -\ng\u00e4nger im (benach  barten) \nAusland gewohnt?\n5.1  Zus\u00e4tzliche Arbeitsuchendmeldung von \nGrenzg\u00e4ngerinnen bzw. Grenzg\u00e4ngern im \nbisherigen Besch\u00e4ftigungsstaat\nWenn Sie in einem anderen Mitgliedstaat wohnen und \neine Besch\u00e4ftigung von dort aus als Grenzg\u00e4ngerin \nbzw. Grenzg\u00e4nger in Deutschland aus\u00fcben, erhalten \nSie bei Arbeitslosigkeit grunds\u00e4tzlich  Leistungen von \ndem Staat, in dem Sie wohnen (Wohnstaat). Sie k\u00f6n \u00ad\nnen Ihr Vermittlungsgesuch aber auch in Deutschland \nmitf\u00fchren lassen.\n BITTE BEACHTEN SIE\nWenn Sie sich zus\u00e4tzlich arbeitsuchend \n melden m\u00f6chten, m\u00fcssen Sie aktiv bei der \nArbeitsuche mitwirken.\n BEISPIEL\nSie wohnten w\u00e4hrend Ihrer Besch\u00e4ftigung in Deutsch \u00ad\nland im benachbarten Ausland. Ihr Arbeitslosengeld \nwird im Wohnstaat gezahlt. Sie wollen aber auch wie \u00ad\nder eine Besch\u00e4ftigung in Deutschland finden. Sie k\u00f6n \u00ad\nnen Ihr Vermittlungsgesuch zus\u00e4tzlich in Deutschland \nmitf\u00fchren lassen und sich arbeitsuchend melden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ba804459-cfc2-4d88-b165-afe498603e56": {"__data__": {"id_": "ba804459-cfc2-4d88-b165-afe498603e56", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6b296cc5-49b0-449e-891e-8c3452dba7e3", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "49f7ab545ccaeb84f83cb82e488827cabe27f16081c8f4769ef02cc890c51e91"}}, "hash": "49f7ab545ccaeb84f83cb82e488827cabe27f16081c8f4769ef02cc890c51e91", "text": "5 In Deutschland  gearbeitet und im Ausland gewohnt\n325.2  Arbeitslosengeld ausnahmsweise von \nDeutschland\nBei Grenzg\u00e4ngerinnen bzw. Grenzg\u00e4ngern kann aus \u00ad\nnahmsweise der fr\u00fchere Besch\u00e4ftigungsstaat (also \nDeutschland) f\u00fcr die Zahlung von Arbeitslosengeld zu \u00ad\nst\u00e4ndig sein. Dies kann insbesondere der Fall sein, \nwenn Ihr deutscher Arbeitsvertrag trotz der eingetrete \u00ad\nnen Arbeitslosigkeit noch fortbesteht oder Sie noch \neine Besch\u00e4ftigung (mit geringem Umfang) in Deutsch \u00ad\nland aus\u00fcben.  \nUm Nachteile zu vermeiden, sollten sie sich ggf. so \u00ad\nwohl in Ihrem Wohnortstaat als auch in Deutschland \narbeitslos melden und Arbeitslosengeld beantragen. \nBitte unterrichten Sie dann sowohl Ihr ausl\u00e4ndisches \nArbeitsamt als auch die deutsche Agentur f\u00fcr Arbeit \n\u00fcber Ihre Aktivit\u00e4ten.\n5.3  Auswirkungen auf Anspr\u00fcche der Deutschen \nRentenversicherung\nVersicherte, die ihren Wohnsitz im Ausland haben und \nals Grenzg\u00e4ngerin bzw. Grenzg\u00e4nger in Deutschland \nbesch\u00e4ftigt sind, unterliegen f\u00fcr die Dauer ihrer Be \u00ad\nsch\u00e4ftigung grunds\u00e4tzlich der gesetzlichen Rentenver \u00ad\nsicherung in Deutschland. Sofern im Anschluss an die \nBesch\u00e4ftigung eine Zeit der Arbeitslosigkeit folgt, er \u00ad\nhalten Sie als arbeitslose Grenzg\u00e4ngerin bzw. arbeits \u00ad\nloser Grenzg\u00e4nger in der Regel Leistungen aus der \nArbeitslosenversicherung des Wohnstaats. \nEine zus\u00e4tzliche Meldung bei der deutschen Agentur \nf\u00fcr Arbeit ist aus Sicht der Rentenversicherung grund \u00ad\ns\u00e4tzlich nicht notwendig , weil eine beitragsfreie An \u00ad\nrechnungszeit f\u00fcr Zeiten, in denen Sie Leistungen aus \nder ausl\u00e4ndischen Arbeitslosenversicherung beziehen, \nnicht in Betracht kommt.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b130f29f-b6ab-439a-9941-6b5a22422e25": {"__data__": {"id_": "b130f29f-b6ab-439a-9941-6b5a22422e25", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a8e79d64-e04e-4f73-aad1-00e75685a7a6", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "86a4600f759fbe24eebc3ebae4248bbdb61a83e5d1d22c904739952932d73a0d"}}, "hash": "86a4600f759fbe24eebc3ebae4248bbdb61a83e5d1d22c904739952932d73a0d", "text": "335 In Deutschland  gearbeitet und im Ausland gewohnt\nZeiten des Leistungsbezuges aus der Arbeitslosenver \u00ad\nsicherung eines Mitgliedstaates k\u00f6nnen bei vor dem \n01.01.1952 geborenen Personen zur Begr\u00fcndung ei \u00ad\nnes Anspruchs auf Altersrente wegen Arbeitslosigkeit \noder nach Altersteilzeitarbeit f\u00fchren. Sofern Sie keine \nLeistungen vom ausl\u00e4ndischen Arbeitsamt mehr be \u00ad\nziehen, muss die Arbeitslosigkeit jedoch durch sonsti \u00ad\nge ernsthafte und fortlaufende Bem\u00fchungen um einen \ngeeigneten Arbeitsplatz nachgewiesen werden. Bei \nFragen zum Nachweis derartiger Bem\u00fchungen oder \nzu den Anspr\u00fcchen sollten Sie das Beratungsangebot \nder Rentenversicherungstr\u00e4ger in Anspruch nehmen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ee0a992f-45b6-48a3-984a-535325555000": {"__data__": {"id_": "ee0a992f-45b6-48a3-984a-535325555000", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "47f95a67-b1af-48d8-a372-495cd9da2ded", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "858cf264d1eef952116ee7bd98b738d41aaa733b0c14fef523dd176b654c0aaa"}}, "hash": "858cf264d1eef952116ee7bd98b738d41aaa733b0c14fef523dd176b654c0aaa", "text": "6 Sonderregelungen\n346 Sonderregelungen\nN\u00e4here Ausk\u00fcnfte zu den nachfolgenden Sonderre -\ngelungen erteilt Ihnen Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit.\n6.1 Drittstaatsangeh\u00f6rige\nZum 01.01.2011 wurden die Bestimmungen der Ver \u00ad\nordnungen (EG) Nr. 883/04 und Nr. 987/09 auf Dritt \u00ad\nstaatsangeh\u00f6rige ausgeweitet. Ein Drittstaatsangeh\u00f6ri \u00ad\nger ist eine Person, die nicht die Staatsangeh\u00f6rigkeit \neines Mitgliedstaates besitzt.\n\u2022 Die Anwendung dieser Bestimmungen setzt voraus, \ndass Sie einen rechtm\u00e4\u00dfigen Wohnsitz in einem  \nMitgliedstaat haben.\n\u2022 Die Leistungsmitnahme (s. \u00bb Ziffer 4 ) ist nur m\u00f6g \u00ad\nlich, wenn Sie berechtigt sind, sich in dem Mitglied \u00ad\nstaat, in den Sie sich begeben wollen, arbeitslos zu \nmelden und dort rechtm\u00e4\u00dfig eine Besch\u00e4ftigung \nauszu\u00fcben.\n\u2022 Aufenthalts \u00ad und Arbeitsgenehmigungsvorschriften \nder Mitgliedstaaten sind zu beachten.\n\u2022 Das Vereinigte K\u00f6nigreich Gro\u00dfbritannien und Nordir \u00ad\nland ist am 01.02.2020 aus der EU ausgetreten. Da \u00ad\ndurch sind die Staatsangeh\u00f6rigen des Vereinigten \nK\u00f6nigreichs Drittstaatsangeh\u00f6rige geworden. F\u00fcr die \nBritinnen und Briten und im Verh\u00e4ltnis zum Vereinig \u00ad\nten K\u00f6nigreich gelten besondere Regeln (siehe  \nVorwort). \n\u2022 Keine Anwendung des EU \u00adRechts im Verh\u00e4ltnis zu \nD\u00e4nemark, zur Schweiz und den EWR \u00adStaaten \n Island, Liechtenstein, Norwegen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0a939c82-92cb-46ab-9f1b-4c23e1c0e3d3": {"__data__": {"id_": "0a939c82-92cb-46ab-9f1b-4c23e1c0e3d3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "0da98228-2e0d-4ff5-aaa1-dd280c668058", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "c69ee6d9c334f61b48a2763bbbc7423d8d7f008905833abec96487e0a763e6a8"}}, "hash": "c69ee6d9c334f61b48a2763bbbc7423d8d7f008905833abec96487e0a763e6a8", "text": "356 Sonderregelungen\n\u2022 In D\u00e4nemark, der Schweiz und den Staaten des \nEWR (Island, Liechtenstein und Norwegen) gelten \nf\u00fcr Drittstaatsangeh\u00f6rige weder die Regelungen \nder Verordnung (EG) Nr. 883/04 noch die der Ver \u00ad\nordnung (EWG) Nr. 1408/71. F\u00fcr diese Staaten \nk\u00f6nnen f\u00fcr Drittstaatsangeh\u00f6rige keine Bescheini \u00ad\ngungen ausgestellt werden, die zur Mitnahme des \ndeutschen Leistungsanspruchs zur Arbeitsuche im \nAusland berechtigen. Die Ber\u00fccksichtigung von \nZeiten f\u00fcr einen Leistungsanspruch im Wohnstaat \nist ebenfalls nicht m\u00f6glich.\n6.2  Staaten der fr\u00fcheren SFR Jugoslawien  \n( au\u00dfer Slowenien und Kroatien)1\nAls Staatsangeh\u00f6rige bzw. Staatsangeh\u00f6riger einer  \nder Staaten der fr\u00fcheren SFR Jugoslawien (au\u00dfer  \nSlowenien und Kroatien  \u2013 weil EU \u00adStaaten) k\u00f6nnen \nIhre deutschen Versicherungszeiten bei Ihrer R\u00fcckkehr \nin Ihren Heimatstaat unter bestimmten Voraussetzun \u00ad\ngen f\u00fcr den Erwerb eines Anspruchs auf Leistungen bei \nArbeitslosigkeit Ihres Heimatstaates ber\u00fccksichtigt wer \u00ad\nden. Eine wichtige Voraussetzung f\u00fcr die Ber\u00fccksichti \u00ad\ngung der in der Bundesrepublik Deutschland \nzur\u00fcckgelegten Versicherungszeiten ist, dass der An -\ntrag auf Ausstellung der Bescheinigung Av1/\u2026 vor \nder Ausreise gestellt wird und die deutsche Agen -\ntur f\u00fcr Arbeit der R\u00fcckkehr in Ihre Heimat zuge -\nstimmt hat.1) 1968 wurde zwischen der Bundesrepublik Deutschland und der damaligen \nSFR Jugoslawien ein Abkommen \u00fcber Arbeitslosenversicherung abgeschlos \u00ad\nsen. Dieses gilt f\u00fcr Staaten der fr\u00fcheren SFR Jugoslawien (au\u00dfer Slowenien \nund Kroatien) weiter. Die Regelungen gelten f\u00fcr deutsche Staatsangeh\u00f6rige \nund f\u00fcr Staatsangeh\u00f6rige der  Staaten der fr\u00fcheren SFR Jugoslawien (au\u00dfer \nSlowenien und Kroatien) und f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge der Genfer Fl\u00fcchtlingskonvention.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a2cbb934-cb88-4f53-82bc-b8d7f0f6fd4a": {"__data__": {"id_": "a2cbb934-cb88-4f53-82bc-b8d7f0f6fd4a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "be1f106e-ddb4-4387-ad63-72b311ddf246", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "4190dfd9f995fdce8c19ef7da05397ddd907edfae6e25e92a4a9e8cd820fc6ba"}}, "hash": "4190dfd9f995fdce8c19ef7da05397ddd907edfae6e25e92a4a9e8cd820fc6ba", "text": "6 Sonderregelungen\n36Au\u00dferdem k\u00f6nnen nach dem Abkommen Versiche \u00ad\nrungszeiten aus einem der Staaten der fr\u00fcheren SFR \nJugoslawien (au\u00dfer Slowenien und Kroatien) unter be \u00ad\nstimmten Voraussetzungen zur Begr\u00fcndung eines \ndeutschen Leistungsanspruchs herangezogen werden. \nIst die Arbeitslosigkeit bereits in einem der Staaten der \nfr\u00fcheren SFR Jugoslawien (au\u00dfer Slowenien und Kroa\u00ad\ntien) eingetreten, k\u00f6nnen die Versicherungszeiten nur \nangerechnet werden, wenn Sie deutsche Staatsange \u00ad\nh\u00f6rige bzw. deutscher Staatsangeh\u00f6riger sind.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8b01d108-924a-4a3c-8807-afa2ef5e0a78": {"__data__": {"id_": "8b01d108-924a-4a3c-8807-afa2ef5e0a78", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5ba12b1d-1560-46bf-8a9b-9bacb87edc11", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "0f4ec301d4a82286cf08ca794aef0429cd7eb12a09e83071bac67fb079b06683"}}, "hash": "0f4ec301d4a82286cf08ca794aef0429cd7eb12a09e83071bac67fb079b06683", "text": "377 Was Sie sonst noch wissen sollten\n7  Was Sie sonst noch wissen \nsollten\nZentrale Auslands- und Fachvermittlung (ZAV) \nder Bundesagentur f\u00fcr Arbeit\nUnterst\u00fctzung bei der Arbeitsuche im Ausland bekom \u00ad\nmen Sie von der Zentralen Auslands \u00ad und Fachvermitt \u00ad\nlung (ZAV) der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit. Experten ge \u00ad\nben Ihnen hilfreiche Tipps zur Arbeitsuche vor Ort.\n HINWEIS\nDie ZAV ber\u00e4t Menschen aus dem Ausland, die sich f\u00fcr \neine Ausbildung, ein Studium oder die Aufnahme einer \nBesch\u00e4ftigung in Deutschland interessieren. Dar\u00fcber \nhinaus informiert sie Menschen aus Deutschland mit \ndem Wunsch nach einer beruflichen Zukunft im Aus \u00ad\nland. Bei ihr erhalten Sie aktuelle Informationen \u00fcber \nStellenangebote, Einstellungs \u00ad und Arbeitsbedingun \u00ad\ngen, Niederlassungsformalit\u00e4ten, Lebensbedingungen \nund Kontaktadressen.  \nSie erreichen die ZAV \u00fcber Telefon: 0228 713 13 13, \n\u00fcber Email: \u00bb zav@arbeitsagentur.de  oder per Klick \nim Internet unter: \u00bb http://www.zav.de .\n HINWEIS\nBitte beachten Sie, dass die von Ihnen eingereichten \nPapierunterlagen nach \u00dcberf\u00fchrung in eine elektroni \u00ad\nsche Form und nach einer Aufbewahrungszeit von 6 \nWochen vernichtet werden. Sollten Sie Ihre Original \u00ad\nUnterlagen wieder ben\u00f6tigen, teilen Sie dies bitte recht \u00ad\nzeitig schriftlich mit.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4d32b5b2-eb32-45e3-b24a-bfad0890e718": {"__data__": {"id_": "4d32b5b2-eb32-45e3-b24a-bfad0890e718", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "395cafab-9929-4984-b3fb-a89f482e82f7", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "8d962954070a06ef3e6855ff7f1e9290766a8ee965af24b25eb58947bede0b78"}}, "hash": "f5fc36b23354d81a8463cebeb48e8452bdb5fb4f96af7b839b5a334c7fe3e606", "text": "Anhang 1: Zust\u00e4ndige Stellen\n38Anhang 1: Zust\u00e4ndige Stellen\nf\u00fcr die Anforderung von Dokumenten PD U1\nDie aktuellen Adressen der ausl\u00e4ndischen Versi\u00ad\ncherungstr\u00e4ger finden Sie auf der Internetseite der \nBundesagentur f\u00fcr Arbeit unter  \n\u00bb https://www.arbeitsagentur.de/Arbeitslos  und \nArbeit finden/Merkbl\u00e4tter und Formulare/Arbeits -\nlosengeld International .  \nDort erfahren Sie unter dem Begriff:\n\u201eAdressverzeichnis ausl\u00e4ndischer Dienststellen  \n(PD U1, E 301)\u201c, welche Unterlagen die ausl\u00e4ndischen \nVersicherungstr\u00e4ger zur Ausstellung der Bescheinigung \nPD U1 ben\u00f6tigen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0d67ddbb-6b02-4486-a13f-1cdfdae8cb7c": {"__data__": {"id_": "0d67ddbb-6b02-4486-a13f-1cdfdae8cb7c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "949d3081-53ae-438c-90d0-6fc95bdc4dec", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "96eeff249452d32ee7a475bfaba3d24bff65d90dca4f2eba24ad970db960439a"}}, "hash": "96eeff249452d32ee7a475bfaba3d24bff65d90dca4f2eba24ad970db960439a", "text": "39Anhang 2: Weitere Merkbl\u00e4tter\nAnhang 2: Weitere Merkbl\u00e4tter\nDiese Merkbl\u00e4tter informieren Sie \u00fcber die Dienste \nund Leistungen Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit:\nMerkblatt 1  f\u00fcr Arbeitslose \nMerkblatt 1a  f\u00fcr Teilarbeitslose\nMerkblatt 3  F\u00f6rderleistungen\nMerkblatt 6  F\u00f6rderung der beruflichen Weiter -\nbildung\nMerkblatt 7  Besch\u00e4ftigung ausl\u00e4ndischer Arbeit \u00ad\nnehmerinnen und Arbeitnehmer in \nDeutschland\nMerkblatt 8a  Kurzarbeitergeld f\u00fcr  \nArbeitgeberinnen und Arbeitgeber \nund Betriebsvertretungen\nMerkblatt 8b  Kurzarbeitergeld f\u00fcr Arbeit \u00ad \nnehmerinnen und Arbeitnehmer\nMerkblatt 8c  Transferleistungen\nMerkblatt 8d  Saison \u00adKurzarbeitergeld\nMerkblatt 10  Insolvenzgeld f\u00fcr Arbeitnehmerinnen \nund Arbeitnehmer \nMerkblatt 11  Angebote der Berufsberatung\nMerkblatt 12  F\u00f6rderung der Teilhabe am Arbeits \u00ad\nleben\nMerkblatt 16  Werkvertr\u00e4ge \u2013 Besch\u00e4ftigung  \nausl\u00e4ndische Arbeitnehmer  \nNicht \u00adEU\u00adStaaten \nMerkblatt 17  Ber\u00fccksichtigung von Entlassungs \u00ad\nentsch\u00e4digungen\nMerkblatt 18  Familie und Beruf\nMerkblatt SGB II  Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende \nHinweisblatt  Versicherungspflichtverh\u00e4ltnis auf \nAntrag", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d837f7e9-2403-4933-bd8a-b7f85ef0bee0": {"__data__": {"id_": "d837f7e9-2403-4933-bd8a-b7f85ef0bee0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1b39d984-b355-485b-87ee-9d837e34ae38", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}, "hash": "03409d37d3ed486323be15ce7616f500b749c4a6f5f271fa74fd3d1ab66dbaee"}}, "hash": "03409d37d3ed486323be15ce7616f500b749c4a6f5f271fa74fd3d1ab66dbaee", "text": "Herausgeberin\nBundesagentur f\u00fcr Arbeit \nZentrale \nFGL 31\nJanuar 2023\nHerstellung\nVariograph, Elsterwerda", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "bbc85c51-89b2-456b-bd97-1ac42e3295f4": {"__data__": {"id_": "bbc85c51-89b2-456b-bd97-1ac42e3295f4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bc50b96b-d16b-4f48-b77c-486b796d670c", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "599b27d9b3960d76dcdaf087a1494cdc5625e398e3083fd4fee16cfdec540c38"}}, "hash": "2f754b12fef9dbc4ae07d33f8b6d9d0ce5529330959b19a8f1ce74a1d3975ea0", "text": "49466_BA_MB_1.indd   1 10.02.2015   13:20:58Agentur f\u00fcr Arbeit  \nMusterstadthausen  Merkblatt\n1Merkblatt f\u00fcr\nArbeitslose \nIhre Rechte \u2013\nIhre Pflichten", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f0301979-7724-458c-bf15-d56e201b9357": {"__data__": {"id_": "f0301979-7724-458c-bf15-d56e201b9357", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "61022559-b7a5-492c-b3b3-aa87eb2efebe", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "8d89f01a94e684964e0653e2aef75d8996f6347dcabe577e25a6c875e941d507"}}, "hash": "a4d8223d6239581a973f10fd8dc2966c9d586934d2609002de43a64238bb78d6", "text": "3 \nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit h\u00e4lt eine F\u00fclle von \n Informationen f\u00fcr Sie bereit. \nNeben den Informationen in diesem Merkblatt finden \nSie unter \u00bb www.arbeitsagentur.de  unser umfassen \u00ad\ndes Online-Angebot der \u201eeServices \u201c sowie ein \n interessantes Informationsangebot aus allen Aufgaben \u00ad\nbereichen der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit. Sie erhalten \nwertvolle Tipps zu den Themen Ausbil \u00ad\ndung, Berufs- und Studienwahl, Weiter \u00ad\nbildung, wichtige Informationen \u00fcber \nGeldleistungen sowie ein umfangreiches \nServiceangebot.\n\u00dcber das Job- und Serviceportal  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de  k\u00f6nnen Sie beispielsweise:\n\u2022  sich arbeitsuchend und arbeitslos melden,\n\u2022  Geldleistungen, wie Arbeitslosengeld, beantragen\n\u2022  Fragen zum Arbeitslosengeld unserem Chatbot \n stellen\n\u2022 Stellenangebote \u00fcber die Jobsuche finden\n\u2022 Vermittlungsvorschl\u00e4ge und Stellenempfehlungen \neinsehen und sich bewerben\n\u2022  Bescheide einsehen \n\u2022  die Postfachnachricht nutzen \u2013 eine sichere \n Alternative zur E-Mail \nund vieles mehr\nWenden Sie sich bitte an das Service Center bzw. den \nEmpfang in Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit, wenn Sie weitere \nInformationen \u00fcber das Verfahren und die Vorteile \n erhalten m\u00f6chten.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "557e04da-4155-47ff-baa8-e345dd039f34": {"__data__": {"id_": "557e04da-4155-47ff-baa8-e345dd039f34", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "87e9f8d6-76de-486d-bad7-905c3b2c700f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "61b5c0f432156951a2c6f44f55c3a28b5eb3efc3137cc9d7b518cd46372c0157"}}, "hash": "bd6ee7bceef3bf4bb0cc557ed94f5948d91a70f459b1da5fa9001716674d9567", "text": "4Und jetzt auch per App: Sie k\u00f6nnen ab sofort jederzeit \nund an jedem Ort auf ausgew\u00e4hlte Funktionen Ihres \nOnline-Profils \u00fcber die neue Kunden-App \u201eBA-mobil\u201c  \nzugreifen. \n \nInformationen zur App finden Sie im Internet unter: \nhttp://www.arbeitsagentur.de \u00bb  Arbeitslos und \n\u00ad Arbeit\u00adfinden\u00ad\u00bb\u00adAlle \u00ad Infos \u00ad und \u00ad Services \u00ad \u00bb \u00ad Machen \u00ad\nSie Ihren n\u00e4chsten Schritt \u00bb  BA-Mobil: Die Kunden-\nApp der BA\nAm Ende dieses Merkblattes finden Sie eine \u00dcbersicht \n\u00fcber weitere bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit erh\u00e4ltliche \nMerk- und Faltbl\u00e4tter. Diese finden Sie auch unter \n\u00bb www.arbeitsagentur.de .", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d57a1e5a-ee39-4848-ac24-880df9afa114": {"__data__": {"id_": "d57a1e5a-ee39-4848-ac24-880df9afa114", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "25534e9f-19e6-4e7d-a9a7-82526f36b531", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "773efe1d950b5a6debd3cd4e167f65c73ac7001fb7f440042001fd580544b4c4"}}, "hash": "773efe1d950b5a6debd3cd4e167f65c73ac7001fb7f440042001fd580544b4c4", "text": "5Vorwort\nVorwort\nDieses Merkblatt informiert Sie \u00fcber Ihre wichtigsten \nRechte und Pflichten nach dem Dritten Buch Sozial -\ngesetzbuch (SGB III), wenn Sie Arbeitslosengeld \n beantragt haben bzw. bereits beziehen . Es soll Sie \nauch dabei unterst\u00fctzen, die Antragsformulare schnell \nund korrekt auszuf\u00fcllen und die erbetenen Angaben im \nerforderlichen Umfang zu belegen.\nDas Merkblatt informiert Sie \u00fcber\n\u2022  Ihre Pflichten zur Beendigung der Arbeitslosigkeit \n(Eigen  bem\u00fchungen und Verf\u00fcgbarkeit),\n\u2022  die weiteren Anspruchsvoraussetzungen, die Sie \n erf\u00fcllen m\u00fcssen, um Arbeitslosengeld erhalten zu \nk\u00f6nnen,\n\u2022  die Bezugsdauer von Arbeitslosengeld,\n\u2022  die H\u00f6he des Arbeitslosengeldes,\n\u2022  das Arbeitslosengeld w\u00e4hrend einer beruflichen \nWeiter  bildung,\n\u2022  Ihre Mitwirkungs- und Mitteilungspflichten.\nEs enth\u00e4lt auch wichtige Informationen f\u00fcr den Fall, \ndass Sie keine Leistungen beantragen m\u00f6chten oder \nerhalten k\u00f6nnen. \nBesondere Abschnitte behandeln die Sozialversiche \u00ad\nrung der Leistungsbezieherinnen/Leistungsbezieher \nund den Datenschutz. \nEin Abschnitt \u00fcber weitere Hilfen enth\u00e4lt erg\u00e4nzende \nHinweise auf andere Leistungen der Bundesagentur f\u00fcr \nArbeit und Leistungen anderer Tr\u00e4ger. \nDort finden Sie auch Informationen zu den Leistungen \nder Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende (B\u00fcrger-\ngeld) , auf die ein Anspruch bestehen kann, wenn \nArbeits  losengeld nicht, vor\u00fcbergehend nicht oder nicht \nin ausreichender H\u00f6he gezahlt wird.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0d5c498b-2667-49ac-b34d-b981ac2fd6df": {"__data__": {"id_": "0d5c498b-2667-49ac-b34d-b981ac2fd6df", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4643d7b4-9bfa-457d-a336-4f2f1d999c6d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "0b6c7276ec699f341852d2b5c5039ea023d75fb8b676e8312769e4f210409346"}}, "hash": "0b6c7276ec699f341852d2b5c5039ea023d75fb8b676e8312769e4f210409346", "text": "Vorwort\n6Das Merkblatt B\u00fcrgergeld \u2013 Grundsicherung f\u00fcr \nArbeit  suchende \u2013 SGB II  k\u00f6nnen Sie bei dem f\u00fcr Sie \nzust\u00e4ndigen Jobcenter erhalten.\n BITTE BEACHTEN SIE\nDieses Merkblatt ist eine Informationsbro \u00ad\nsch\u00fcre, die j\u00e4hrlich aktualisiert wird. Sie \ndient Ihrer allgemeinen Information und kann \nnicht alle Bestimmungen ersch\u00f6pfend dar \u00ad\nstellen.\nWenden Sie sich bitte an das Service Center \noder den Empfang in Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit, \nwenn Sie weitere Fragen haben oder Unklar \u00ad\nheiten beseitigen m\u00f6chten.\nTelefonisch erreichen Sie Ihre Agentur f\u00fcr \nArbeit montags \u2013 freitags von 8:00 bis \n18:00 Uhr \u00fcber die geb\u00fchrenfreie Service-\nrufnummer 0800 4 5555 00.\nDer Aktualit\u00e4tsstand dieses Merkblattes ist \nauf der R\u00fcckseite der Brosch\u00fcre angegeben.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2622a353-6b94-4194-b6d6-73cd4763a349": {"__data__": {"id_": "2622a353-6b94-4194-b6d6-73cd4763a349", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e432a8ae-1007-419a-91e5-9fd8cf7f6877", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "4bcfe58da3509ca962a566200b9c83c2824bd2ff1e4b44343d97b54b78b28872"}}, "hash": "4bcfe58da3509ca962a566200b9c83c2824bd2ff1e4b44343d97b54b78b28872", "text": "7Das Wichtigste vorweg:\n12 Punkte, die Sie sich merken sollten!\n\u2022 Bei Beendigung eines Arbeits- oder Ausbildungsver \u00ad\nh\u00e4ltnisses sind Sie verpflichtet, sich sp\u00e4testens drei \nMonate vorher arbeitsuchend zu melden. Erfahren \nSie von der Beendigung weniger als drei Monate vor \u00ad\nher, m\u00fcssen Sie sich innerhalb von drei Tagen mel \u00ad\nden. Sie k\u00f6nnen sich online, pers\u00f6nlich, telefonisch \noder schriftlich arbeitsuchend melden. Melden Sie \nsich nicht rechtzeitig, droht eine Sperrzeit. Bei einem \nbetrieb  lichen oder schulischen Ausbildungsverh\u00e4ltnis \ngilt die Pflicht zur Meldung nicht.\nWeitere Hinweise dazu finden Sie in \u00bb Abschnitt 1 .\n\u2022 Arbeitslosengeld wird fr\u00fchestens von dem Tag an \n gezahlt, an dem Sie sich online im Fachportal der \nBundesagentur f\u00fcr Arbeit (auf \u00bb arbeitsagentur.de \n\u00bb Men\u00fc \u00bb Alle eServices anzeigen \u00bb Arbeitslos \nmelden ) oder pers\u00f6nlich bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \narbeitslos melden.\n\u2022 Um Besch\u00e4ftigungslosigkeit nicht eintreten zu lassen \noder zu beenden, sind Sie verpflichtet, eigenverant \u00ad\nwortlich nach einer Besch\u00e4ftigung zu suchen, eine \nzumutbare Besch\u00e4ftigung aufzunehmen oder an \n einer beruflichen Eingliederungsma\u00dfnahme teilzu \u00ad\nnehmen.\nAuf Verlangen der Agentur f\u00fcr Arbeit m\u00fcssen Sie Ihre \nEigenbem\u00fchungen nachweisen. Weitere Hinweise \ndazu finden Sie in \u00bb Abschnitt 2.4 .Das Wichtigste vorweg", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "41dc3000-1966-44b0-83a2-e5b06b85c96c": {"__data__": {"id_": "41dc3000-1966-44b0-83a2-e5b06b85c96c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "494aedf3-175c-4610-bd47-ac5aa6533dc7", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "ef804e5bd3bea158ba8442c66295f188749909b9c7db91446a0f786f2c8fca59"}}, "hash": "ef804e5bd3bea158ba8442c66295f188749909b9c7db91446a0f786f2c8fca59", "text": "8\u2022 Unter Umst\u00e4nden m\u00fcssen Sie mit dem Wegfall der \nLeistung oder mit Sperrzeiten rechnen, wenn Sie\n\u2022  sich nicht selbst aktiv um Arbeit bem\u00fchen,\n\u2022  die w\u00e4hrend Ihrer Arbeitslosigkeit von der Agentur \nf\u00fcr Arbeit geforderten Eigenbem\u00fchungen nicht \nnachweisen,\n\u2022  zumutbare Arbeitsm\u00f6glichkeiten nicht nutzen,\n\u2022  Eingliederungsma\u00dfnahmen (z.  B. Ma\u00dfnahmen  \nder beruflichen Weiterbildung oder Ma\u00dfnahmen \nzur Aktivierung und beruflichen Eingliederung)  \nablehnen  \noder\n\u2022  einer Aufforderung, sich zu melden oder zu einem \nUntersuchungstermin zu erscheinen, nicht folgen.\n\u2022 Bitte melden Sie Ihrer zust\u00e4ndigen Agentur f\u00fcr Arbeit \nsofort alle \u00c4nderungen, die Ihren Leistungsanspruch \nbeeinflussen. Teilen Sie bitte insbesondere umge \u00ad\nhend jede \u00c4nderung des Familienstandes, der Lohn \u00ad\nsteuerklasse und des Faktors mit. Wenn Sie mit Ihrer \nEhegattin / Ihrem Ehegatten oder in einer eingetrage \u00ad\nnen Lebenspartnerschaft die Lohnsteuerklassen \nwechseln, lassen Sie sich wegen der  finanziellen \nAuswirkungen unbedingt vor dem Lohnsteuerklassen \u00ad\nwechsel bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit beraten. Weitere \nHinweise dazu finden Sie in Abschnitt 8.2. und Ab \u00ad\nschnitt 4.\n\u2022 Bitte melden Sie Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit vorab jeden \nUmzug oder eine geplante Ortsabwesenheit (Urlaub/\nReise). Weitere Hinweise dazu finden Sie in \n\u00bb  Abschnitt 8.2 und \u00bb  Abschnitt 2.5 .\n\u2022 Das Arbeitslosengeld wird bargeldlos ausgezahlt. \nRichten Sie deshalb bitte ein Konto ein, falls noch \nnicht geschehen.\n\u2022 Die Entscheidung \u00fcber Ihren Antrag wird Ihnen durch \neinen schriftlichen Bescheid bekannt gegeben.Das Wichtigste vorweg", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8db1b194-12d2-4f17-b451-0dd5ea952524": {"__data__": {"id_": "8db1b194-12d2-4f17-b451-0dd5ea952524", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "af075150-b1d8-40fa-8008-7db151e9bb1f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "674dce2fc8e1b2cca4e2e72efd603fffa2c699ab95ae3080d1f290dcc4fdd3cd"}}, "hash": "674dce2fc8e1b2cca4e2e72efd603fffa2c699ab95ae3080d1f290dcc4fdd3cd", "text": "9\u2022 W\u00e4hrend Ihres Leistungsbezuges sind Sie kranken-, \npflege-, renten- und unfallversichert. Melden Sie eine \neventuelle Arbeitsunf\u00e4higkeit bitte sofort Ihrer Agen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit. Nach einer Unterbrechung des Leis \u00ad\ntungsbezuges m\u00fcssen Sie sich in bestimmten F\u00e4llen \nerneut arbeitslos melden.\n\u2022 Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit ist berechtigt, Sie zur pers\u00f6nli \u00ad\nchen Meldung aufzufordern, weitere Ausk\u00fcnfte einzu \u00ad\nholen sowie Sachverhalte zu ermitteln. Hierzu geh\u00f6rt \nauch die Veranlassung \u00e4rztlicher oder psychologi \u00ad\nscher Untersuchungen.\n\u2022 Bewahren Sie die von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit ausge \u00ad\nstellten Nachweise sorgf\u00e4ltig auf.\n\u2022 Bitte beachten Sie, dass die von Ihnen eingereichten \nPapierunterlagen nach \u00dcberf\u00fchrung in eine elektroni \u00ad\nsche Form und nach einer Aufbewahrungszeit von \n6 Wochen vernichtet werden. Sollten Sie Original -\nunterlagen eingereicht haben und diese wieder be -\nn\u00f6tigen, teilen Sie dies bitte rechtzeitig schriftlich mit.Das Wichtigste vorweg", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9ec5bc2e-dbce-4c16-a11c-495e1792d21f": {"__data__": {"id_": "9ec5bc2e-dbce-4c16-a11c-495e1792d21f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c2e37be4-6091-426e-96aa-1f82b9325e52", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "0f8c8ca2592ed10ac7f30eb7737313f5999a63de43f6f0e40ae8ac493b68370a"}}, "hash": "0f8c8ca2592ed10ac7f30eb7737313f5999a63de43f6f0e40ae8ac493b68370a", "text": "Inhaltsverzeichnis\n10Inhaltsverzeichnis\nVorwort  5\nDas Wichtigste vorweg:  7\n12 Punkte, die Sie sich merken sollten!\nErl\u00e4uterung zur Zeichenverwendung  12\n1. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn  \nArbeitslosigkeit droht?  13 \n2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn  \nArbeitslosigkeit eintritt?  15 \n2.1 Arbeitslos melden  15\n2.2 Antrag stellen  16\n2.3 Besch\u00e4ftigungslos sein  18\n2.4 Pflichten aus der Eingliederungs-  \nvereinbarung, Eigenbem\u00fchungen  21\n2.5 Verf\u00fcgbar sein  22\n3. Ihr Anspruch auf Arbeitslosengeld  30\n3.1 Anwartschaftszeit  30\n3.2 Anspruchsdauer  33\n3.3 Was ist zu beachten, wenn kein Anspruch  \nauf Arbeitslosengeld (mehr) besteht?  35\n3.4 Wann kann der Anspruch auf Arbeitslosen-  \ngeld nicht mehr geltend gemacht werden?  36\n4. Die H\u00f6he der Leistung  38\n4.1 Das Arbeitsentgelt als Bemessungsgrundlage   39\n4.2 Die Bedeutung der Lohnsteuerklasse  44\n4.3 Allgemeiner oder erh\u00f6hter Leistungssatz?   48\n4.4 Was ist zu beachten, wenn nur ein sehr  \ngeringer Anspruch auf Arbeitslosengeld  \nbesteht?  50\n4.5 Weitere Regelungen  50", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1631f351-eda8-4fcc-907c-c8d89993ac15": {"__data__": {"id_": "1631f351-eda8-4fcc-907c-c8d89993ac15", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f4aa0f10-0b44-4bbd-9952-76bba8e77cb0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "584921a06b36f5f4751979860bea7c12dc94856f68462352abf8a01b625425dc"}}, "hash": "584921a06b36f5f4751979860bea7c12dc94856f68462352abf8a01b625425dc", "text": "11Inhaltsverzeichnis\n5. Ihr Anspruch auf Arbeitslosengeld  \nbei\u00adberuflicher \u00adWeiterbildung \u00ad 52\n6. Sperrzeit  55\n7. Ruhen des Anspruches  60\n7.1 Ruhen bei Sozialleistungen   60\n7.2 Ruhen bei Arbeitgeberleistungen  61\n7.3 Unsch\u00e4dliche Leistungen   62\n8.\u00adWeitere \u00ad Pflichten, \u00ad die \u00ad Sie \u00ad beachten \u00ad sollten \u00ad63\n8.1 Meldepflicht   63\n8.2 Mitwirkungs- und Mitteilungspflicht  64\n8.3 Erstattungspflicht   68\n9.\u00adDie \u00ad Kranken-, \u00ad Pflege-, \u00ad Renten- \u00ad und\u00ad \nUnfallversicherung  69\n10. Die Anrechnung von Nebeneinkommen  78\n11. Die Auszahlung der Leistung  80\n12. Datenschutz  84\n13. Der Nachweis des Leistungs  bezuges  \ngegen\u00fcber anderen Beh\u00f6rden  85\n14. Steuerliche Folgen des Leistungsbezuges,  \nNachweis gegen\u00fcber dem Finanzamt  86\n15. Bescheide und Rechtsbehelfe  89\n16. Weitere Hilfen  90\n17. Stichwortverzeichnis  99\n18. Weitere Merkbl\u00e4tter  103", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a5a9ed16-fa6f-4503-a72d-ad40eb353a4a": {"__data__": {"id_": "a5a9ed16-fa6f-4503-a72d-ad40eb353a4a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "03583ae0-cbee-4831-add3-9954660ed8b1", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "fa23eeabe094dc37e0c43bafc2fa02665877034f6794247635d4386fd1705ce5"}}, "hash": "fa23eeabe094dc37e0c43bafc2fa02665877034f6794247635d4386fd1705ce5", "text": "Erl\u00e4uterung zur Zeichen  verwendung\n12Erl\u00e4uterung zur Zeichen -\nverwendung\n BITTE BEACHTEN SIE\nHierauf m\u00fcssen Sie besonders achten, ins \u00ad\nbesondere um f\u00fcr Sie negative Folgen ver \u00ad\nmeiden zu k\u00f6nnen.\n ZUSAMMENFASSUNG\nHier werden die wichtigsten Informationen kurz f\u00fcr Sie \ngesammelt.\n HINWEIS\nHier erhalten Sie zus\u00e4tzliche n\u00fctzliche Informationen.\n TIPP\nHier erhalten Sie kleine Ratschl\u00e4ge, die vielleicht n\u00fctz \u00ad\nlich f\u00fcr Sie sind.\n LINK\nHier wird erl\u00e4utert, wo Sie die Informationen im Internet \nfinden.\n BEISPIEL\nHier finden Sie beispielhafte Fallgestaltungen zur Ver \u00ad\nanschaulichung gesetzlicher Regelungen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "5e85e12e-3c04-4bd6-b7aa-f6217c4b9e71": {"__data__": {"id_": "5e85e12e-3c04-4bd6-b7aa-f6217c4b9e71", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f71d3740-158f-4156-8426-6b7944fa9d92", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "25d291f3c1361b91888fd0ce1f557980b1f22b5f76ea0d22963f92eabb9935eb"}}, "hash": "25d291f3c1361b91888fd0ce1f557980b1f22b5f76ea0d22963f92eabb9935eb", "text": "131. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit droht?\n1.  Was m\u00fcssen Sie tun, wenn \nArbeitslosigkeit droht?\nVorab ein Hinweis zu den nachfolgend verwendeten \nBegriffen Arbeitsuchendmeldung und Arbeitslosmel \u00ad\ndung.\nMit der Arbeitsuchendmeldung zeigen Sie der Agentur \nf\u00fcr Arbeit an, dass Sie aus Ihrem Arbeitsverh\u00e4ltnis \nausscheiden und wegen drohender Arbeitslosigkeit \nnach Arbeit suchen. Damit kann die Agentur f\u00fcr Arbeit \nf\u00fcr Sie vermittlerisch t\u00e4tig werden und unter Umst\u00e4n \u00ad\nden Ihre Arbeitslosigkeit vermeiden oder verk\u00fcrzen. \nDeshalb hat der Gesetzgeber die Pflicht zur fr\u00fchzeiti \u00ad\ngen Arbeitsuchendmeldung eingef\u00fchrt.\nVon der Arbeitsuchendmeldung ist die Arbeitslosmel \u00ad\ndung zu unterscheiden. Mit der Arbeitslosmeldung zei \u00ad\ngen Sie an, dass die Arbeitslosigkeit eingetreten ist \noder in K\u00fcrze eintreten wird. Die Arbeitslosmeldung \nist eine Voraussetzung f\u00fcr den Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld.\nWegen unterschiedlicher gesetzlicher Fristen f\u00fcr die \nfr\u00fchzeitige Arbeitsuchendmeldung und die Arbeitslos \u00ad\nmeldung kann f\u00fcr die Arbeitslosmeldung eine weitere \npers\u00f6nliche Vorsprache in der Agentur f\u00fcr Arbeit erfor \u00ad\nderlich werden. Alternativ zur pers\u00f6nlichen Arbeitslos \u00ad\nmeldung k\u00f6nnen Sie sich auch online im Fachportal \nder Bundesagentur f\u00fcr Arbeit arbeitslos melden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8c27c1a4-490e-4f8d-8e04-c7c3e69c6284": {"__data__": {"id_": "8c27c1a4-490e-4f8d-8e04-c7c3e69c6284", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "582de16a-6703-47eb-bd82-3e367b180fdb", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "24a53ffa1b87d3daac525ede116a7bd8ee717b710917d9d623f349f6760fd5de"}}, "hash": "24a53ffa1b87d3daac525ede116a7bd8ee717b710917d9d623f349f6760fd5de", "text": "1. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit droht?\n14Fr\u00fchzeitige Arbeitsuchendmeldung\nSie sind verpflichtet, sich sp\u00e4testens drei Monate vor \nder Beendigung Ihres Arbeits- oder Ausbildungsver \u00ad\nh\u00e4ltnisses bei der Agentur f\u00fcr Arbeit arbeitsuchend zu \nmelden. Liegen zwischen der Kenntnis des Beendi \u00ad\ngungszeitpunktes und der Beendigung des Arbeits- \nund Ausbildungsverh\u00e4ltnisses weniger als drei Mona \u00ad\nte, m\u00fcssen Sie sich innerhalb von drei Tagen nach \nKenntnis des Beendigungszeitpunktes melden.\nSie k\u00f6nnen sich online, pers\u00f6nlich, telefonisch oder \nschriftlich arbeitsuchend melden. \nAuch wenn der Arbeitgeber eine Weiterbesch\u00e4ftigung \nin Aussicht stellt oder der Fortbestand des Arbeits- \noder Ausbildungsverh\u00e4ltnisses gerichtlich geltend \n gemacht wird, besteht die Pflicht zur Meldung. \nDie Pflicht zur Meldung besteht bei betrieblichen oder \nschulischen Ausbildungsverh\u00e4ltnissen nicht.\n BITTE BEACHTEN SIE\nEine Sperrzeit von einer Woche kann \n eintreten, wenn Sie sich nicht \u2013 wie \nbeschrie  ben \u2013 bei einer Agentur f\u00fcr  Arbeit \narbeitsuchend melden.  N\u00e4here \n Informationen zur Pflicht zur fr\u00fchzeitigen \n Arbeitsuche finden Sie im Internet unter   \n\u00bb www.arbeitsagentur.de .", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "dea83167-8cec-4858-9d41-831a76e4512c": {"__data__": {"id_": "dea83167-8cec-4858-9d41-831a76e4512c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "90631a41-e64a-456a-a372-fbd7d2f2f45a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "40ef790b31c468e212656c3e1ce013b344a638d8f8f2b2b19a09fd27ccb2ad25"}}, "hash": "40ef790b31c468e212656c3e1ce013b344a638d8f8f2b2b19a09fd27ccb2ad25", "text": "152. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n2.  Was m\u00fcssen Sie tun, wenn \nArbeitslosigkeit eintritt?\n2.1 Arbeitslos melden\nLeistungen k\u00f6nnen Sie nur erhalten, wenn Sie der \n zust\u00e4ndigen Agentur f\u00fcr Arbeit Ihre Arbeitslosigkeit \n gemeldet haben; damit gilt gleichzeitig das Arbeits -\nlosengeld als beantragt. Sie k\u00f6nnen sich hierzu online \n arbeitslos melden. Sie ben\u00f6tigen daf\u00fcr nur ein Aus \u00ad\nweisdokument mit Online-Ausweisfunktion, die kosten \u00ad\nlose AusweisApp2 sowie ein Smartphone oder ein \nKarten  leseger\u00e4t. Starten Sie die Online Arbeitslos -\nmeldung auf \u00bb www.arbeitsagentur.de \u00bb  Men\u00fc \n\u00bb Alle  eServices anzeigen \u00bb  Arbeitslos melden . \nOder Sie  suchen Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit auf, um sich \npers\u00f6nlich arbeitslos zu melden.\nEs ist wichtig, dass Sie sich sp\u00e4testens am 1. Tag der \nArbeitslosigkeit arbeitslos melden; dies kann auch \ninner  halb von 3   Monaten vor dem  Beginn der \n Arbeitslosigkeit  geschehen. Beachten Sie jedoch bitte \nunbedingt die  Hinweise zur gesonderten Arbeit -\nsuchendmeldung in  \u00bb  Abschnitt  1.\n HINWEIS\nIhre elektronische oder pers\u00f6nliche Arbeitslosmeldung \nist eine unverzichtbare Anspruchsvoraussetzung zum \nBezug von Arbeitslosengeld! Wenn Sie sich nicht \n arbeitslos gemeldet haben und arbeitsunf\u00e4hig \n erkranken, kann dies dazu f\u00fchren, dass Sie keinen \n Anspruch auf Arbeitslosengeld oder Krankengeld \n haben.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "97d0f619-01a8-43cc-94ed-d9c5efaa09ed": {"__data__": {"id_": "97d0f619-01a8-43cc-94ed-d9c5efaa09ed", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "78e6b66a-af1e-44fc-a10e-04e844730896", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "b786b0d1236291c9a5e3e301de0e5a94eecbbce9805bef5033b7002f7c7e34a3"}}, "hash": "113833a3a6c5863e921d793882ba67b4d4de1df29692fe13075edafc546ed45b", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n16Wenn Sie sich nicht am ersten Tag nach dem Ende \n Ihrer Besch\u00e4ftigung online oder pers\u00f6nlich  arbeitslos \nmelden  k\u00f6nnen, weil Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit nicht \ndienstbereit ist (z.  B. an Samstagen, Sonntagen oder \nFeiertagen),  entstehen Ihnen keine Nachteile. Sie \n m\u00fcssen dann die Meldung am n\u00e4chsten Tag nach  holen,  \nan dem Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit wieder ge\u00f6ffnet ist. Im \nKrankheitsfall empfehlen wir Ihnen eine elektronische \nMeldung oder Vorsprache sp\u00e4testens am  letzten Tag \nder Arbeitsunf\u00e4higkeit, wenn die Agentur f\u00fcr Arbeit am \n1. Tag der Genesung nicht dienstbereit ist. Anderenfalls \ngilt die Arbeitslosmeldung erst ab dem Tag der tats\u00e4ch \u00ad\nlichen Meldung.\n BEISPIEL\nDas Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis endet am 30. April. Ers \u00ad\nter Tag der Arbeitslosigkeit ist der 1. Mai. Die Agentur \nf\u00fcr Arbeit ist an diesem Feiertag geschlossen. Bei \n Vorliegen der sonstigen Voraussetzungen wird das \n Arbeitslosengeld dennoch ab 1. Mai gezahlt, wenn die \nelektronische oder pers\u00f6nliche Arbeitslosmeldung am \n2. Mai nachgeholt wird.\nWenn Sie in einem Nachbarstaat zu Deutschland \n wohnen und von dort aus eine Besch\u00e4ftigung als \nGrenzg\u00e4nger in Deutschland aus\u00fcben, erhalten Sie bei \nArbeits  losigkeit grunds\u00e4tzlich Leistungen von Ihrem \nWohnortstaat. Zur Sicherung m\u00f6glicher Anspr\u00fcche \nmelden Sie sich bitte zeitnah beim Tr\u00e4ger der Arbeits -\nlosenversicherung in Ihrem Wohnortstaat.\n2.2 Antrag stellen \nSie k\u00f6nnen den Antrag online unter  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de \u00bb  Men\u00fc \u00bb  eServices  \n\u00bb \u201e Arbeitslosengeld beantragen\u201c  stellen. Es reicht", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "92b312b9-abcb-408e-8c26-9413c0f8a247": {"__data__": {"id_": "92b312b9-abcb-408e-8c26-9413c0f8a247", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6613e341-f135-42ef-884e-414905796219", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "f1b08eee5614dd39b3bc9228946ee1d4a277e44e8f6b09aee9899787447ed5f4"}}, "hash": "88ad830d1d3b4f9f56e329c5191d0538e28f6c2eb8cdb37ccda9572aad34d72c", "text": "172. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\naus, wenn Sie den Antrag ca. 2  Wochen vor Eintritt der \nArbeits  losigkeit an die Agentur online \u00fcbermitteln.\nBeim Ausf\u00fcllen des Online-Antrages unterst\u00fctzen wir \nSie durch Erl\u00e4uterungen und Hinweise. Dabei werden \nggf. auch weitere Angaben, z.  B. zur Beendigung des \nArbeitsverh\u00e4ltnisses, abgefragt. \nDie Unterlagen  k\u00f6nnen Sie innerhalb der \u201eeServices\u201c  \nhochladen und dem Antrag hinzuf\u00fcgen. \nSie \u00fcbermitteln den Antrag online an die Agentur f\u00fcr \n Arbeit. Auf einer Checkliste werden alle mit dem Antrag \n\u00fcbersandten und ggf. nachzureichenden Unterlagen \nangezeigt. Den Bearbeitungsstatus des online \n gestellten Antrags k\u00f6nnen Sie nach Anmeldung in \n Ihrem Onlineprofil einsehen. \nBei Fragen erreichen Sie die kostenfreien Service-  \nHotlines von Montag bis Freitag (8\u201318 Uhr):\n0800 4 5555 01 (Technische Unterst\u00fctzung)\n0800 4 5555 00 (Inhaltliche Ausk\u00fcnfte)\n HINWEIS\nDie rechtzeitige elektronische oder pers\u00f6nliche \nArbeitslos  meldung ist eine unverzichtbare Voraus -\nsetzung f\u00fcr einen  Anspruch auf Arbeitslosengeld. \nF\u00fcr die Bearbeitung Ihres Antrages werden oft Arbeits \u00ad\nbescheinigungen Ihrer fr\u00fcheren Arbeitgeber ben\u00f6tigt. \nDie Erstellung der Arbeitsbescheinigung m\u00fcssen Sie \nvon Ihrem fr\u00fcheren Arbeitgeber verlangen. Bei elektro \u00ad\nnischer \u00dcbermittlung der Arbeitsbescheinigung von \n Ihrem Arbeitgeber an die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit \n erhalten Sie einen Abdruck von uns zugesandt.\nBearbeitung Ihres Antrages\nNach Eingang Ihres Antrages, der Arbeitsbescheini \u00ad\ngung und ggf. anderer Unterlagen pr\u00fcft die Agentur \nschnellstm\u00f6glich, ob eine Entscheidung getroffen", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "184f25c5-e7d1-434d-8487-005b04f01160": {"__data__": {"id_": "184f25c5-e7d1-434d-8487-005b04f01160", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2fae7e09-c10d-4dee-9ca8-2ea705aacb66", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "b814ee0b02197537dda33e2565f59702304424537076bc2adb357e556de82ac1"}}, "hash": "ea9fd995da360a0605748d560f8ef03c91bc34df41403a635194a343f5773237", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n18 werden kann. Eventuell werden weitere Angaben oder \nUnterlagen nachgefordert.\nBis zur Entscheidung \u00fcber den Antrag k\u00f6nnen Sie fest \u00ad\nlegen, dass Ihr Leistungsanspruch nicht oder erst zu \n einem sp\u00e4teren Zeitpunkt entstehen soll. \nIhre gesamten Angaben und Daten unterliegen dem \nSozialdatenschutz. Die Agentur f\u00fcr Arbeit darf sie nur \nim Rahmen der gesetzlichen Erm\u00e4chtigungen an Dritte \nweitergeben. \n2.3 Besch\u00e4ftigungslos sein\nSie m\u00fcssen f\u00fcr den Bezug von Arbeitslosengeld be \u00ad\nsch\u00e4ftigungslos sein. Sie sind besch\u00e4ftigungslos, wenn \nSie vor\u00fcbergehend in keinem Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis \nstehen. Besch\u00e4ftigungslos sind Sie auch, wenn Sie nur \neine weniger  als 15 Stunden w\u00f6chentlich umfassen -\nde Besch\u00e4ftigung  als Arbeitnehmerin/Arbeitnehmer \noder T\u00e4tigkeit  als Selbst\u00e4ndige/r oder mithelfende/r \nFamilienangeh\u00f6rige/r aus\u00fcben.\nBesch\u00e4ftigungslos sind Sie nicht, wenn Sie von der \n Arbeit freigestellt sind und versicherungspflichtiges \nWertguthaben gem. \u00a7\u00a7 7  ff SGB IV einsetzen.\nBei Aufnahme jeder Besch\u00e4ftigung oder T\u00e4tigkeit oder \nbei Entnahme versicherungspflichtigen Wertguthabens \npr\u00fcft Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit, ob die Arbeitslosigkeit und \ndamit der Anspruch auf Arbeitslosengeld entf\u00e4llt. Der \nAnspruch entf\u00e4llt also z.  B., wenn die aufgenommene \nBesch\u00e4ftigung oder T\u00e4tigkeit mind. 15 Stunden in der \nKalenderwoche erfordert.\nSie m\u00fcssen jede Besch\u00e4ftigung oder T\u00e4tigkeit oder \ndie\u00adEntnahme \u00adversicherungspflichtigen \u00adWertgut -\nhabens vor deren Beginn Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nanzeigen.  Bei Entnahme von Wertguthaben muss die \nAnzeige vor dem ersten Tag, f\u00fcr den das Wertguthaben \nbestimmt ist, erfolgen. Wird eine Besch\u00e4ftigung oder \nT\u00e4tigkeit, die die Besch\u00e4ftigungslosigkeit entfallen", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f15b83f8-d0fb-407b-aed1-077131d92b40": {"__data__": {"id_": "f15b83f8-d0fb-407b-aed1-077131d92b40", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "acbc46fd-eb16-4a8a-9375-c53b9f21178f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "35d5ae249a5ffb23f8f339b37505f8851092b8629597747c059ae0ff4f1e2e92"}}, "hash": "630223641c6992ae87a30347fc9406b9f4ef1a316739dcb7bfc25cffaa0cd619", "text": "192. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\nl\u00e4sst, nicht oder versp\u00e4tet angezeigt, k\u00f6nnen Sie die \nLeistung erst wieder nach erneuter Arbeitslosmeldung \nbeziehen. Dies gilt auch, wenn Sie ein versicherungs \u00ad\npflichtiges Wertguthaben entnehmen.\nDie Anzeige bei einem Jobcenter reicht nicht aus. Bei \nnicht rechtzeitiger Anzeige k\u00f6nnen Ihnen erhebliche \n finanzielle Nachteile entstehen (siehe auch  \n\u00bb Abschnitt 8.2 ).\nSollte nach Aufnahme einer neuen Besch\u00e4ftigung er \u00ad\nneut Arbeitslosigkeit drohen, sind Sie verpflichtet, sich \nwieder arbeitsuchend zu melden (vgl. \u00bb Abschnitt 1 ). \n\u00dcber Fristen und das Verfahren f\u00fcr die Arbeitsuchend \u00ad\nmeldung informieren Sie sich bitte bei Ihrer Agentur f\u00fcr \nArbeit. Um Nachteile zu vermeiden, m\u00fcssen Sie sich \nauch erneut \u2013 sp\u00e4testens am ersten Tag der Arbeits -\nlosigkeit \u2013 online im Fachportal der Bundesagentur f\u00fcr \nArbeit oder pers\u00f6nlich bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \narbeits  los melden (vgl. \u00bb Abschnitt 2.1 ).\n\u00dcben Sie unentgeltlich eine ehrenamtliche T\u00e4tigkeit \naus, steht diese der Arbeitslosigkeit nicht entgegen, \nwenn sie die berufliche Eingliederung nicht behindert. \nErkundigen Sie sich hierzu bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit. \nDie ehrenamtliche T\u00e4tigkeit steht der Arbeitslosigkeit \ngrunds\u00e4tzlich auch dann nicht entgegen, wenn sie \n15 Stunden oder mehr w\u00f6chentlich umfasst und der \npauschalierte Auslagenersatz den Betrag von 250  Euro \nmonatlich nicht \u00fcberschreitet.\nSie sind verpflichtet, jede mindestens 15-st\u00fcndige \nw\u00f6chent  liche ehrenamtliche T\u00e4tigkeit vor deren Beginn \nder Agentur f\u00fcr Arbeit anzuzeigen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e6cd0e39-b3ef-43aa-a143-073c7f1aa862": {"__data__": {"id_": "e6cd0e39-b3ef-43aa-a143-073c7f1aa862", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4c8f3b8c-b914-45da-9601-f17ee84d0a57", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "9c8a66c4ef29da0e6a4d7301a830c7f8a1795bc77fbee48f98c6a5e8508c27c5"}}, "hash": "9c8a66c4ef29da0e6a4d7301a830c7f8a1795bc77fbee48f98c6a5e8508c27c5", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n20Besondere Hinweise:\nUnterbrechung des Leistungsbezuges,  \nZwischenbesch\u00e4ftigung\nUm sich vor leistungsrechtlichen Nachteilen zu sch\u00fct \u00ad\nzen, teilen Sie bitte Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit jede Unter \u00ad\nbrechung Ihrer Arbeitslosigkeit vorher mit. Im Einzelnen \ngilt Folgendes:\nUnterbrechung der Arbeitslosigkeit von  \nh\u00f6chstens 6 Wochen :\n\u2022 Wird Ihre Arbeitslosigkeit oder Ihr Leistungsbezug f\u00fcr \neinen Zeitraum von bis zu 6 Wochen unterbrochen, \nweil Sie z.  B. Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit nicht zur Ver -\nf\u00fcgung stehen, bekommen Sie die Leistung nach der \nUnterbrechung ohne erneute elektronische oder per \u00ad\ns\u00f6nliche Arbeitslosmeldung und Antragstellung wei \u00ad\ntergezahlt. Teilen Sie Beginn und Ende der Unterbre \u00ad\nchung rechtzeitig mit. Der Beginn muss sp\u00e4testens am \nersten Tag der Unterbrechung, das Ende sp\u00e4testens \nam Tag nach der Unterbrechung, mitgeteilt werden.\n\u2022 Eine erneute elektronische oder pers\u00f6nliche Arbeits \u00ad\nlosmeldung ist auch dann nicht erforderlich, wenn \nSie eine Besch\u00e4ftigung von mindestens 15 Stunden \nw\u00f6chentlich oder eine T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndige/r \noder als mithelfende/r Familienangeh\u00f6rige/r in ent \u00ad\nsprechendem Umfang aufnehmen. Voraussetzung \nist, dass Sie Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit die Arbeitsauf \u00ad\nnahme und die Dauer der Besch\u00e4ftigung unverz\u00fcg -\nlich mitgeteilt  haben.\nUnterbrechung der Arbeitslosigkeit von \nmehr als 6 Wochen :\nWar Ihre Arbeitslosigkeit mehr als 6 Wochen unter -\nbrochen, kann Ihnen die Leistung erst nach erneuter \nelektronischer oder pers\u00f6nlicher Arbeitslos -\nmeldung  weitergezahlt werden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "88e56454-c892-4715-ae68-f4b75e7c41ac": {"__data__": {"id_": "88e56454-c892-4715-ae68-f4b75e7c41ac", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b5be6000-78d2-4fc5-a227-1e91cb996253", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "30d913f6653c9beb818615fa6539b48aa3f55a38c33a2e411bb7e92f41d1adff"}}, "hash": "30d913f6653c9beb818615fa6539b48aa3f55a38c33a2e411bb7e92f41d1adff", "text": "212. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n HINWEIS\nHaben Sie Zweifel, ob Sie sich nach einer Unterbre \u00ad\nchung wieder arbeitslos melden m\u00fcssen, setzen Sie \nsich bitte rechtzeitig vor dem Ende der Unterbrechung \nmit Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit in Verbindung, um das \n weitere Vorgehen abzukl\u00e4ren.\nF\u00fcr Zeiten, in denen nicht alle Anspruchsvoraus -\nsetzungen vorliegen, kann Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit keine \nLeistungen zahlen. Dies gilt auch, wenn Sie sich \n wegen  einer beabsichtigten Arbeitsaufnahme aus dem \nLeistungsbezug abgemeldet haben, eine Arbeitsauf \u00ad\nnahme aber dann doch nicht erfolgt ist.\n2.4\u00ad\u00adPflichten \u00ad aus \u00ad der \u00ad Eingliederungsverein -\nbarung, Eigenbem\u00fchungen\nEin Anspruch auf Arbeitslosengeld setzt voraus, dass \nSie alle M\u00f6glichkeiten zur beruflichen Eingliederung \nnutzen. Hierzu geh\u00f6rt, dass Sie die Verpflichtungen der \nEingliederungsvereinbarung \u2013 insbesondere die festge \u00ad\nsetzten Eigenbem\u00fchungen \u2013 erf\u00fcllen. Mit der Verpflich \u00ad\ntung, sich aktiv um eine Besch\u00e4ftigung zu bem\u00fchen, \nhat der Gesetzgeber betont, dass in erster  Linie Sie ge \u00ad\nfordert sind, Ihre Besch\u00e4ftigungslosigkeit zu beenden. \nIhre Arbeitsvermittlerin/Ihr Arbeitsvermittler wird \nSie dabei beraten und unterst\u00fctzen.\nAktivit\u00e4ten im Rahmen der Eingliederungsvereinbarung \nbzw. Eigenbem\u00fchungen k\u00f6nnen z.  B. schriftliche \n Bewerbungen, die Auswertung von Stellenanzeigen in \nZeitungen, Fachzeitschriften und anderen Medien, \n Vorsprachen bei Betrieben, die Nutzung der Jobsuche \nund des Serviceportals unter \u00bb www.arbeitsagentur.de , \ndie Arbeitsplatzsuche per Inserat, der Besuch von \nArbeits  marktb\u00f6rsen und \u00c4hnliches sein. Sie sollten sich \nm\u00f6glichst Notizen \u00fcber Ihre Aktivit\u00e4ten machen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ead8f295-e534-4c57-9846-5f13e4a8b48b": {"__data__": {"id_": "ead8f295-e534-4c57-9846-5f13e4a8b48b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ff89083b-d593-4ee5-9212-fdf48dbb62b7", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "e400fbabbb6151739b1f7f769cc34272e0da9b80b2db4a0dfbe3871d7320f7ae"}}, "hash": "3508a03f70a6cc8e3e53c47bdd1190b3e452e86c4ac91840eb337d28c4060638", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n22Welche konkreten Aktivit\u00e4ten Sie im Rahmen der \nArbeit  suche unternehmen bzw. wie Sie Ihre Eigen -\nbem\u00fchungen nachweisen m\u00fcssen, entnehmen Sie \n Ihrer Eingliederungsvereinbarung bzw. der schriftlichen \nFestsetzung Ihrer Eigenbem\u00fchungen. Erbringen Sie \ndie Pflichten im Zusammenhang mit den Eigenbem\u00fc \u00ad\nhungen nicht, nicht rechtzeitig oder nicht vollst\u00e4ndig, \ntritt eine Sperrzeit ein (siehe hierzu \u00bb Abschnitt 6) .\nWollen Sie die Pflichten aus der Eingliederungsverein \u00ad\nbarung nicht erf\u00fcllen bzw. keine Eigenbem\u00fchungen un \u00ad\nternehmen, haben Sie keinen Leistungsanspruch bzw. \nkann Ihr Leistungsanspruch \u2013 gegebenenfalls r\u00fcckwir \u00ad\nkend \u2013 entfallen.\nFalls Sie auch an einer Besch\u00e4ftigung im Ausland \n(EU, EWR oder der Schweiz)  interessiert sind und \ndort eine Besch\u00e4ftigung suchen wollen, haben Sie die \nM\u00f6glichkeit, das deutsche Arbeitslosengeld im Ausland \nf\u00fcr einen bestimmten Zeitraum  weiter zu beziehen. \n Wegen des Brexits ist eine Mitnahme des deutschen \nArbeitslosengeldes zur Arbeitssuche in Gro\u00dfbritannien \nnur noch in Ausnahmef\u00e4llen m\u00f6glich. Bitte informieren \nSie sich ggf. vor Ihrer Ausreise  bei Ihrer Agentur \nf\u00fcr Arbeit \u00fcber die Voraussetzungen und das Ver -\nfahren. Weitergehende Informationen finden Sie im \n\u00bb Merkblatt  20 \u201eArbeitslosengeld und \nAuslandsbesch\u00e4f  tigung\u201c.\n2.5 Verf\u00fcgbar sein\nUm Anspruch auf Arbeitslosengeld zu haben, m\u00fcssen \nSie f\u00fcr Vermittlungsbem\u00fchungen  Ihrer Agentur f\u00fcr \nArbeit zur Verf\u00fcgung stehen . Sie m\u00fcssen\n\u2022 Vorschl\u00e4gen \u00adder\u00adArbeitsagentur \u00ad zur \u00ad beruflichen \u00ad\nEingliederung zeit- und ortsnah Folge leisten. Sie \nhaben deshalb sicherzustellen, dass Ihre Agentur \nf\u00fcr Arbeit Sie pers\u00f6nlich an jedem Werktag unter \nder von Ihnen benannten Anschrift (Wohnung)", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b277fe6e-b56e-43f3-ac53-c1585f9e2847": {"__data__": {"id_": "b277fe6e-b56e-43f3-ac53-c1585f9e2847", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1d5d6c79-9d07-46d6-b481-b7816b6a8249", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "33c5bc22aaaff9f9744a0d7b529b7a22040d0a03950d6d4148684f8dd3e21018"}}, "hash": "33c5bc22aaaff9f9744a0d7b529b7a22040d0a03950d6d4148684f8dd3e21018", "text": "232. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\ndurch Briefpost erreichen kann.  Wenn Sie den \u00ad\nnoch beabsichtigen, sich vor\u00fcbergehend unter einer \n anderen Anschrift aufzuhalten, benachrichtigen Sie \nbitte die Agentur f\u00fcr Arbeit rechtzeitig, m\u00f6glichst \ninner  halb von einer Woche vor der geplanten \nOrtsabwesenheit/ Reise. Sie wird Sie informieren, \nob und unter welchen Bedingungen ein leistungs -\nunsch\u00e4dlicher Aufenthalt m\u00f6glich ist. Verreisen Sie \nohne vorherige Unterrichtung und Zustimmung \n Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit , wird die Bewilligung der \nLeistung r\u00fcckwirkend vom Reisebeginn an aufge -\nhoben (vgl. die \u00bb Hinweise \u00adzur\u00adErstattungspflicht \u00ad\nin Abschnitt 8.3 )\nN\u00e4here Informationen enth\u00e4lt das Informationsblatt \n\u00bb \u201eWissenswertes zum Thema Umzug und  Reisen\u201c ,\n\u2022 eine\u00adversicherungspflichtige, \u00admindestens \u00ad\n15 Stunden w\u00f6chentlich umfassende Besch\u00e4fti -\ngung unter den auf dem Arbeitsmarkt allgemein \n\u00fcblichen Arbeitsbedingungen aus\u00fcben k\u00f6nnen \nund d\u00fcrfen.  Betreuen Sie aufsichtsbed\u00fcrftige Kinder \noder pflegebed\u00fcrftige Personen, muss die weitere \nBetreuung sichergestellt sein, wenn Sie eine Be \u00ad\nsch\u00e4ftigung aufnehmen. Eine Einschr\u00e4nkung auf Teil \u00ad\nzeit ist nur zul\u00e4ssig, wenn die Teilzeitbesch\u00e4ftigung \nden \u00fcblichen Bedingungen des f\u00fcr Sie in Betracht \nkommenden Arbeitsmarktes entspricht,\n\u2022 bereit sein, zumutbaren Vorschl\u00e4gen zur Teilnahme \nan Ma\u00dfnahmen \u00adder\u00adberuflichen \u00adEingliederung \u00ad\nnachzukommen,\n\u2022 bereit sein, jede zumutbare Besch\u00e4ftigung  anzu \u00ad\nnehmen. Eine Besch\u00e4ftigung kann auch zumutbar \nsein, wenn\n\u2022 sie nicht unbedingt Ihrer Ausbildung oder Ihrer  \nbisherigen beruflichen T\u00e4tigkeit entspricht,\n\u2022 der neue Arbeitsplatz weiter als der bisherige von \nIhrer Wohnung entfernt ist,\n\u2022 zur Aufnahme der Besch\u00e4ftigung ein Umzug  \nerforderlich ist,", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7759b18f-895a-47fd-b5c5-7c2e0f1c5a62": {"__data__": {"id_": "7759b18f-895a-47fd-b5c5-7c2e0f1c5a62", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8aad6fda-850d-4883-963c-9990d85ddaf4", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "b3965b451a39691490acc3e0b3d1e8dbf17b74bdcb59750033c8840b9a799dcb"}}, "hash": "9d19baf0d35cfd8fc5720b72684712536fd3be06b27ac31c1d5a574caa56a420", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n24\u2022 die Arbeitsbedingungen ung\u00fcnstiger sind als die \nbisherigen, z.  B. 30  % weniger als das Entgelt, das \nIhrer Bemessung zugrunde liegt, bezahlt wird,\n\u2022 die Dauer, Lage und/oder Verteilung der Arbeits  zeit \nung\u00fcnstiger ist/sind als bisher.\n HINWEIS\nW\u00e4hrend einer beruflichen Weiterbildung, die nicht von \nder Agentur f\u00fcr Arbeit gef\u00f6rdert wird, kann unter \n bestimmten Voraussetzungen das Arbeitslosengeld \nweitergezahlt werden. Voraussetzung hierf\u00fcr ist unter \nanderem die vorherige Zustimmung der Agentur f\u00fcr \n Arbeit. Erkundigen Sie sich daher bitte vor Beginn der \nWeiterbildung bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit, was Sie zu \nbeachten haben.\nZur Gew\u00e4hrung von Arbeitslosengeld bei einer von  \nder Agentur f\u00fcr Arbeit gef\u00f6rderten Weiterbildung siehe \n\u00bb Abschnitt 5.\nBei Teilnahme an Ma\u00dfnahmen, die zur Verbesserung \nder Eingliederungsaussichten beitragen ( Ma\u00dfnahmen \nzur Aktivierung und beruflichen Eingliederung), k\u00f6nnen \nSie Arbeitslosengeld weiter beziehen, wenn die Zuwei \u00ad\nsung in diese Ma\u00dfnahme bzw. die Bewilligung durch \ndie Agentur f\u00fcr Arbeit vor Teilnahmebeginn erfolgt ist.\nUmzug/ Ortsabwesenheit\nSie m\u00fcssen f\u00fcr Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit erreichbar sein. \nErreichbar im Sinne der gesetzlichen Vorschriften be \u00ad\ndeutet, dass Sie an jedem Werktag  von Briefsendun \u00ad\ngen der Agentur f\u00fcr Arbeit in Ihrer Wohnung Kenntnis \nnehmen  k\u00f6nnen. Deshalb m\u00fcssen Sie mindestens \n einmal am Werktag Ihren Briefkasten leeren . Am \nWochenende oder vor Feiertagen reicht es aus, \nwenn  Sie die an Samstagen oder Tagen vor Feiertagen", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "89431c28-a80b-4414-b225-cda6d2dafd73": {"__data__": {"id_": "89431c28-a80b-4414-b225-cda6d2dafd73", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e3848ad7-b0f3-45f4-af08-cb058f59c6e8", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "1b2fd5ce7fa1a69396b84279f1956ddc22e4e43e272a89a84e162756cb1294a1"}}, "hash": "1b2fd5ce7fa1a69396b84279f1956ddc22e4e43e272a89a84e162756cb1294a1", "text": "252. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\neingehende Post am darauf folgenden Sonn- oder \nFeier  tag zur Kenntnis nehmen. Daher m\u00fcssen Sie es \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit rechtzeitig mitteilen, wenn Sie \n(auch innerhalb derselben Gemeinde) umziehen oder \nan einem Werktag ganztags nicht zu Hause sind.\nWenn Sie keine finanziellen Nachteile erleiden wollen, \nm\u00fcssen Sie Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit jeden Umzug  \nrechtzeitig vor dem Umzugstermin, am besten eine \nWoche vorher, mitteilen. Beachten Sie bitte, dass bei \neinem gestellten Nachsendeantrag keine Erreichbarkeit \nvorliegt.\nSind Sie an einem oder mehreren Werktagen ganz -\ntags unter der Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit bekannten \n Anschrift nicht zu erreichen ( sonstige Ortsabwesen -\nheit), ist dies ohne leistungsrechtliche Nachteile nur \nm\u00f6glich, wenn Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit vorher zuge \u00ad\nstimmt hat.\n HINWEIS\nTeilen Sie Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit nach M\u00f6glichkeit \nsp\u00e4testens 1 Woche vor dem Umzug Ihre neue \n Anschrift mit. Online  k\u00f6nnen  Sie diese \u00c4nderung auch \n bequem unter \u00bb www.arbeitsagentur.de/  eservices  im \nangemeldeten Bereich mitteilen.\nH\u00e4ufig wird durch den Umzug in einen anderen Ort \neine andere Agentur f\u00fcr Arbeit zust\u00e4ndig. Bei recht -\nzeitiger Mitteilung des Umzuges erfahren Sie von Ihrer \nAgentur f\u00fcr Arbeit, welche Agentur f\u00fcr Arbeit nunmehr \nf\u00fcr Sie zust\u00e4ndig ist. Die neue Agentur f\u00fcr Arbeit wird \nSie zur Meldung dort auffordern. Nehmen Sie bitte die \u00ad\nsen Termin unbedingt wahr. Teilen Sie Ihren Umzug \nerst nach dem Umzugstag mit, kann Ihre Leistung erst \nwieder ab dem Tag Ihrer Mitteilung bewilligt werden. \nZum Thema Ortsabwesenheit beachten Sie bitte auch \n\u00bb Abschnitt 2.5 .", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3f461bfe-71a1-445f-93ce-d61dc9d12d7c": {"__data__": {"id_": "3f461bfe-71a1-445f-93ce-d61dc9d12d7c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d7800b80-ce2a-419d-8b17-3c453a04858a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "969e5dbc159df901191559ee5703ed32b7fff56ac3690b59faeb2e76e67622f1"}}, "hash": "969e5dbc159df901191559ee5703ed32b7fff56ac3690b59faeb2e76e67622f1", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n26 HINWEIS\nWeitere Information finden Sie im Informationsblatt  \n\u201eWissenswertes zum Thema Umzug und Reisen\u201c \nunter: \u00bb www.arbeitsagentur.de  \u00bb Downloadcenter \n\u00bb\u00adArbeitslos \u00ad und \u00adArbeit \u00ad finden \u00ad\u00bb Informationen zum \nArbeitslosengeld \u00bb Merkblatt Umzug und Reisen \nbei Bezug von Arbeitslosengeld\nSind Sie ausl\u00e4ndische/r ArbeitnehmerIn und besitzen \neinen Aufenthaltstitel, d\u00fcrfen Sie eine Erwerbst\u00e4tigkeit \naus\u00fcben, es sei denn, ein Gesetz bestimmt ein Verbot. \nJeder Aufenthaltstitel muss erkennen lassen, ob die \nAus\u00fcbung einer Erwerbst\u00e4tigkeit erlaubt ist. Keiner \n Erlaubnis bed\u00fcrfen \u2013 z.  B. \u2013 Staatsangeh\u00f6rige der \n Mitgliedstaaten der Europ\u00e4ischen Union / des Europ\u00e4 -\nischen Wirtschaftsraumes und Staatsangeh\u00f6rige der \nSchweiz. \nSind Sie Sch\u00fclerin/ Sch\u00fcler  oder Studentin/ Student  \neiner Schule, Hochschule oder sonstigen Ausbildungs \u00ad\nst\u00e4tte, k\u00f6nnen Sie grunds\u00e4tzlich kein Arbeitslosengeld \nerhalten. Studentinnen/Studenten stehen f\u00fcr die \n Vermittlungsbem\u00fchungen der Agentur f\u00fcr Arbeit ab \ndem offiziellen Semesterbeginn nicht zur Verf\u00fcgung. \nEine Ausnahme gilt, wenn Sie nachweisen, dass die \nobjektiven Anforderungen des Ausbildungsganges eine \nver sicherungspflichtige, mindestens 15 Stunden \n w\u00f6chentlich umfassende Besch\u00e4ftigung neben der \nAusbildung oder in der Zeit zwischen der Immatrikula -\ntion und dem offiziellen Beginn der Lehrveranstaltun \u00ad\ngen zulassen.\nDie Teilnahme an einer Ma\u00dfnahme zur Abkl\u00e4rung \nder\u00adberuflichen \u00adEignung \u00adoder\u00adan\u00adeiner\u00adArbeitser -\nprobung  im Rahmen der F\u00f6rderung der Teilhabe am \nArbeitsleben schlie\u00dft die Verf\u00fcgbarkeit nicht aus.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "162c2493-1dbb-4aab-80e4-2b235eb1738f": {"__data__": {"id_": "162c2493-1dbb-4aab-80e4-2b235eb1738f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9ec5340f-388f-497a-a637-ad33ddd843ff", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "fe2c4d344d8fc0fea96899f51f056c7313e75116f694085f13beeec8a06471fe"}}, "hash": "fe2c4d344d8fc0fea96899f51f056c7313e75116f694085f13beeec8a06471fe", "text": "272. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\nK\u00f6nnen Sie voraussichtlich f\u00fcr mehr als 6 Monate \naus gesundheitlichen Gr\u00fcnden und nur noch weni -\nger als 15 Wochenstunden arbeiten  und hat der \n Tr\u00e4ger der Rentenversicherung noch nicht festgestellt, \nob Sie voll erwerbsgemindert sind, k\u00f6nnen Sie bis zur \nKl\u00e4rung dieser Frage Leistungen erhalten, l\u00e4ngstens \naber f\u00fcr die Dauer Ihres Anspruches.\nBei unverschuldeter Arbeitsunf\u00e4higkeit  wird Ihnen \n Arbeitslosengeld bis zur Dauer von sechs Wochen  \nweiter gezahlt. Voraussetzung hierf\u00fcr ist, dass die \nArbeits  unf\u00e4higkeit w\u00e4hrend des rechtm\u00e4\u00dfigen \nLeistungs  bezuges  eingetreten ist. Die Leistung wird \nauch bei station\u00e4rer Behandlung erbracht.\nWenn Sie nach der Antragstellung oder w\u00e4hrend des \nBezuges von Leistungen arbeitsunf\u00e4hig krank werden, \nmelden Sie Ihre Arbeitsunf\u00e4higkeit bitte unverz\u00fcglich \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit und f\u00fcgen Sie eine \u00e4rztliche \nBescheinigung  \u00fcber die Arbeitsunf\u00e4higkeit und ihre \nvoraussichtliche Dauer bei. Am 1.  Januar 2023 startet \ndas Verfahren zur elektronischen Arbeitsunf\u00e4higkeit f\u00fcr \ngesetzlich krankenversicherte Arbeitnehmerinnen und \nArbeitnehmer. \nF\u00fcr gesetzlich Krankenversicherte, die arbeitsuchend \ngemeldet sind bzw. Arbeitslosengeld beziehen, gelten  \nweiterhin die bestehenden Nachweis- und Bescheini \u00ad\ngungspflichten bei einer Arbeitsunf\u00e4higkeit. Sie m\u00fcssen \nweiterhin die \u201eAusfertigung f\u00fcr den Arbeitgeber\u201c bei der \nAgentur f\u00fcr Arbeit als Nachweis einer Arbeits -\nunf\u00e4higkeit vorlegen. Dauert die Arbeitsunf\u00e4higkeit \n l\u00e4nger als zun\u00e4chst vom Arzt bescheinigt, m\u00fcssen \nSie dies durch eine weitere \u00e4rztliche Bescheinigung \nnachweisen. \nWenn Sie wieder arbeitsf\u00e4hig sind, teilen Sie dies bitte \nebenfalls sofort Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit mit.  Diese Mit \u00ad\nteilung kann auch online \u00fcber  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de/eservices   \n\u00bb \u201eVer\u00e4nderung melden\u201c  erfolgen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "03afb5d3-6007-4335-b3af-e8553a2bddcb": {"__data__": {"id_": "03afb5d3-6007-4335-b3af-e8553a2bddcb", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8a476cbf-5cee-4136-8127-03e9f6ae8d44", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "985b3d3fa363b96ad537ba57ae462ae6441ad009beb2854f1ea7318ba9c0447b"}}, "hash": "985b3d3fa363b96ad537ba57ae462ae6441ad009beb2854f1ea7318ba9c0447b", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n28Ist nach \u00e4rztlichem Zeugnis die Beaufsichtigung, \n Betreuung oder Pflege\u00adeines\u00aderkrankten \u00adKindes  \n erforderlich, ist eine Leistungsfortzahlung auch \n m\u00f6glich. Die Dauer der Leistungsfortzahlung bei \n Erkrankung des Kindes der/des Arbeitslosen erfolgt mit \neiner Dauer von bis zu 10 Kalendertagen oder bei \n alleinerziehenden Arbeitslosen mit einer Dauer von bis \nzu 20  Kalender  tagen f\u00fcr jedes Kind in jedem Kalender \u00ad\njahr. Bei weiteren Fragen wenden Sie sich an Ihre \nAgentur f\u00fcr Arbeit.\nWenn Ihre Arbeitsunf\u00e4higkeit durch Sie verschuldet oder \ndurch andere Personen verursacht wurde (z.  B. bei \n einem Verkehrsunfall), teilen Sie das bitte zus\u00e4tzlich \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit mit und f\u00fcgen Sie der Krank \u00ad\nmeldung evtl. vorhandene Unterlagen (z.  B. Unfall -\nbericht, Name der Sch\u00e4digerin/des Sch\u00e4digers) bei.\nDauert die Arbeitsunf\u00e4higkeit l\u00e4nger als sechs \n Wochen , erhalten Sie, wenn Sie pflichtversichert sind, \nanschlie\u00dfend von Ihrer zust\u00e4ndigen Krankenkasse in \nder Regel Krankengeld in H\u00f6he des Betrages, der \n Ihnen zuletzt als Leistung von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \ngew\u00e4hrt wurde.\n HINWEIS\nNach dem Bezug von Krankengeld m\u00fcssen Sie sich \nf\u00fcr die Weiterzahlung von Arbeitslosengeld erneut \n online im Fachportal der Bundesagentur f\u00fcr  Arbeit oder \npers\u00f6nlich bei Ihrer Agentur f\u00fcr  Arbeit arbeits  los \n melden.\nIst die Arbeitsunf\u00e4higkeit vor dem Leistungsbeginn oder \nw\u00e4hrend eines Ruhenszeitraums (z.  B. w\u00e4hrend einer \nSperrzeit) eingetreten, ist eine Leistungsfortzahlung \nnicht m\u00f6glich.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "549cc008-7b82-4245-943c-d7c6927017fd": {"__data__": {"id_": "549cc008-7b82-4245-943c-d7c6927017fd", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "fc17283d-d03e-4276-8dba-8e36f4eca449", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "bc615e8bea14830b87ef4cb83baace0460a0b0e4755d694a14946f4542f1b77e"}}, "hash": "bc615e8bea14830b87ef4cb83baace0460a0b0e4755d694a14946f4542f1b77e", "text": "292. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n HINWEIS\nK\u00f6nnen Sie bereits bei Ihrer Arbeitslosmeldung wegen \nKrankheit keine Besch\u00e4ftigung aus\u00fcben, stehen Sie \nder Arbeitsvermittlung nicht zur Verf\u00fcgung und haben \nkeinen Anspruch auf Arbeitslosengeld. Melden Sie sich \nonline im Fachportal der Bundesagentur f\u00fcr  Arbeit \narbeits  los oder sprechen Sie nach Ihrer Genesung \n unverz\u00fcglich erneut pers\u00f6nlich bei Ihrer Agentur f\u00fcr \n Arbeit vor. Bis dahin bleibt Ihre Krankenkasse f\u00fcr \n Leistungen zust\u00e4ndig. Bitte beachten Sie die Hinweise \nzur Arbeits  losmeldung unter \u00bb Abschnitt 2.1 .\n HINWEIS\nNach Ablauf des Monats, in dem das Lebensalter f\u00fcr \ndie Inanspruchnahme der Regelaltersrente nach dem \nSGB VI vollendet worden ist, besteht kein Anspruch auf \nArbeitslosengeld mehr.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "61fe51ca-681c-4106-a461-fae49ec64e82": {"__data__": {"id_": "61fe51ca-681c-4106-a461-fae49ec64e82", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6c9588bf-32fa-43cb-a1c2-a77b62695014", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "cec4bba32a49c9c5bc8d1b88838f03b21b8c4aa7988ae7edcbb3f963ceb76c4f"}}, "hash": "7e5fdc1de48805b0b0621e726762a72efb20ae85b1ae1767d7cebd41d64c76bc", "text": "3. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\n303.  Ihr Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld\nAnspruch auf Arbeitslosengeld besteht bei Arbeits -\nlosigkeit  oder bei Teilnahme an einer gef\u00f6rderten \n beruflichen \u00adWeiterbildung  (siehe hierzu auch die \n Informationen im \u00bb Merkblatt 6 \u2013 F\u00f6rderung der \n\u00ad beruflichen \u00adWeiterbildung).\n3.1 Anwartschaftszeit\nMit Ihrer Arbeitslosmeldung haben Sie  bereits eine \nwichtige Anspruchsvoraussetzung erf\u00fcllt. Arbeitslosen \u00ad\ngeld k\u00f6nnen Sie aber nur erhalten, wenn Sie \u2013 neben \nden in Abschnitt 2 genannten Anspruchsvoraussetzun \u00ad\ngen \u2013 auch die Anwartschaftszeit  erf\u00fcllt haben.\nDas ist dann der Fall, wenn Sie in den letzten 30  Mo -\nnaten vor der Arbeitslosmeldung und der eingetrete \u00ad\nnen Arbeitslosigkeit mindestens 12 Monate (das sind \n360 Kalendertage, weil der Monat zu 30 Tagen ge \u00ad\nrechnet wird) in einem Versicherungspflichtverh\u00e4ltnis, \nin  einer versicherungspflichtigen Besch\u00e4ftigung oder \n einem sonstigen Versicherungspflichtverh\u00e4ltnis \n(kann  z.  B. bei Bezug von Krankengeld oder Rente \nwegen voller Erwerbsminderung vorliegen), gestanden \nhaben.\nZeiten eines Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses ohne Ent \u00ad\ngeltzahlung bis zu einem Monat werden mitgerechnet. \nDagegen werden Zeiten ohne Entgelt, aber mit Bezug \nvon Kurzarbeitergeld (auch Transfer- und Saisonkurz \u00ad\narbeitergeld) in vollem Umfang ber\u00fccksichtigt. Zeiten \nder Antragspflichtversicherung in der Arbeitslosenver -\nsicherung k\u00f6nnen auch ber\u00fccksichtigt werden.\nSie k\u00f6nnen die Anwartschaftszeit f\u00fcr einen Anspruch \nauf Arbeitslosengeld auch erf\u00fcllen, wenn Sie in den", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ad4eb5d4-ca9f-4dbe-b405-ff01003f6421": {"__data__": {"id_": "ad4eb5d4-ca9f-4dbe-b405-ff01003f6421", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4194bd4d-9958-490d-9330-ffaa035198bb", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "44cc0b5f2cd7375ab527d4cee3ce2073191f30d774d14aededb684dc1d741e9b"}}, "hash": "832ccb64b500dc44bd4e340fb5fb5b4adebc615a3246aaa8910f564e3e4ca03b", "text": "313. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\nletzten 30 Monaten vor der Arbeitslosmeldung weniger \nals zw\u00f6lf Monate in Versicherungspflichtverh\u00e4ltnissen \ngestanden haben. Diese \u201ekurze\u201c Anwartschaftszeit \nkann erf\u00fcllt werden, wenn Sie\n\u2022 die Voraussetzung der Regelanwartschaftszeit nicht \nerf\u00fcllen, weil Sie nicht mindestens 360 Kalendertage \nVersicherungspflicht innerhalb der letzten 30 Monate \nzur\u00fcckgelegt haben und\n\u2022 in den letzten 30 Monaten vor der Arbeitslosmeldung \nmindestens sechs Monate in Versicherungspflichtver \u00ad\nh\u00e4ltnissen gestanden haben und\n\u2022 \u00fcberwiegend in Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnissen gestan \u00ad\nden haben, die von vornherein auf nicht mehr als \nvierzehn Wochen befristet waren und\n\u2022 Ihr Bruttoarbeitsentgelt in den letzten zw\u00f6lf Monaten, \ngerechnet vom letzten Tag Ihrer letzten Besch\u00e4fti \u00ad\ngung an r\u00fcckw\u00e4rts, das 1,5-fache der Bezugsgr\u00f6\u00dfe \nnach \u00a7  18 Abs.  1 SGB IV nicht \u00fcberstiegen hat; die \nBezugsgr\u00f6\u00dfe (West) betr\u00e4gt in 2023 40.740,00 Euro\n\u2022 der Agentur f\u00fcr Arbeit diesen Sachverhalt darlegen \nund nachweisen.\nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit kann unter Umst\u00e4nden nicht \n beurteilen, ob der Sachverhalt bei Ihnen vorliegt. \nAu\u00dfer  dem sind Sie gesetzlich verpflichtet, den Sach \u00ad\nverhalt darzulegen. Teilen Sie deshalb bitte Ihrer \n Agentur f\u00fcr Arbeit mit, wenn Sie die Regelung in \n Anspruch nehmen wollen. Sie m\u00fcssen dann auch Ihr \nin den letzten zw\u00f6lf Monaten erzieltes Arbeitsentgelt \nnachweisen, soweit es nicht in der Arbeitsbescheini \u00ad\ngung aufgef\u00fchrt ist. Dies ist regelm\u00e4\u00dfig das nicht bei \u00ad\ntragspflichtige Arbeitsentgelt oder Arbeitsentgelt aus \nunst\u00e4ndiger Besch\u00e4ftigung. \nWenn Sie \u00dcbergangsgeld wegen einer berufsf\u00f6rdern \u00ad\nden Ma\u00dfnahme bezogen haben und diese Zeiten \nnachweisen, kann der 30-Monats-Zeitraum auf bis zu \n5 Jahre verl\u00e4ngert und dadurch unter Umst\u00e4nden eine", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1982c19f-62ab-40c5-ab59-d88024c27d82": {"__data__": {"id_": "1982c19f-62ab-40c5-ab59-d88024c27d82", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b8066ed1-ad85-41c8-a304-fe09ec9141f6", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "df810b8fa73604129cef41c4e7f72ab9d48ce35acfd327e32bcdb6e4abc53bd0"}}, "hash": "b059c18677d5933fe65fbd257f68de2018d2a077bdc240c55993667b39f744ea", "text": "3. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\n32weiter zur\u00fcckliegende Besch\u00e4ftigung ber\u00fccksichtigt \nwerden. \nAuch durch folgende Zeiten k\u00f6nnen Sie die Anwart \u00ad\nschaftszeit erf\u00fcllen:\n\u2022 Zeiten, in denen Sie freiwilligen Wehrdienst geleistet \nhaben,\n\u2022 Zeiten, in denen Sie im Bundesfreiwilligendienst/\nJugend  freiwilligendienst besch\u00e4ftigt waren,\n\u2022 Zeiten, in denen Sie wegen des Bezuges von Mutter -\nschaftsgeld, Krankengeld, Versorgungskranken-\ngeld, Verletztengeld, \u00dcbergangsgeld wegen medi -\nzinischer Rehabilitation, Krankentagegeld eines \nUnternehmens der privaten Krankenversicherung, \nPflegeunterst\u00fctzungsgeld  oder einer (zeitlich be \u00ad\ngrenzten) Rente wegen voller Erwerbsminderung  \nversicherungspflichtig waren,\n\u2022 Zeiten, in denen ein Kind bis zur Vollendung des \n dritten Lebensjahres erzogen wurde und Sie deshalb \nversicherungspflichtig waren,\n\u2022 Zeiten, in denen Sie einen Pflegebed\u00fcrftigen \n gepflegt und deshalb versicherungspflichtig waren,\n\u2022 Zeiten der Inanspruchnahme von Wertguthaben \nnach \u00a7\u00a7 7  ff SGB IV,\n\u2022 Zeiten der Antragspflichtversicherung (z.  B. als \nSelbstst\u00e4ndiger),\n\u2022 Versicherungs- oder Besch\u00e4ftigungszeiten in \n einem Mitgliedstaat der Europ\u00e4ischen Union  (EU) \nbzw. des Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraumes (EWR) \noder der Schweiz.   \nVoraussetzung f\u00fcr die Anerkennung der Zeiten aus \nEU- bzw. EWR-Mitgliedstaaten oder der Schweiz ist \nim Allgemeinen aber, dass Sie vor der Arbeitslos -\nmeldung und Antragstellung zuletzt versicherungs \u00ad\npflichtig in Deutschland waren z.  B. aufgrund einer \nBesch\u00e4ftigung.\n\u2022 Unter bestimmten Voraussetzungen k\u00f6nnen auch \nZeiten aus Gro\u00dfbritannien ber\u00fccksichtigt werden. \n Bitte informieren Sie sich bei Bedarf bei Ihrer Agentur", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f8e95de5-e545-4f24-9c1b-3e622886029d": {"__data__": {"id_": "f8e95de5-e545-4f24-9c1b-3e622886029d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f0459212-a33c-46a5-8800-26d210f0c14d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "d3a97e2ad1d9b3554f3ee7d952eec11e492305de59b36095df483bf22e86d04f"}}, "hash": "045a98d59c0d1435f004949426eb037875bfcde3c8ec19cfa1d890a2070a1de2", "text": "333. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\nf\u00fcr Arbeit. Weitergehende Informationen finden Sie \nim \u00bb Merkblatt 20 \u201eArbeitslosengeld und Aus -\nlandsbesch\u00e4ftigung\u201c .\n HINWEIS\nN\u00e4here Informationen enth\u00e4lt das \u00bb Merkblatt 20 \n\u201eArbeits  losengeld und Auslandsbesch\u00e4ftigung\u201c , \ndas Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit f\u00fcr Sie bereith\u00e4lt.\nIst die Anwartschaftszeit erf\u00fcllt, h\u00e4ngt die Dauer des \nAnspruches  von Ihrem Lebensalter und den zur\u00fcckge \u00ad\nlegten Versicherungszeiten in den letzten f\u00fcnf Jahren \nab. Auch \u201eRest\u201c-Anspr\u00fcche werden bis zum Erreichen \nder jeweiligen H\u00f6chstgrenze ber\u00fccksichtigt  \n(siehe \u00bb Abschnitt 3.2 ).\n3.2 Anspruchsdauer\nDie Dauer des Anspruchs auf Arbeitslosengeld h\u00e4ngt \ndavon ab, wie lange Sie in der um 30 Monate verl\u00e4n \u00ad\ngerten Rahmenfrist, das hei\u00dft, in den letzten 5 Jahren, \nbei der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit versicherungspflichtig \nwaren. Die Anspruchsdauer ist aus der nachstehenden \nTabelle ersichtlich.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2338e149-ced2-4dec-8b58-57ac3d1fa70e": {"__data__": {"id_": "2338e149-ced2-4dec-8b58-57ac3d1fa70e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "cf465ff3-5e60-488c-be05-5f35114be42f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "3ba43c772ced48cf73a51054a26b5debf3968f65ed7c9f12b0615485546bdc93"}}, "hash": "3ba43c772ced48cf73a51054a26b5debf3968f65ed7c9f12b0615485546bdc93", "text": "3. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\n34 BEISPIEL\nSie haben innerhalb der verl\u00e4ngerten Rahmenfrist \n16 Monate gearbeitet. Sie haben Anspruch auf \n8  Mo  nate Arbeitslosengeld. Sie m\u00fcssen aber \n mindestens 12  Monate innerhalb der letzten 30 Monate \ngearbeitet haben. \nErf\u00fcllen Sie die Voraussetzungen f\u00fcr die \u201ekurze\u201c An \u00ad\nwartschaftszeit (s. \u00bb Abschnitt 3.1 ), gilt f\u00fcr Sie folgende  \nAnspruchsdauer (\u00a7 147 Abs. 3 SGB III):Anspruchsdauer\nnach Versicherungs -\npflichtverh\u00e4ltnissen \u00ad\nmit einer Dauer von \ninsgesamt mindes-\ntens \u2026 Monaten*nach Vollendung \ndes \u2026 Lebens -\njahres\u2026 Monate/ \nKalender -\ntage\n12 6/180\n16 8/240\n20 10/300\n24 12/360\n30 50.** 15/450\n36 55.** 18/540\n48 58.** 24/720", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3a9f8d53-de39-40c0-bc4f-00439fa4bb7d": {"__data__": {"id_": "3a9f8d53-de39-40c0-bc4f-00439fa4bb7d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c2217f15-2e17-461c-ba8f-15c7c7742371", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "9d93e67f393d9a250dfc6332caec7685be1e29251b2423857dfd68937cbdd5f2"}}, "hash": "9d93e67f393d9a250dfc6332caec7685be1e29251b2423857dfd68937cbdd5f2", "text": "353. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\nAnspruchsdauer\n* Innerhalb der Rahmenfrist. Es wird aber nicht weiter zur\u00fcckgerechnet als bis   \n zur Entstehung eines fr\u00fcheren Arbeitslosengeldanspruchs.\n** Wenn Sie bei Beginn Ihres Arbeitslosengeldanspruchs bald eines dieser   \n Lebensjahre vollenden, empfiehlt es sich, dass Sie sich von Ihrer Agentur f\u00fcr   \n Arbeit \u00fcber Ihren Anspruchsbeginn beraten lassen. Dies muss unbedingt vor   \n der Bewilligung Ihres Arbeitslosengeldes sein.\nF\u00fcr diese \u201ekurze\u201c Anwartschaftszeit werden nur Ver -\nsicherungspflichtverh\u00e4ltnisse ber\u00fccksichtigt, die inner \u00ad\nhalb von 30  Monaten vor Entstehung des Anspruches \nauf Arbeitslosengeld zur\u00fcckgelegt worden sind. \nHatten Sie in den letzten 5 Jahren schon einmal einen \nAnspruch auf Arbeitslosengeld erworben und haben \nSie die Anspruchsdauer nicht voll ausgesch\u00f6pft, dann \nerh\u00f6ht sich Ihr neu erworbener Anspruch um diesen \nunverbrauchten Rest, maximal bis auf die H\u00f6chstdauer \nf\u00fcr das jeweilige Lebensalter (also unter 50 Jahren bis \nauf 360, ab 50 Jahren bis auf 450, ab 55 Jahren bis auf \n540 und ab 58 Jahren bis auf 720 Kalendertage).\n3.3  Was ist zu beachten, wenn kein Anspruch \nauf Arbeitslosengeld (mehr) besteht?\nBesteht in Ihrem Fall kein Anspruch auf Arbeitslosen \u00ad\ngeld, weil die Voraussetzungen nicht erf\u00fcllt sind oder \nder Anspruch verbraucht oder erloschen ist, setzen Sie \nsich bitte unverz\u00fcglich mit dem f\u00fcr Sie zust\u00e4ndigen \nJobcenter in Verbindung. Dieses wird pr\u00fcfen, ob Ihnen nach\u00adVersicherungspflichtverh\u00e4lt -\nnissen mit einer Dauer von insgesamt \nmindestens \u2026 Monaten*\u2026 Monate/ \nKalender  tage\n6 3/90\n8 4/120\n10 5/150", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "fb6ce18b-3650-495a-85b7-8f7d0e5a0935": {"__data__": {"id_": "fb6ce18b-3650-495a-85b7-8f7d0e5a0935", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "eeeaa744-f1a8-432b-a404-06f4efbfde47", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "8261c1bdc9d90f2eb90fd54f8861dffc02cdc0291f29ccfcea4bd1a79ca48357"}}, "hash": "8261c1bdc9d90f2eb90fd54f8861dffc02cdc0291f29ccfcea4bd1a79ca48357", "text": "3. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\n36gegebenenfalls Leistungen der Grundsicherung f\u00fcr \n Arbeitsuchende ( B\u00fcrgergeld) zu  stehen.\nBeziehen Sie die Leistung Gr\u00fcndungszuschuss, ver \u00ad\nmindert sich Ihr Anspruch auf Arbeitslosengeld um die \nZeit des Bezuges. Ihr Anspruch auf Arbeitslosengeld \nkann sich hierdurch ersch\u00f6pfen. Nachtr\u00e4gliche \u00c4nde \u00ad\nrungen in Ihrem Anspruch auf Arbeitslosengeld, z.  B. \n\u00c4nderungen in der H\u00f6he Ihres Arbeitslosengeldes oder \nder Eintritt einer Sperrzeit, wirken sich auf Ihren Gr\u00fcn \u00ad\ndungszuschuss aus.\nBeachten Sie bitte auch die Hinweise zum Gr\u00fcndungs \u00ad\nzuschuss unter \u00bb Abschnitt 16.\n3.4  Wann kann der Anspruch auf Arbeitslosen -\ngeld nicht mehr geltend gemacht werden?\nEin Anspruch auf Arbeitslosengeld kann nach seinem \nErl\u00f6schen nicht mehr geltend gemacht werden. Das \n Erl\u00f6schen kann aus folgenden Gr\u00fcnden eintreten:\nErl\u00f6schen wegen Zeitablauf:  \nDer Anspruch auf Arbeitslosengeld bleibt Ihnen 4 Jahre \nab Entstehung des Anspruches erhalten. Das bedeutet, \ndass Sie innerhalb dieser Frist auf eine nicht ver \u00ad\nbrauchte Anspruchsdauer zur\u00fcckgreifen k\u00f6nnen, falls \nSie durch ein neues Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis oder \ndurch andere versicherungspflichtige Zeiten nicht er \u00ad\nneut die Anwartschaftszeit erf\u00fcllen.\nNach Ablauf von 4 Jahren ab Entstehung des Anspru \u00ad\nches erlischt der Anspruch und kann dann nicht mehr \ngeltend gemacht werden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "120c0d13-295d-495f-a1ad-4613db11ed65": {"__data__": {"id_": "120c0d13-295d-495f-a1ad-4613db11ed65", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5b37b02b-9ac3-41d4-a16d-9747653a6054", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "f6f9b2aa152139c9d226a9843d5c751bc27124a2d4e6eb68953648eaa503d530"}}, "hash": "f6f9b2aa152139c9d226a9843d5c751bc27124a2d4e6eb68953648eaa503d530", "text": "373. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\n BEISPIEL\nHerrn S. wird ab 1.7. 2019 erstmals Arbeitslosengeld f\u00fcr \n360 Kalendertage bewilligt. Nach einem Leistungsbezug f\u00fcr \n35 Tage nimmt er eine Besch\u00e4ftigung f\u00fcr 6 Monate auf. Durch \ndiese  Besch\u00e4ftigung erf\u00fcllt er nicht erneut die Anwartschaftszeit \n( daf\u00fcr  w\u00e4ren 360 Kalendertage Besch\u00e4ftigung erforderlich). \nHerr S. meldet sich nach Besch\u00e4ftigungsende arbeitslos und \nbeantragt die Wiederbewilligung von Arbeitslosengeld. Die Leis \u00ad\ntung wird ihm f\u00fcr die noch nicht verbrauchte Anspruchsdauer \nvon 325  Kalender  tagen bewilligt.\nDer am 1.7. 2019 entstandene Anspruch kann noch bis ein \u00ad\nschlie\u00dflich 1.7. 2023 geltend gemacht werden, wenn an diesem \nTag Besch\u00e4ftigungslosigkeit vorliegt. Am 2.7. 2023 ist der \n Anspruch wegen des Ablaufes der Vier-Jahres-Frist erloschen und \nkann dann nicht mehr geltend gemacht werden.\nErl\u00f6schen wegen des Eintritts von Sperrzeiten:\nDer Anspruch auf Arbeitslosengeld erlischt, wenn Sie \nAnlass zum Eintritt von Sperrzeiten mit einer Gesamt \u00ad\ndauer von 21 Wochen oder mehr geben (z.  B. 2 Sperr \u00ad\nzeiten von je 12 Wochen Dauer). Weitere Informatio \u00ad\nnen zum Thema Sperrzeit finden Sie in \u00bb Abschnitt  6 \n(Sperrzeit).\nEntstehung eines neuen Anspruchs auf Arbeits -\nlosengeld:\nDer Anspruch auf Arbeitslosengeld erlischt auch, wenn \nein neuer Anspruch entsteht. Dies ist der Fall, wenn bei \nEintritt der Besch\u00e4ftigungslosigkeit die Anwartschafts \u00ad\nzeit erneut erf\u00fcllt ist, also in der Rahmenfrist mindes \u00ad\ntens 360 Kalendertage mit versicherungspflichtigen \nZeiten nach Entstehung des letzten Anspruchs vor -\nliegen. Der erloschene Anspruch kann jedoch unter \n bestimmten Voraussetzungen zu einer l\u00e4ngeren An \u00ad\nspruchsdauer f\u00fchren, Einzelheiten dazu finden Sie in \n\u00bb Abschnitt 3.2 (Anspruchsdauer).", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "70e9d698-15f2-46f7-916a-95c65954bfb1": {"__data__": {"id_": "70e9d698-15f2-46f7-916a-95c65954bfb1", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "18071a29-108e-46a5-b468-f98f745f1989", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "8eee611a9b4ab9b608cf553429dfaefad961a7198c1a424a7d08e393195b319c"}}, "hash": "8eee611a9b4ab9b608cf553429dfaefad961a7198c1a424a7d08e393195b319c", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n384. Die H\u00f6he der Leistung\nF\u00fcr die H\u00f6he des Arbeitslosengeldes sind von Bedeu \u00ad\ntung:\n\u2022 das beitragspflichtige Arbeitsentgelt, das Sie im letz \u00ad\nten Jahr vor der Entstehung Ihres Leistungsan -\nspruches zuletzt erzielt haben (zur Ermittlung des \nBemessungsentgelts, siehe \u00bb Abschnitt 4.1 ),\n\u2022 die zu ber\u00fccksichtigende Lohnsteuerklasse (zur \n Ermittlung der Abz\u00fcge, siehe \u00bb Abschnitt 4.2 ),\n\u2022 die Frage, ob ein Kind im Sinne des \u00a7 32 Abs. 1,  \n3 bis 5 Einkommensteuergesetz zu ber\u00fccksichtigen \nist (zur Entscheidung, ob Ihnen der allgemeine  \noder erh\u00f6hte Leistungssatz zusteht,  \nsiehe \u00bb Abschnitt 4.3 ).\nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit errechnet aufgrund dieser \nGrundlagen ein t\u00e4gliches Arbeitslosengeld. \nArbeitslosengeld wird f\u00fcr jeden Kalendertag geleistet. \nIst es f\u00fcr einen vollen Kalendermonat zu zahlen, ist \n dieser mit 30 Tagen anzusetzen.\nDer Bewilligungsbescheid enth\u00e4lt die Berechnungs \u00ad\ngrundlagen f\u00fcr Ihre Leistung. In dem Datenfeld \n\u201e Berechnungsgrundlagen\u201c k\u00f6nnen Sie die wichtigen \nAusgangsdaten f\u00fcr Ihren Bewilligungsbescheid nach \u00ad\nvollziehen.\nSie k\u00f6nnen unter \u00bb www.arbeitsagentur.de  mit dem \nSelbstberechnungsprogramm f\u00fcr Arbeitslosengeld die \nH\u00f6he Ihres Arbeitslosengeldes berechnen:  \nhttps://www.pub.arbeitsagentur.de/start.html .", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ef9ff0a5-23f6-4b6d-8489-25105f5849e3": {"__data__": {"id_": "ef9ff0a5-23f6-4b6d-8489-25105f5849e3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ff13e89a-a97c-4f6a-9434-6f2a7f65f1b8", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "28b6e22861d157309fd6cac64febe991ae866ca9e787b36692fd8f4007e24901"}}, "hash": "4b1889ccb2283ec2710383fcf7c4be8554509e889f48b0314bb8944abe7c55b9", "text": "394. Die H\u00f6he der Leistung\n BEISPIEL\nBemessungsentgelt vgl. \u00bb Abschnitt 4.1  t\u00e4glich  70,00 EUR\nLohnsteuerklasse vgl. \u00bb Abschnitt 4.2 / \nLohnsteuertabelle/Jahr  III/2023\nSV-Pauschale t\u00e4glich (20  %)*  14,00 EUR\nAbzug f\u00fcr Lohnsteuer  0,00 EUR\nAbzug f\u00fcr Solidarit\u00e4tszuschlag**  0,00 EUR\nLeistungsentgelt t\u00e4glich  56,00 EUR\nProzentsatz vgl. \u00bb Abschnitt 4.3  67\nLeistungssatz t\u00e4glich  37,52 EUR\ndavon abzusetzender t\u00e4glicher Anrechnungs-  \nbetrag z.  B. aus Nebeneinkommen  0,00 EUR\n*  F\u00fcr Anspruchstage vor dem 01.01.2019 betr\u00e4gt die Sozialversicherungs -\npauschale (SV-Pauschale) 21  %  \n**  F\u00fcr Anspruchstage ab dem 01.01.2021 findet das Gesetz zur R\u00fcckf\u00fchrung des \nSolidarit\u00e4tszuschlags vom 10.12.2019 Anwendung.\n4.1 Das Arbeitsentgelt als Bemessungsgrundlage\nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit ermittelt zun\u00e4chst einen Bemes \u00ad\nsungszeitraum aus den versicherungspflichtigen Ar \u00ad\nbeitsentgeltabrechnungszeitr\u00e4umen, die im letzten Jahr \nvor Eintritt der Arbeitslosigkeit liegen (Bemessungsrah \u00ad\nmen) und am Tage Ihres Ausscheidens abgerechnet \nwaren. Umfassen diese nicht mindestens 150 Tage mit \nAnspruch auf Arbeitsentgelt, wird der Bemessungsrah \u00ad\nmen auf zwei Jahre verl\u00e4ngert. K\u00f6nnen auch in diesem \nverl\u00e4ngerten Bemessungsrahmen keine 150 Tage mit \nAnspruch auf Arbeitsentgelt festgestellt werden, wird \nder Berechnung des Arbeitslosengeldes ein fiktives \nArbeits  entgelt zugrunde gelegt.\nDas fiktive Arbeitsentgelt richtet sich nach der Besch\u00e4f \u00ad\ntigung, auf die sich die Vermittlungsbem\u00fchungen Ihrer \nAgentur f\u00fcr Arbeit in erster Linie f\u00fcr Sie erstrecken und \nder dazugeh\u00f6rigen Qualifikationsgruppe. Dabei wird \nder allgemeine Mindestlohn beachtet.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ef26ab77-dda9-4e71-88d8-f841461d7aa5": {"__data__": {"id_": "ef26ab77-dda9-4e71-88d8-f841461d7aa5", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9a6c4c9f-2434-4e0c-8377-96fd4db7b246", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "35c2bb790aeef8c9915e3e9e871cd2e37997d9a3efe30058ddc30c2e8c4a739d"}}, "hash": "35c2bb790aeef8c9915e3e9e871cd2e37997d9a3efe30058ddc30c2e8c4a739d", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n40Liegt ein Bemessungszeitraum mit mindestens 150  Ta\u00ad\ngen mit Anspruch auf Arbeitsentgelt vor, wird aus dem \ngesamten Arbeitsentgelt im Bemessungszeitraum ein \nt\u00e4gliches Durchschnittsentgelt (Bemessungsentgelt) \nermittelt: Haben Sie eine \u201ekurze\u201c Anwartschaftszeit er \u00ad\nf\u00fcllt (siehe \u00bb Abschnitt 3.1 ), treten an die Stelle der in \nden vorigen Abs\u00e4tzen genannten 150 Tage 90 Tage.\nDas Bemessungsentgelt, nach dem sich die Leistung \nrichtet, wird errechnet, indem die Summe der Entgelte \nim Bemessungszeitraum durch die Zahl der Tage \n geteilt wird, die die Entgeltabrechnungszeitr\u00e4ume im \nBemessungszeitraum umfassen (t\u00e4gliches Bemes -\nsungsentgelt) .\n BEISPIEL\nIm Bemessungszeitraum, der 300 Tage umfasst, hat die/der \nArbeits  lose ein monatliches arbeitslosenversicherungspflichtiges \nArbeitsentgelt aus einer Besch\u00e4ftigung erzielt. Insgesamt sind \nf\u00fcr die 300 Tage 30.000 EUR  zu ber\u00fccksichtigen.\nDies ergibt ein t\u00e4gliches Bemessungsentgelt von \n30.000 EUR : 300 Tage = 100,00 EUR.\nBei der Bemessung wird das arbeitslosenversiche \u00ad\nrungspflichtige Arbeitsentgelt/Ausbildungsverg\u00fctung \neinschlie\u00dflich Einmalzahlungen  (z. B. Weihnachts \u00ad\ngeld, Urlaubsgeld) ber\u00fccksichtigt.\nSollten Sie im Bemessungszeitraum \n\u2022 Kurzarbeitergeld (auch Transferkurzarbeitergeld und \nSaisonkurzarbeitergeld) erhalten haben, ist der Be \u00ad\nrechnung des Arbeitslosengeldes das Arbeitsentgelt  \nzugrunde zu legen, das Sie ohne Arbeitsausfall und \nohne Mehrarbeit erzielt h\u00e4tten,\n\u2022 eine Ausbildung im Rahmen eines Ausbildungsver \u00ad\ntrages nach dem BBiG in einer au\u00dferbetrieblichen \nEinrichtung absolviert haben, bei der eine Ausbildungs \u00ad", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ac510408-1d14-4187-8402-af8bad1a8671": {"__data__": {"id_": "ac510408-1d14-4187-8402-af8bad1a8671", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "fac8f67d-97f2-4182-a3c1-c438b22375d6", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "0322f8daccaf8fc7b791277d892b5c43fa2ece34eab682de65ef40a3ad7321b1"}}, "hash": "0322f8daccaf8fc7b791277d892b5c43fa2ece34eab682de65ef40a3ad7321b1", "text": "414. Die H\u00f6he der Leistung\nverg\u00fctung nicht vereinbart war, weil Sie z.  B. Ausbil \u00ad\ndungsgeld erhalten haben, wird ein gesetzlich gere \u00ad\ngelter Betrag zugrunde gelegt.\nSollten Sie Arbeitsentgelt erst nachtr\u00e4glich erhalten, \nz. B. nach einem arbeitsgerichtlichen Verfahren, ver \u00ad\nlangen Sie bitte von Ihrem Arbeitgeber, dass er eine \nberichtigte Arbeitsbescheinigung an die Bundes -\nagentur f\u00fcr Arbeit \u00fcbermittelt. Einen Abdruck der \n berichtigten Arbeitsbescheinigung erhalten Sie von \nder Bundesagentur f\u00fcr Arbeit. \nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit  ben\u00f6tigt von Ihnen auch noch \nUnterlagen aus denen erkennbar ist, dass der An \u00ad\nspruch auf das nachgezahlte Entgelt im Bemessungs \u00ad\nzeitraum bestanden hat. Die Agentur f\u00fcr Arbeit  wird \ndann pr\u00fcfen, ob Ihnen nachtr\u00e4glich eine h\u00f6here Leis \u00ad\ntung bewilligt werden kann.\n HINWEIS\nR\u00fcckwirkende tarifliche Lohnerh\u00f6hungen k\u00f6nnen nicht \nber\u00fccksichtigt werden, wenn sie erst nach Ihrem Aus \u00ad\nscheiden vereinbart worden sind.\nDas t\u00e4gliche Bemessungsentgelt, den t\u00e4glichen Leis \u00ad\ntungssatz und Hinweise zur Berechnung der Leistung \nfinden Sie im Bewilligungsbescheid.\nSpezielle Vorschriften zur Vermeidung von Nach -\nteilen f\u00fcr Arbeitslose\nUnter anderem bei folgenden Sachverhalten bestehen \nSondervorschriften, durch die Benachteiligungen bei \nder Bemessung des Arbeitslosengeldes vermieden \nwerden sollen:\n\u2022 Wenn Ihr Arbeitsentgelt oder Ihre durchschnittliche \nw\u00f6chentliche Arbeitszeit", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7eeae0fc-d3b0-4d63-ae36-9800db832a80": {"__data__": {"id_": "7eeae0fc-d3b0-4d63-ae36-9800db832a80", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c1791b01-b221-4aa9-84a0-3b7a458b5393", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "2d01a04ac3a7a8b42c195c2ee45b350ddb11353a81baa2e1308c6a2fa71d6fbb"}}, "hash": "2d01a04ac3a7a8b42c195c2ee45b350ddb11353a81baa2e1308c6a2fa71d6fbb", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n42\u2022 wegen der Erziehung und Betreuung eines  \nKindes gemindert war und Sie Elterngeld oder  \nErziehungsgeld bezogen oder nur wegen der \n Ber\u00fccksichtigung von Einkommen nicht bezogen \nhaben oder ein Kind unter 3 Jahren betreut und \n erzogen haben oder\n\u2022  wegen der Pflege eines pflegebed\u00fcrftigen  \nAngeh\u00f6rigen gemindert war und Sie eine  \nPflegezeit nach \u00a7 3 Abs. 1 S. 1 Pflegezeitgesetz in \nAnspruch genommen haben,\nbleibt diese Zeit bei der Ermittlung des Bemessungs \u00ad\nzeitraums au\u00dfer Betracht. Dies gilt auch f\u00fcr Zeiten \neiner Familienpflegezeit oder eine Nachpflegephase \nnach dem Familienpflegezeitgesetz.\n\u2022 Zeiten, in denen Sie ein freiwilliges soziales oder frei \u00ad\nwilliges \u00f6kologisches Jahr (Jugendfreiwilligendienst) \noder Bundesfreiwilligendienst absolviert haben, \n bleiben bei der Bildung des Bemessungszeitraums \nau\u00dfer Betracht, wenn Sie unmittelbar vor diesem \nDienst in der Arbeitslosenversicherung versiche \u00ad\nrungspflichtig waren.\n\u2022 Haben Sie nach einem zusammenh\u00e4ngenden Zeit \u00ad\nraum von 6 Besch\u00e4ftigungsmonaten innerhalb der \nletzten 3 1/2 Jahre vor der Entstehung des An \u00ad\nspruchs Ihre Arbeitszeit nicht nur vor\u00fcbergehend \ndurch Teilzeitvereinbarung  um mindestens 5 Stun \u00ad\nden vermindert und hat die verbliebene Arbeitszeit \nweniger als 80 Prozent  der durchschnittlichen regel -\nm\u00e4\u00dfigen Arbeitszeit eines vergleichbaren Vollzeitbe \u00ad\nsch\u00e4ftigten betragen, bleibt der Zeitraum mit der ver \u00ad\nminderten Arbeitszeit bei der Bildung des \nBemessungszeitraumes au\u00dfer Betracht.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b93af4b8-2ad8-46a5-a686-49738527751f": {"__data__": {"id_": "b93af4b8-2ad8-46a5-a686-49738527751f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8f1260a6-b120-4662-ad95-43d967eeb6fc", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "046a7005fde071c77003de7bef00f50bfcf8b614679a86b54d0b04c80a80ad00"}}, "hash": "e550cb0370c27a69d20087091535ad2c109c44e6bb5a12a6a628cc02fd447cfb", "text": "434. Die H\u00f6he der Leistung\n BEISPIEL\nA arbeitet aufgrund einer Teilzeitvereinbarung vom 1.1.2022 bis \n31.12.2022 nur 30 Stunden bei einem Monatsverdienst von \n2.100 EUR. Im Jahr 2021 arbeitete sie/er 40 Stunden. Arbeits \u00ad\nkolleginnen/Arbeitskollegen in gleicher Funktion arbeiten weiter \u00ad\nhin 40 Stunden w\u00f6chentlich. Zum 31.12.2022 wurde das Be \u00ad\nsch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis beendet. Den Bemessungszeitraum \nbilden die Arbeitsentgeltabrechnungszeitr\u00e4ume in 2021; das \nJahr 2022 bleibt bei der Bildung des Bemessungszeitraumes \nau\u00dfer Betracht.\n\u2022 Haben Sie in den letzten beiden Jahren vor dem \n Eintritt der Arbeitslosigkeit durchschnittlich ein um \nmehr als 10  Prozent h\u00f6heres Arbeitsentgelt erzielt \nals im  letzten Jahr, sind der Bemessung des Arbeits -\nlosen  geldes die Entgelte dieser beiden Jahre zu -\ngrunde zu legen. Da die Agentur f\u00fcr Arbeit aber in \nder Regel nicht wei\u00df, dass Ihr Verdienst h\u00f6her war, \nm\u00fcssen Sie die Ausdehnung des Bemessungs -\nrahmens auf zwei Jahre ausdr\u00fccklich verlangen und \ndie erforder  lichen Unterlagen (Bescheinigung des \nArbeit  gebers, Lohnabrechnungen) vorlegen.\n BEISPIEL\nA hatte bis Januar 2022 einen monatlichen Verdienst von \n4.300  EUR. Dann hat sie/er ihren/seinen Arbeitsplatz verloren. \nAuf dem neuen Arbeitsplatz erzielt sie/er ab Februar 2022 nur \nnoch einen monatlichen Verdienst von 3.500 EUR. Zum Jahres \u00ad\nende verliert sie/er auch diesen Arbeitsplatz. Die Agentur f\u00fcr \n Arbeit berechnet das Arbeitslosengeld nicht nur nach dem Ver \u00ad\ndienst aus dem Jahre 2022, sondern nach dem Verdienst aus \nden Jahren 2021 und 2022.\n\u2022 Haben Sie innerhalb der letzten zwei Jahre vor der \nEntstehung des aktuellen Anspruchs (in der Regel", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "46094eda-b21b-42b2-9dd7-0fccd1c35201": {"__data__": {"id_": "46094eda-b21b-42b2-9dd7-0fccd1c35201", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "15db9584-750b-4539-a6fa-4542fe789fdb", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "b4a68335a4491b8d0ab75418c221678afc6708866abdc74c4c726875e4d5f26f"}}, "hash": "b4a68335a4491b8d0ab75418c221678afc6708866abdc74c4c726875e4d5f26f", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n44erster Tag der Arbeitslosigkeit) bereits Arbeitslosen \u00ad\ngeld bezogen, ist Ihr damaliges Bemessungsentgelt \nbestandsgesch\u00fctzt.\n BEISPIEL\nA hat bis vor 18 Monaten Arbeitslosengeld bezogen. Das Be \u00ad\nmessungsentgelt betrug 100 EUR t\u00e4glich. Sie/Er hat eine gerin \u00ad\nger bezahlte Besch\u00e4ftigung aufgenommen (90 EUR t\u00e4glich). \nBei der Bemessung des Arbeitslosengeldes wird von 100 EUR \nausgegangen.\n4.2 Die Bedeutung der Lohnsteuerklasse\nDer t\u00e4gliche Leistungssatz wird aus einem pauschalier \u00ad\nten Nettoarbeitsentgelt ( Leistungsentgelt) errechnet. \nDabei wird das t\u00e4gliche Bemessungsentgelt vermindert \num die Sozialversicherungspauschale (20  %* des Be \u00ad\nmessungsentgelts), ggf. den Solidarit\u00e4tszuschlag und \ndie Lohnsteuer unter Ber\u00fccksichtigung der als Lohn \u00ad\nsteuerabzugsmerkmal gebildeten Lohnsteuerklasse \n(bei Lohnsteuerklasse IV ggf. mit Faktor).\nMa\u00dfgebend ist die Lohnsteuerklasse, die zu Beginn \ndes Jahres, in dem der Anspruch entstanden ist, als \nLohnsteuerabzugsmerkmal gebildet war, also im Lohn \u00ad\nsteuerabzugsverfahren durch den Arbeitgeber ma\u00dfge \u00ad\nbend war oder gewesen w\u00e4re. Haben Sie mit Ihrer \nEhegattin/Ihrem Ehegatten oder in einer eingetrage \u00ad\nnen Lebenspartnerschaft das Faktorverfahren gew\u00e4hlt, \nwird dieser Faktor bei der Ermittlung des Lohnsteuer \u00ad\nabzugs ber\u00fccksichtigt. Die Wirksamkeit ist l\u00e4ngstens \nauf zwei Kalenderjahre begrenzt. Soll ein Faktor dar -\n\u00fcber hinaus gelten, weisen Sie diesen bitte mit  einer \nBescheinigung Ihres Finanz  amtes nach.\nDas pauschalierte Nettoentgelt weicht in  der  Regel von \nIhrem letzten tats\u00e4chlichen Nettoentgelt ab.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a41867ef-a4d0-43d1-b359-cee9d7b6cf2d": {"__data__": {"id_": "a41867ef-a4d0-43d1-b359-cee9d7b6cf2d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3a1ebd14-def2-46b9-adc4-c6de70f1ee3a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "40b2f683c9b7429610c099d3dddc547bd5502ee2e3281e4763634ef9d36ccea9"}}, "hash": "40b2f683c9b7429610c099d3dddc547bd5502ee2e3281e4763634ef9d36ccea9", "text": "454. Die H\u00f6he der Leistung\nSp\u00e4tere \u00c4nderungen  der Lohnsteuerklasse werden \nvon dem Tage an ber\u00fccksichtigt, an dem erstmals die \nVoraussetzungen f\u00fcr diese \u00c4nderungen vorlagen, bei \nHeirat ist das der Tag der Eheschlie\u00dfung. Sp\u00e4tere \u00c4n \u00ad\nderungen des Faktors werden mit Wirkung des  Tages \nber\u00fccksichtigt, an dem die Eintragung wirksam wird.\nBitte teilen Sie der Agentur f\u00fcr Arbeit jede \u00c4nde -\nrung des Familienstandes, der Lohnsteuerklasse \nund des Faktors umgehend mit.  \n*  F\u00fcr Anspruchstage vor dem 01.01.2019 betr\u00e4gt die Sozialversicherungs -\npauschale 21  %.\nWenn Sie eine \u00c4nderung des Familienstandes mitge \u00ad\nteilt haben, wird Arbeitslosengeld nach der neuen \nLohnsteuerklasse wie folgt bewilligt:\n\u2022 ab dem Tag der Heirat die Lohnsteuerklasse IV\n\u2022 bei dauernder Trennung, Scheidung oder Aufl\u00f6sung \nder Ehe/eingetragenen Lebenspartnerschaft ab Be \u00ad\nginn des darauf folgenden Kalenderjahres die Lohn \u00ad\nsteuerklasse I\n\u2022 bei Tod Ihrer Ehegattin/Ihres Ehegatten ab Beginn \ndes Folgemonats die Lohnsteuerklasse III, wenn Sie \nvon Ihrer Ehegattin/Ihrem Ehegatten nicht dauernd \ngetrennt gelebt haben. Ab Beginn des \u00fcbern\u00e4chsten \nKalenderjahres \u2013 soweit Sie noch Arbeitslosengeld \nerhalten \u2013 die Lohnsteuerklasse I. Dies gilt auch im \nTodesfall bei eingetragenen Lebenspartnerschaften.\nDie Ber\u00fccksichtigung der ge\u00e4nderten Lohnsteuerklasse \nwird Ihnen mit \u00c4nderungsbescheid mitgeteilt. Sollte die \nLohnsteuerklasse nicht zutreffen, informieren Sie bitte \numgehend Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit. Ausk\u00fcnfte \u00fcber Ihre \nLohnsteuerklasse erteilt Ihnen Ihr Finanzamt.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "50b2d5f6-802f-41eb-a315-ca93a7a3bb1b": {"__data__": {"id_": "50b2d5f6-802f-41eb-a315-ca93a7a3bb1b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "45b966a9-9d90-443f-9a0c-01e2cd8546e7", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "cfa887f9c225a942b73ace371739dc1526989f0386847590ec88f4cc31cfcb56"}}, "hash": "0548e16a8c43fac142d91e0fceb56367f232c3412f941be2f09f2f142d2ec40f", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n46 BITTE BEACHTEN SIE\nDer Agentur f\u00fcr Arbeit werden \u00c4nderungen \nder Lohnsteuerklasse, des Familienstandes \noder des Faktors nicht automatisch durch \nandere Stellen (Finanzamt, Meldebeh\u00f6rde) \nmitgeteilt. Bitte informieren Sie Ihre Agentur \nf\u00fcr Arbeit daher umgehend \u2013 vgl. bitte auch \n\u00bb Abschnitt 8.2.\n HINWEIS\nLohnsteuerklassenwechsel kann teuer werden. Lassen \nSie sich beraten! Vorher!\nHaben Sie und Ihre Ehegattin/Ihr Ehegatte \u2013 Ihre \nLebens  partnerin/Ihr Lebenspartner die Lohnsteuer -\nklasse gewechselt , so wird die neue Lohnsteuer -\nklasse  nur ber\u00fccksichtigt, wenn der Lohnsteuerklassen -\nwechsel\n\u2022 zu einem geringeren gemeinsamen Lohnsteuer -\nabzug f\u00fchrt, also zweckm\u00e4\u00dfig ist, oder\n\u2022 eine niedrigere Leistung  ergibt.\nDies gilt auch dann, wenn Sie oder Ihre Ehegattin/Ihr \nEhegatte \u2013 Ihre Lebenspartnerin/Ihr Lebenspartner den \nWechsel beim Finanzamt alleine beantragt haben.\nEinen Lohnsteuerklassenwechsel nach  Beantragung  \nvon Entgeltersatzleistungen m\u00fcssen Sie der Agen-\ntur f\u00fcr Arbeit unverz\u00fcglich anzeigen.\nDie zweckm\u00e4\u00dfige Lohnsteuerklassenkombination bei \neinem Wechsel ermittelt Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit in der \nRegel anhand der \u201eTabelle zur Steuerklassenwahl\u201c, die \ndas Bundesfinanzministerium j\u00e4hrlich herausgibt.  Dabei \nbleibt ein Ausfall des Arbeitsentgelts unber\u00fccksichtigt,", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ffc69819-5df2-44dc-9807-0447293928ec": {"__data__": {"id_": "ffc69819-5df2-44dc-9807-0447293928ec", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "cd54df65-ae5c-4ea9-9960-7ef75b8db2c9", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "f9b4742925c531e4b45828ca9c64fac05ad1f659180072462d15d028c9df66c2"}}, "hash": "f9b4742925c531e4b45828ca9c64fac05ad1f659180072462d15d028c9df66c2", "text": "474. Die H\u00f6he der Leistung\nwenn er einen Anspruch auf eine lohnsteuerfreie Ent \u00ad\ngeltersatzleistung (z.  B. Arbeitslosengeld) begr\u00fcndet.\n HINWEIS\nEin Lohnsteuerklassenwechsel kann \u2013 auch wenn er \nsteuerlich geboten scheint \u2013 zu einer niedrigeren \n Leistung  f\u00fchren. Wenn Sie oder Ihre Ehegattin/Ihr Ehe \u00ad\ngatte, Ihre Lebenspartnerin oder Ihr Lebenspartner \nbeabsich  tigen, Ihre Lohnsteuerklasse zu wechseln, \n lassen Sie sich bitte vorher von Ihrer Agentur f\u00fcr \n Arbeit  \u00fcber die leistungsrechtlichen Folgen beraten . \nNur durch eine vor  herige Beratung k\u00f6nnen Sie erheb -\nliche finanzielle Nachteile f\u00fcr sich vermeiden.\nLegen Sie bitte Einkommensnachweise Ihrer Ehe -\ngattin/Ihres Ehegatten \u2013 Ihrer Lebenspartnerin/Ihres \nLebenspartners f\u00fcr den Monat vor, in dem der Lohn \u00ad\nsteuerklassenwechsel wirksam geworden ist.\n BEISPIEL\nEhegatten/eingetragene Lebenspartner (-innen) erzielen jeweils \neinen monatlichen Arbeitslohn von 3.000 EUR und haben die \nLohnsteuerklassenkombination IV/IV. Bei Eintritt von Arbeits -\nlosigkeit einer Person wechseln sie die Lohnsteuerklasse \n(Steuer  klassenkombination: III/V). Bei etwa gleich hohem Arbeits \u00ad\nlohn ist die Lohnsteuerklassenkombination IV/IV die zweckm\u00e4 \u00ad\n\u00dfigste, weil sie zum geringsten gemeinsamen Lohnsteuerabzug \nf\u00fchrt. Ist bei der arbeitslosen Ehegattin/Lebenspartnerin bzw. \ndem arbeitslosen Ehegatten/Lebens  partner nunmehr die Lohn \u00ad\nsteuerklasse III eingetragen, wird der Lohnsteuerklassenwech \u00ad\nsel nicht ber\u00fccksichtigt, weil die Lohnsteuerklasse nicht zweck \u00ad\nm\u00e4\u00dfig ist. Hat sie/er die Lohnsteuerklasse V, ist diese zwar \nebenfalls nicht zweckm\u00e4\u00dfig, sie wird aber ber\u00fccksichtigt, weil \nsie zu einer niedrigeren Leistung f\u00fchrt.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d513e821-f6a8-4bf0-abb2-6c52c61fc062": {"__data__": {"id_": "d513e821-f6a8-4bf0-abb2-6c52c61fc062", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "52f6b083-9704-4f60-a5b1-29864f250bf5", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "fab0e708891cb6fd0ab28bf7b434dd323d28968e58443ea6a042c672e8190044"}}, "hash": "fab0e708891cb6fd0ab28bf7b434dd323d28968e58443ea6a042c672e8190044", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n484.3 Allgemeiner oder erh\u00f6hter Leistungssatz\nDas Arbeitslosengeld wird von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nin H\u00f6he eines t\u00e4glichen Leistungssatzes festgestellt. \nDer allgemeine Leistungssatz  in H\u00f6he von 60 Pro \u00ad\nzent des Leistungsentgelts wird gew\u00e4hrt, wenn kein \nKind zu ber\u00fccksichtigen ist. Ein erh\u00f6hter Leistungs -\nsatz (67 statt 60 Prozent des Leistungsentgeltes) steht \nIhnen zu, wenn Sie oder Ihr/e nicht dauernd von Ihnen \ngetrennt lebende/r und ebenfalls unbeschr\u00e4nkt \neinkommensteuerpflichtige/r Ehegattin/Ehegatte oder \nLebenspartnerin/Lebenspartner mindestens ein Kind im \nSinne des \u00a7 32 Abs. 1, 3 bis 5 Einkommensteuergesetz \n(EStG) haben.\nDas sind \n\u2022 leibliche Kinder,\n\u2022 angenommene Kinder, \n\u2022 Pflegekinder.\nAuf die Zahl der Kinder kommt es nicht an. Entschei \u00ad\ndend ist, dass Sie oder Ihre Ehegattin/Ihr Ehegatte \nbzw. Lebenspartnerin/Lebenspartner mindestens ein zu \nber\u00fccksichtigendes Kind haben.\nHaben Sie oder Ihre Ehegattin/Ihr Ehegatte bzw. \nLebens  partnerin/Lebenspartner kein Kind unter \n18  Jahren, aber ein Kind oder mehrere Kinder, die das \n18. Lebensjahr vollendet haben, m\u00fcssen die besonde \u00ad\nren Voraussetzungen des \u00a7 32 Abs. 4 und 5 EStG f\u00fcr \nmindestens ein Kind erf\u00fcllt sein, damit Sie den er -\nh\u00f6hten Leistungssatz erhalten k\u00f6nnen:\nDie Voraussetzungen des \u00a7 32 Abs. 4 und 5 EStG \n liegen zum Beispiel vor, wenn das Kind\n\u2022 noch nicht 21 Jahre alt ist, nicht in einem Besch\u00e4fti \u00ad\ngungsverh\u00e4ltnis steht und bei einer Agentur f\u00fcr Arbeit \nim Inland oder einem Jobcenter als Arbeitsuchende/r \noder Arbeitslose/er gemeldet ist oder", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d908bc7a-4273-49b8-879e-27b95766b46c": {"__data__": {"id_": "d908bc7a-4273-49b8-879e-27b95766b46c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "11b0aa1e-87b4-4f82-9673-6439c3d3caf4", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "fbdfcaa52a7aa87b4962b8bf2cdf7311c3a60101a034178dced8bc498145dab0"}}, "hash": "fbdfcaa52a7aa87b4962b8bf2cdf7311c3a60101a034178dced8bc498145dab0", "text": "494. Die H\u00f6he der Leistung\n\u2022 noch nicht 25 Jahre alt ist und \n\u2022 f\u00fcr einen Beruf ausgebildet wird * oder \n\u2022 eine Berufsausbildung mangels Ausbildungs -\nplatzes nicht beginnen oder fortsetzen kann oder\n\u2022 sich in einer \u00dcbergangszeit von h\u00f6chstens \n4   Monaten zwischen zwei Ausbildungsabschnitten \nbefindet oder \n\u2022 wegen k\u00f6rperlicher, geistiger oder seelischer Behin \u00ad\nderung au\u00dferstande ist, sich selbst zu unterhalten. \nVoraussetzung ist, dass die Behinderung vor Voll -\nendung des 25. Lebensjahres eingetreten ist. F\u00fcr \nKinder, die wegen einer vor dem 01.01.2007 in der \nZeit ab der Vollendung des 25. Lebensjahres und vor \nVollendung des 27. Lebensjahres eingetretenen \n Behinderung au\u00dferstande sind, sich selbst zu unter \u00ad\nhalten, wird der erh\u00f6hte Leistungssatz auch gezahlt, \nwenn die Behinderung vor Vollendung des 27.  Lebens \u00ad\njahres eingetreten ist.\nWie k\u00f6nnen Sie Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit nachwei -\nsen, dass Sie ein Kind haben, das Sie zum Bezug \ndes erh\u00f6hten Leistungssatzes berechtigt?\nEin Kind unter 18 Jahren k\u00f6nnen Sie am einfachsten \ndadurch nachweisen, dass Sie Unterlagen vorlegen, \ndie belegen, dass der Kinderfreibetrag im Lohnsteuer \u00ad\nabzugsverfahren zu ber\u00fccksichtigen ist (z.  B. Ver \u00ad\ndienstbescheinigung) bzw. beim Finanzamt als Lohn \u00ad\nsteuerabzugsmerkmal gespeichert ist (z.  B. Bescheini \u00ad\ngung des Finanzamtes mit den aktuellen Lohnsteuer \u00ad\nabzugsmerkmalen).\nVollj\u00e4hrige Kinder k\u00f6nnen durch den Bezug von Kinder \u00ad\ngeld nachgewiesen werden. Geben Sie deshalb die \nKindergeldnummer der Familienkasse an, bei der das \n*  In diesen F\u00e4llen wird ein Kind nach Abschluss einer erstmaligen Berufsaus -\nbildung oder eines Erststudiums nur ber\u00fccksichtigt, solange das Kind keiner \nErwerbst\u00e4tigkeit nachgeht, die den Wegfall des Anspruchs auf Kindergeld nach \nsich zieht. Dies gilt auch dann, wenn die erstmalige Berufsausbildung bereits \nvor Vollendung des 18. Lebensjahres abgeschlossen worden ist.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a9971a58-a752-4140-879c-1e5362848eca": {"__data__": {"id_": "a9971a58-a752-4140-879c-1e5362848eca", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "740c5270-1a19-431a-82bc-44f774bde1cd", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "1c4b031508a3a8d67c59dcb498657d34eba31299c87dbde186f4fdcfd82181c5"}}, "hash": "1c4b031508a3a8d67c59dcb498657d34eba31299c87dbde186f4fdcfd82181c5", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n50Kindergeld beantragt worden ist. Die Familienkasse \npr\u00fcft das Vorliegen der Voraussetzungen des \u00a7  32 \nAbs. 4 und 5 EStG; darauf greift die Agentur f\u00fcr Arbeit \nzur\u00fcck.\nEs gilt das Monatsprinzip : Sie k\u00f6nnen den erh\u00f6hten \nLeistungssatz nur bis zum Ende des Monats erhalten, \nin dem das Kind das 18. Lebensjahr vollendet hat oder \nbei vollj\u00e4hrigen Kindern die Voraussetzungen des \u00a7  32 \nAbs. 4 und 5 EStG noch vorliegen. \nEs kommt nicht darauf an, ob im Lohnsteuerabzugs \u00ad\nverfahren der Kinderfreibetrag weiterhin bis zum Ende \ndes Kalenderjahres f\u00fcr Sie oder Ihre Ehegattin/Ihren \nEhegatten oder Ihre Lebenspartnerin/Ihren Lebens -\npartner zu ber\u00fccksichtigen ist oder w\u00e4re.\n4.4  Was ist zu beachten, wenn nur ein sehr ge -\nringer Anspruch auf Arbeitslosengeld \n besteht?\nBesteht in Ihrem Fall nur ein sehr geringer Anspruch \nauf Arbeitslosengeld, weil Sie z.  B. in Ihrer vorherigen \nBesch\u00e4ftigung ein niedriges Arbeitsentgelt erhalten \nhaben, setzen Sie sich bitte unverz\u00fcglich mit dem f\u00fcr \nSie zust\u00e4ndigen Jobcenter in Verbindung. Dieses wird \npr\u00fcfen, ob Ihnen gegebenenfalls zus\u00e4tzliche Leistun \u00ad\ngen der Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende ( B\u00fcrger \u00ad\ngeld) zustehen.\n4.5 Weitere Regelungen\nArbeitslosengeld verringert sich, wenn Sie nicht mehr \ndie Zahl von Arbeitsstunden leisten k\u00f6nnen oder wol \u00ad\nlen, die Sie im Bemessungszeitraum geleistet haben \n(z. B. wenn Sie wegen Betreuung eines Kindes oder \nwegen Minderung Ihres Leistungsverm\u00f6gens  nur \nnoch halbtags arbeiten k\u00f6nnen).", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ee0bd4a2-12a5-4e6f-91b2-18356dfc1b9c": {"__data__": {"id_": "ee0bd4a2-12a5-4e6f-91b2-18356dfc1b9c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "676877c2-57cc-457c-9b55-3f0838a8ea43", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "303826ff0bf87ee60241ece41a2299e9a64dc5fe1215b404e417a55ef8bc76ed"}}, "hash": "303826ff0bf87ee60241ece41a2299e9a64dc5fe1215b404e417a55ef8bc76ed", "text": "514. Die H\u00f6he der Leistung\n HINWEIS:\nDie Agentur f\u00fcr Arbeit ber\u00e4t Sie gerne \u00fcber die Aus -\nwirkungen auf Ihr Arbeitslosengeld. \nWenn Sie noch andere Sozialleistungen beanspruchen \n(z. B. Rente wegen Erwerbsminderung), sollten Sie \nsich auch bei dem zust\u00e4ndigen Sozialleistungstr\u00e4ger \n\u00fcber die Auswirkungen auf die andere Sozialleistung \nbe raten lassen. \n BITTE BEACHTEN SIE\nTeilen Sie bitte der Agentur f\u00fcr Arbeit unver \u00ad\nz\u00fcglich mit, wenn die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Ein \u00ad\nschr\u00e4nkungen der w\u00f6chentlichen Arbeitszeit \neintreten oder weggefallen sind.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b8d6f62f-02d3-4c46-921d-ba94bb83a5de": {"__data__": {"id_": "b8d6f62f-02d3-4c46-921d-ba94bb83a5de", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f528a759-6163-481b-a437-1f6f2ca8ea79", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "fee4d33fa1c1beccbd9dd3f6d7c199c4c0a8e8d01664f0fa7810d76fe7acae33"}}, "hash": "28f86a33a276c80777c802f051daa52273d0505efdcd26bfa6fbc70fa1114042", "text": "5. Arbeitslosengeld bei beruflicher Weiterbildung\n525.  Ihr Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld bei beruflicher \u00ad\nWeiterbildung\nWenn die Teilnahme an einer Weiterbildung f\u00fcr Ihre be \u00ad\nrufliche Eingliederung notwendig ist, erhalten Sie von \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit einen Bildungsgutschein. \nMit diesem Bildungsgutschein werden die Kosten f\u00fcr \ndie Teilnahme an einer beruflichen Weiterbildung \u00fcber \u00ad\nnommen, vorausgesetzt, die ausgew\u00e4hlte Ma\u00dfnahme \nsowie der Tr\u00e4ger der Weiterbildung sind f\u00fcr die Weiter \u00ad\nbildungsf\u00f6rderung zugelassen. \nF\u00fcr die Zeit einer von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit gef\u00f6rder \u00ad\nten Weiterbildung wird Arbeitslosengeld weiter gezahlt. \nDie Regelungen f\u00fcr das Arbeitslosengeld gelten unver \u00ad\n\u00e4ndert auch w\u00e4hrend der Weiterbildung.\nBesonderheiten:\nW\u00e4hrend der gef\u00f6rderten Weiterbildung mindert sich \ndie Anspruchsdauer f\u00fcr jeweils zwei Tage des Bezuges \nvon Arbeitslosengeld nur um jeweils einen Tag.\n BEISPIEL\nW\u00e4hrend der Teilnahme an einer gef\u00f6rderten Weiter -\nbildung vom 01.06. bis 30.09. (vier Monate) wird \nArbeits  losengeld bei beruflicher Weiterbildung gezahlt. \nDie Anspruchsdauer mindert sich im Verh\u00e4ltnis 2 zu 1, \nso dass sich wegen des Leistungsbezuges eine Minde \u00ad\nrung der Anspruchsdauer um zwei Monate ergibt.\nEine Minderung der Anspruchsdauer unterbleibt ganz, \nwenn bereits zu Beginn der Weiterbildung die An \u00ad\nspruchsdauer 30 Tage oder weniger betr\u00e4gt. Wird \ndurch die Minderung w\u00e4hrend der Weiterbildung eine", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "169c32c2-892f-46c4-b90f-c9dbca147e15": {"__data__": {"id_": "169c32c2-892f-46c4-b90f-c9dbca147e15", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f8a8bec1-7e00-4f56-832e-78483595ac79", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "c8b436bcd08aa3bc6408d48f7aafe03e64e2d0d898c1b725cd93f74e129af348"}}, "hash": "c8b436bcd08aa3bc6408d48f7aafe03e64e2d0d898c1b725cd93f74e129af348", "text": "53Anspruchsdauer von 30 Tagen erreicht, unterbleibt \neine weitere Minderung der Anspruchsdauer.\nDamit ist sichergestellt, dass nach Ende der Weiterbil \u00ad\ndung bei ggf. weiterhin vorliegender Arbeitslosigkeit \nnoch ein Anspruch auf Arbeitslosengeld f\u00fcr mindes \u00ad\ntens 30 Tage besteht. Bestand bereits zu Beginn der \nWeiterbildung nur ein Restanspruch von weniger als \n30 Tagen, kann h\u00f6chstens dieser Restanspruch gel \u00ad\ntend gemacht werden.\nF\u00fcr Weiterbildungen, die nach dem 30. Juni 2023 \n beendet werden, gilt:\n\u2022 Eine Minderung der Anspruchsdauer unterbleibt \nganz, wenn bereits zu Beginn der Weiterbildung die \nAn spruchsdauer 90 Tage oder weniger betr\u00e4gt. Wird \ndurch die Minderung w\u00e4hrend der Weiterbildung \neine Anspruchsdauer von 90 Tagen erreicht, unter \u00ad\nbleibt eine weitere Minderung der Anspruchsdauer.\nDamit ist sichergestellt, dass nach Ende der \nWeiterbil  dung bei ggf. weiterhin vorliegender \nArbeits  losigkeit noch ein Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld f\u00fcr mindes  tens 90 Tage besteht. Bestand \nbereits zu Beginn der Weiterbildung nur ein Rest -\nanspruch von weniger als 90 Tagen, kann h\u00f6chstens \ndieser Restanspruch gel  tend gemacht werden.\n\u2022 Betr\u00e4gt die Restdauer des Anspruchs zu Beginn der \nWeiterbildung weniger als 90 Tage und ist die oder \nder Arbeitslose wegen einer beruflichen Weiter -\nbildung f\u00fcr eine Dauer von mindestens sechs \nzusammen  h\u00e4ngenden Monaten gef\u00f6rdert worden, \nerfolgt einmalig eine Erh\u00f6hung der Anspruchsdauer \nauf 90  Tage.5. Arbeitslosengeld bei beruflicher Weiterbildung", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d9b7d9d7-0575-493a-b984-3d46fcdd4d29": {"__data__": {"id_": "d9b7d9d7-0575-493a-b984-3d46fcdd4d29", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "53", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "913eaf95-cac5-433c-97f1-5de1ce255259", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "53", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "f835d982215b8742d36eaa8447c92f77c242957f8a156d0688740204ea6f5936"}}, "hash": "f835d982215b8742d36eaa8447c92f77c242957f8a156d0688740204ea6f5936", "text": "54 HINWEIS\nMehr Informationen zu den Leistungen w\u00e4hrend \n einer  Weiterbildung finden Sie im \u00bb Merkblatt  6 \n\u201e F\u00f6rderung der beruflichen Weiterbildung\u201c, das Ihre \nAgentur f\u00fcr   Arbeit f\u00fcr Sie bereith\u00e4lt oder unter  \n\u00bb www.  arbeitsagentur.de   abrufbar ist.\nWollen Sie an einer Ma\u00dfnahme der beruflichen Wei \u00ad\nterbildung teilnehmen, f\u00fcr die eine F\u00f6rderung durch \n\u00dcbernahme der Weiterbildungskosten nicht m\u00f6glich \nist, kann Ihnen f\u00fcr die Zeit der Weiterbildung Arbeits -\nlosengeld weiter gezahlt werden, wenn\n\u2022 die Agentur f\u00fcr Arbeit der Teilnahme vorher  zuge \u00ad\nstimmt hat,\n\u2022 Sie bereit sind, die Ma\u00dfnahme abzubrechen, sobald \neine berufliche Eingliederung in Betracht kommt und\n\u2022 Sie mit dem Tr\u00e4ger der Ma\u00dfnahme die M\u00f6glichkeit \nzum jederzeitigen Abbruch vereinbart haben.\nWeitere Informationen hierzu erhalten Sie bei Ihrer \nAgentur f\u00fcr Arbeit.5. Arbeitslosengeld bei beruflicher Weiterbildung", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "77d3a566-93f3-4bec-96f5-d29fcc1a6a6c": {"__data__": {"id_": "77d3a566-93f3-4bec-96f5-d29fcc1a6a6c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "54", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9218e345-d95f-4b02-9315-3d135471c002", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "54", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "1e5eb12db765ade4ffc05f66e3ee85bd5a493d54a671c970f9453192a609af50"}}, "hash": "6ddeac5c321fc2321fecdd74063a0e33a417ecc05d679365f5d56c65d1445e38", "text": "556. Sperrzeit\n6. Sperrzeit\nBesch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse enden in der Regel durch \nK\u00fcndigung (seitens des Arbeitgebers oder der Arbeit \u00ad\nnehmerin/des Arbeitnehmers) oder in gegenseitigem \nEinvernehmen ( Aufhebungsvertrag). Nicht selten erh\u00e4lt \ndie Arbeitnehmerin/der Arbeitnehmer im Zusammen \u00ad\nhang mit der Beendigung eine Abfindung, Entsch\u00e4di \u00ad\ngung oder \u00e4hnliche Leistung (siehe \u00bb Merkblatt 17 ).\nEine Sperrzeit tritt ein, wenn Sie ohne wichtigen Grund \nIhr Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis gel\u00f6st oder durch ein ar \u00ad\nbeitsvertragswidriges Verhalten Anlass f\u00fcr die L\u00f6sung \ndes Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses gegeben und dadurch \ndie Arbeitslosigkeit vors\u00e4tzlich oder grob fahrl\u00e4ssig her \u00ad\nbeigef\u00fchrt haben.\nSie l\u00f6sen das Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis, wenn Sie\n\u2022 Ihr Arbeitsverh\u00e4ltnis selbst k\u00fcndigen,\n\u2022 einen Aufhebungsvertrag  mit Ihrem Arbeitgeber ge \u00ad\nschlossen haben,\n\u2022 eine Absprache  mit Ihrem Arbeitgeber \u00fcber die Be -\nendigung der Besch\u00e4ftigung  getroffen haben,\n\u2022 als langj\u00e4hrig besch\u00e4ftigte/r Arbeitnehmerin/Ar -\nbeitnehmer  mit der K\u00fcndigung einverstanden sind \nund Ihr Arbeitgeber (rechtm\u00e4\u00dfige) K\u00fcndigungen bei \nlangj\u00e4hriger Betriebszugeh\u00f6rigkeit nur im Einverneh \u00ad\nmen ausspricht.\nAu\u00dferdem tritt eine Sperrzeit ein, wenn Sie\n\u2022 eine von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit angebotene Arbeit \nablehnen  oder nicht antreten  oder durch Ihr Verhal \u00ad\nten das Zustandekommen eines Besch\u00e4ftigungsver \u00ad\nh\u00e4ltnisses vereiteln;  das gilt auch f\u00fcr vor\u00fcbergehen \u00ad\nde Besch\u00e4ftigungen,\n\u2022 sich weigern , an einer Ma\u00dfnahme zur beruflichen Aus- \noder Weiterbildung, einer Ma\u00dfnahme zur Aktivierung", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1c584c85-623c-4e15-913c-626a914d3a58": {"__data__": {"id_": "1c584c85-623c-4e15-913c-626a914d3a58", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "55", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e3f9f83b-ab13-41dc-964f-b7d11361c437", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "55", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "df2bc3bf227701ce8a058eefc5e9450a0dcb040c34a9eb1db0f5d68c045ce44a"}}, "hash": "43b6f43fae493a2597a64249a83be73a4a7280c4064751fbf0db4acac28fee4d", "text": "6. Sperrzeit\n56und beruflichen Eingliederung oder einer Ma\u00dfnahme \nzur Teilhabe am Arbeitsleben teilzunehmen ,\n\u2022 die Teilnahme  an einer der vorstehend genannten \nMa\u00dfnahmen abbrechen  oder durch ma\u00dfnahmewid -\nriges Verhalten  Anlass f\u00fcr den Ausschluss aus einer \nMa\u00dfnahme geben,\n\u2022 sich nach einer Aufforderung der Agentur f\u00fcr Arbeit \nweigern , an einem Integrationskurs  oder an einem \nKurs der berufsbezogenen Deutschsprachf\u00f6rderung \nteilzunehmen ,\n\u2022 die Teilnahme  an einem der vorstehend genannten \nKurse abbrechen  oder durch ma\u00dfnahmewidriges \nVerhalten  Anlass f\u00fcr den Ausschluss aus einem der \nKurse geben.\n\u2022 trotz Belehrung \u00fcber die Rechtsfolgen, die von der \nAgentur f\u00fcr Arbeit geforderten Eigenbem\u00fchungen \nw\u00e4hrend der Arbeitslosigkeit nicht nachweisen  \n(siehe auch Hinweise im \u00bb Abschnitt 2.4 ),\n\u2022 trotz Belehrung \u00fcber die Rechtsfolgen einer Auf-\nforderung der Agentur f\u00fcr Arbeit , sich zu melden \noder zu einem \u00e4rztlichen oder psychologischen Un \u00ad\ntersuchungstermin zu erscheinen, nicht nachkom -\nmen (Meldevers\u00e4umnis , siehe auch Hinweise zur \nMeldepflicht im \u00bb Abschnitt 8.1 ),\n\u2022 sich versp\u00e4tet arbeitsuchend  melden (vgl. \u00bb Ab-\nschnitt 1 ).\nDer Eintritt einer Sperrzeit bewirkt, dass Ihnen Arbeits \u00ad\nlosengeld f\u00fcr die Dauer von zw\u00f6lf Wochen \u2013 bei beson \u00ad\nderen Tatbest\u00e4nden drei oder sechs Wochen \u2013 nicht \ngezahlt werden kann.\nDie Dauer einer Sperrzeit bei unzureichenden Eigenbe \u00ad\nm\u00fchungen betr\u00e4gt zwei Wochen, bei Meldevers\u00e4umnis \nund versp\u00e4teter Arbeitsuchendmeldung jeweils eine \nWoche.\nW\u00e4hrend der Sperrzeit ruht der Anspruch, Ihre An -\nspruchsdauer vermindert sich  au\u00dferdem um die", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e554c514-3e13-4243-bf4c-495014579102": {"__data__": {"id_": "e554c514-3e13-4243-bf4c-495014579102", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "56", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b013fbf6-ec6d-4a72-8c38-44667ae5caf1", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "56", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "798acc7de7e435584a8b787cc777501df74094a5d1fb939bef50c2da44f807bd"}}, "hash": "798acc7de7e435584a8b787cc777501df74094a5d1fb939bef50c2da44f807bd", "text": "576. Sperrzeit\nTage der Sperrzeit, bei einer zw\u00f6lfw\u00f6chigen Sperrzeit \nwegen Arbeitsaufgabe mindestens um ein Viertel \n(z. B.  bei einer Anspruchsdauer von 18 Monaten um \n4,5 Monate). In bestimmten F\u00e4llen wird die Anspruchs \u00ad\ndauer nicht gemindert, wenn das Ereignis f\u00fcr die Sperr \u00ad\nzeit l\u00e4nger als ein Jahr vor der Erf\u00fcllung der Voraus -\nsetzungen f\u00fcr den Anspruch auf Arbeitslosengeld in der \nVergangenheit liegt.\n HINWEIS\nEine Sperrzeit tritt nicht ein, wenn Sie f\u00fcr Ihr Verhalten \neinen wichtigen Grund haben.\nEin wichtiger Grund liegt vor, wenn Ihnen unter Be -\nr\u00fccksichtigung der Gesamtumst\u00e4nde  ein anderes \nals das zu einer Sperrzeit f\u00fchrende Verhalten nicht zu \u00ad\ngemutet werden kann.\nF\u00fcr die Aufgabe oder Ablehnung  einer Arbeit liegt ein \nwichtiger Grund vor, wenn\n\u2022 bindende Bestimmungen \u00fcber Arbeitsbedingungen \nnicht eingehalten werden,\n\u2022 bindende Bestimmungen \u00fcber Arbeitsschutzvorrich \u00ad\ntungen nicht eingehalten werden,\n\u2022 Ihnen die Arbeit nach Ihrem k\u00f6rperlichen oder geis -\ntigen Leistungsverm\u00f6gen nicht zugemutet werden \nkann,\n\u2022 die Arbeitsstelle durch Streik oder Aussperrung frei \ngeworden ist und Ihnen nur f\u00fcr die Dauer des Streiks \noder die Aussperrung angeboten wurde,\n\u2022 die angebotene Unterkunft gesundheitlich oder sitt \u00ad\nlich bedenklich ist,\n\u2022 die Arbeit gegen ein Gesetz oder gegen die guten \nSitten verst\u00f6\u00dft,\n\u2022 Sie zu Ihrer Ehegattin/Ihrem Ehegatten bzw. zu Ihrer \nLebenspartnerin/Ihrem Lebenspartner i. S. des \nLebens  partnerschaftsgesetzes ziehen wollen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f7817231-3726-451e-a496-d1b297f22c55": {"__data__": {"id_": "f7817231-3726-451e-a496-d1b297f22c55", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "57", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2ce085c5-4a1f-4cf0-ad68-8a50c1877b2e", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "57", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "4122972b8b7edec814063f5943853390c9a8f2f74416cdf6be3e8a7d0c1c8021"}}, "hash": "4122972b8b7edec814063f5943853390c9a8f2f74416cdf6be3e8a7d0c1c8021", "text": "6. Sperrzeit\n58Ein wichtiger Grund kann  vorliegen, wenn Sie\n\u2022 die Arbeit wegen untertariflicher Entlohnung nicht an \u00ad\nnehmen oder antreten und Ihre Tarifgebundenheit \nnachweisen,\n\u2022 zu Ihrer Partnerin/Ihrem Partner in ehe\u00e4hnlicher Ge \u00ad\nmeinschaft ziehen wollen,\n\u2022 mit Ihrer Partnerin/Ihrem Partner die Erziehungsge \u00ad\nmeinschaft zugunsten Ihrer gemeinsamen Kinder im \nInteresse des Kindeswohles (wieder) herstellen wollen,\n\u2022 von einer unbefristeten in eine befristete Besch\u00e4fti \u00ad\ngung wechseln und Sie hierf\u00fcr triftige Gr\u00fcnde wie z.  B. \nh\u00f6here Bezahlung oder Chance auf Weiterbesch\u00e4fti \u00ad\ngung nach Ablauf der Befristung darlegen k\u00f6nnen,\n\u2022 im Falle der einvernehmlichen K\u00fcndigung Sie einer \nrechtm\u00e4\u00dfigen arbeitgeberseitigen K\u00fcndigung zuvor \u00ad\ngekommen sind und eine Verg\u00fcnstigung (z.  B. Abfin \u00ad\ndung) erhalten haben, die Sie sonst nicht bekommen \nh\u00e4tten oder\n\u2022 im Falle der einvernehmlichen K\u00fcndigung Sie einer \nrechtm\u00e4\u00dfigen arbeitgeberseitigen K\u00fcndigung zuvor \u00ad\ngekommen sind und Nachteile etwa f\u00fcr Ihr berufli \u00ad\nches Fortkommen bef\u00fcrchten mussten oder eine  \nAbfindung bis zu 0,5 Monatsentgelten pro Besch\u00e4fti \u00ad\ngungsjahr erhalten haben. Auf Nachteile f\u00fcr Ihr beruf \u00ad\nliches Fortkommen k\u00f6nnen Sie sich nicht berufen, \nwenn Sie eine Vorruhestandsregelung in Anspruch \nnehmen. Gleiches gilt, wenn Sie eine Abfindung er \u00ad\nhalten, die auf einen \u00dcbergang in die Rente abzielt.\nDie Anerkennung eines wichtigen Grundes setzt aller \u00ad\ndings voraus, dass Sie alle zumutbaren Anstrengun \u00ad\ngen unternehmen, Ihre Arbeitslosigkeit zu vermeiden \noder soweit wie m\u00f6glich hinausschieben oder ent -\nsprechend fr\u00fchzeitige Eigenbem\u00fchungen nachweisen \nk\u00f6nnen.\nEin wichtiger Grund liegt insbesondere nicht  vor, wenn\n\u2022 ansonsten eine andere Arbeitnehmerin/ein anderer \nArbeitnehmer arbeitslos geworden w\u00e4re,", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "6f7ea2a4-4670-489c-a06e-3e407640099a": {"__data__": {"id_": "6f7ea2a4-4670-489c-a06e-3e407640099a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "58", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "67c368c0-535d-48c3-8ec5-466255412cd7", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "58", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "454e656df4e645013aa6a1ee58b26883bea14c584c28ed02361687296af66137"}}, "hash": "454e656df4e645013aa6a1ee58b26883bea14c584c28ed02361687296af66137", "text": "596. Sperrzeit\n\u2022 ein Aufhebungsvertrag geschlossen wurde, um einer \narbeitgeberseitigen K\u00fcndigung zuvorzukommen, \naber der Arbeitgeber nicht oder nicht zum selben \nZeitpunkt h\u00e4tte k\u00fcndigen d\u00fcrfen oder\n\u2022 eine Klage vor dem Arbeitsgericht mit dem Ziel \n erhoben worden ist, durch einen sp\u00e4teren Vergleich \nden Eintritt einer Sperrzeit zu verhindern.\nIn \u00bb Abschnitt 2.5 (Punkt 4)  finden Sie Einwendungen \ngegen ein Arbeitsangebot Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit, die \nnicht als wichtige Gr\u00fcnde anerkannt werden k\u00f6nnen.\n BITTE BEACHTEN SIE\nIhr gesamter Leistungsanspruch erlischt, \nwenn Sie Anlass zum Eintritt von Sperr -\nzeiten mit einer Gesamtdauer von 21 Wo-\nchen oder mehr geben (z. B. 2 Sperrzei -\nten von je 12 Wochen Dauer). Auf den \nGrund f\u00fcr die einzelnen Sperrzeiten \nkommt es dabei nicht an. Ber\u00fccksichtigt \nwerden Sperrzeiten, die im Zusammen -\nhang mit der Entstehung Ihres Anspru-\nches, danach und in einem Zeitraum von \nzw\u00f6lf Monaten vor der Entstehung des \nAnspruches eingetreten sind.\nWenn Sie w\u00e4hrend einer Sperrzeit Ihren Lebensunter \u00ad\nhalt aus Ihren vorhandenen Geldmitteln nicht bestreiten \nk\u00f6nnen, setzen Sie sich bitte unverz\u00fcglich mit dem f\u00fcr \nSie zust\u00e4ndigen Jobcenter in Verbindung. Dieses wird \npr\u00fcfen, ob Ihnen gegebenenfalls Leistungen der Grund \u00ad\nsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende ( B\u00fcrgergeld) zu  stehen.\nBei einer festgesetzten Sperrzeit werden etwaige \n Leistungen der Grundsicherung aufgrund einer ein -\ntretenden Leistungsminderung nur gemindert gew\u00e4hrt. \nGleiches gilt, wenn aufstockende Leistungen gew\u00e4hrt \nwerden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a804389c-835d-4960-992b-25c8379fa774": {"__data__": {"id_": "a804389c-835d-4960-992b-25c8379fa774", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "59", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "107c744a-33e3-4234-80d5-7818e582c479", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "59", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "4d8a9537a7c4f9622c87295e80000bbf31050f2b57095ec51c46bebc39edc504"}}, "hash": "4d8a9537a7c4f9622c87295e80000bbf31050f2b57095ec51c46bebc39edc504", "text": "7. Ruhen des Anspruches\n607. Ruhen des Anspruches\nRuht der Anspruch auf Arbeitslosengeld, wird die Leis \u00ad\ntung ganz oder teilweise nicht ausgezahlt, obwohl die \nAnspruchsvoraussetzungen eigentlich erf\u00fcllt sind. Au \u00ad\n\u00dfer bei Sperrzeiten (siehe Abschnitt 6) ruht der An \u00ad\nspruch auch in folgenden F\u00e4llen:\n7.1 Ruhen bei Sozialleistungen\nBeziehen Sie bestimmte andere Sozialleistungen  \n(Berufsausbildungsbeihilfe, Krankengeld, Versorgungs \u00ad\nkrankengeld und Verletztengeld, Mutterschaftsgeld, \n\u00dcbergangsgeld, Rente wegen voller Erwerbsminderung \noder Erwerbsunf\u00e4higkeit, die Altersrente aus der ge \u00ad\nsetzlichen Rentenversicherung, die Knappschaftsaus \u00ad\ngleichsleistung oder \u00e4hnliche Leistungen \u00f6ffentlich-\nrechtlicher Art), ruht Ihr Anspruch auf Arbeitslosengeld \nganz oder teilweise. Die entsprechenden gesetzlichen \nRegelungen sollen eine \u201eDoppelzahlung\u201c verhindern.\nBeziehen Sie Elterngeld , steht dies dem Bezug von \nArbeitslosengeld nicht entgegen. Sie m\u00fcssen jedoch \nbereit und in der Lage sein, eine Besch\u00e4ftigung von \nmindestens 15 Stunden w\u00f6chentlich unter den \u00fcblichen \nBedingungen des Arbeitsmarktes aufzunehmen.\nErkundigen Sie sich m\u00f6glichst fr\u00fchzeitig nicht nur bei \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit, sondern auch beim Tr\u00e4ger der \nIhnen gezahlten Leistung, z.  B. dem Rentenversiche \u00ad\nrungstr\u00e4ger, nach den Auswirkungen eines Zusammen \u00ad\ntreffens mit Arbeitslosengeld.\nUnter Umst\u00e4nden hat eine Leistung keine Auswirkun \u00ad\ngen auf das Arbeitslosengeld; wird jedoch Arbeitslosen \u00ad\ngeld gezahlt, kann die andere Leistung entfallen.\nAusl\u00e4ndische Sozialleistungen  wirken sich in glei \u00ad\ncher Weise aus wie vergleichbare inl\u00e4ndische Sozial \u00ad\nleistungen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "db6b12fe-291c-45dd-92ef-9c1a2aed3a2d": {"__data__": {"id_": "db6b12fe-291c-45dd-92ef-9c1a2aed3a2d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "60", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9a302df7-fb42-4346-9f9c-fc1064c5cf88", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "60", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "6d84cbbb87ba8f972952c2cd21bd90435f96a4161ed92e3ebf2f877b46cdeb42"}}, "hash": "1ecc822cdcb8c55f7caa038070776777a6809c2f2da8867782a4e2cdf6c33280", "text": "617. Ruhen des Anspruches\n HINWEIS\nBewilligt ein anderer Tr\u00e4ger r\u00fcckwirkend Leistungen, ist \ndie f\u00fcr den selben Zeitraum von der Agentur f\u00fcr Arbeit \ngezahlte Leistung grunds\u00e4tzlich an die Agentur f\u00fcr Ar \u00ad\nbeit zur\u00fcckzuzahlen\n7.2 Ruhen bei Arbeitgeberleistungen\nArbeitslosengeld ruht f\u00fcr die Zeit, f\u00fcr die Sie von Ihrem \nehemaligen Arbeitgeber noch Arbeitsentgelt oder Ur\u00ad\nlaubsabgeltung erhalten oder beanspruchen k\u00f6nnen.\n BEISPIEL\nEndet Ihre Besch\u00e4ftigung am 15. Mai, w\u00e4hrend der Ar \u00ad\nbeitgeber das Gehalt noch bis zum Ende des Arbeits \u00ad\nverh\u00e4ltnisses am 31. Mai zahlt, k\u00f6nnen Sie Leistungen \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit erst ab 1. Juni erhalten.  \nEndet Ihr Arbeits-/Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis z.  B. an \n einem Montag und erhalten Sie noch eine Urlaubsab \u00ad\ngeltung f\u00fcr 3 Tage bei einer 5-Tage-Woche, ruht Ihr \n Anspruch bis einschlie\u00dflich Donnerstag (letzter Ur \u00ad\nlaubstag). Arbeitslosengeld k\u00f6nnte ab Freitag gezahlt \nwerden.\nAuch wenn Sie eine Entlassungsentsch\u00e4digung  \n(Abfindung, Entsch\u00e4digung oder \u00e4hnliche Leistung) er \u00ad\nhalten, ruht Ihr Leistungsanspruch f\u00fcr eine bestimmte \nZeit, wenn Sie unk\u00fcndbar waren oder die arbeitgeber \u00ad\nseitige K\u00fcndigungsfrist nicht eingehalten worden ist; \nEinzelheiten hierzu enth\u00e4lt das \u00bb Merkblatt 17 .\nIhr Leistungsanspruch kann unter bestimmten Voraus \u00ad\nsetzungen auch ruhen, wenn Sie mit  Ihrem Arbeitge \u00ad\nber eine Vorruhestandsvereinbarung  abgeschlossen", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7cc2e7a9-ef2f-4aa3-bc0f-a2bc68b8dd2a": {"__data__": {"id_": "7cc2e7a9-ef2f-4aa3-bc0f-a2bc68b8dd2a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "61", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a5cef151-7242-4463-be2d-b23905ab2a4f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "61", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "8ef86f7f647f1b19309073a359385f36ecdf53f3da2bb80c9280977be912029e"}}, "hash": "8ef86f7f647f1b19309073a359385f36ecdf53f3da2bb80c9280977be912029e", "text": "7. Ruhen des Anspruches\n62haben, nach der Sie mindestens 65 Prozent des ar \u00ad\nbeitslosenversicherungspflichtigen Bruttoarbeitsent \u00ad\ngelts erhalten, das Sie in den letzten sechs Monaten \nvor Beginn der Vorruhestandsleistungen durchschnitt \u00ad\nlich erzielt haben. Auf die Bezeichnung \u201eVorruhestands \u00ad\nvereinbarung\u201c oder \u201eVorruhestandsleistung\u201c kommt es \ndabei nicht an.\n7.3 Unsch\u00e4dliche Leistungen\nZu den Leistungen, die sich auf das Arbeitslosengeld \nnicht auswirken, geh\u00f6ren\n\u2022 das Kindergeld ,\n\u2022 das Wohngeld ,\n\u2022 das B\u00fcrgergeld , das unter Anrechnung des Arbeits \u00ad\nlosengeldes gezahlt wird (soweit die Leistung Ihrer \nAgentur f\u00fcr Arbeit nicht mit der vorschussweise ge \u00ad\nzahlten Leistung verrechnet werden muss).", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ad64d28c-776a-4e12-8dbf-baaa128e1759": {"__data__": {"id_": "ad64d28c-776a-4e12-8dbf-baaa128e1759", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "62", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ff1e5ab1-250c-4529-b520-a427337c6e91", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "62", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "1aa153786e6026269a27acfac7a4add29f8a93c536012a20cde30653370802af"}}, "hash": "1aa153786e6026269a27acfac7a4add29f8a93c536012a20cde30653370802af", "text": "638. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\n8.\u00ad\u00adWeitere \u00ad Pflichten, \u00ad die \u00ad Sie \u00ad\nbeachten sollten\n8.1 Meldepflicht\nW\u00e4hrend der Zeit, f\u00fcr die Sie arbeitsuchend gemeldet \nsind oder Anspruch auf Arbeitslosengeld erheben, sind \nSie verpflichtet, sich bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit pers\u00f6n \u00ad\nlich zu melden und ggf. zu einer \u00e4rztlichen oder psy\u00ad\nchologischen Untersuchung zu erscheinen, falls Sie \nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit dazu auffordert.\nEine solche Aufforderung kann zum Zwecke der Be \u00ad\nrufsberatung, der Vermittlung in eine berufliche Ausbil \u00ad\ndungs- oder Arbeitsstelle, zur Vorbereitung von aktiven \nArbeitsf\u00f6rderungsleistungen und von Entscheidungen \nim Leistungsverfahren sowie zur Pr\u00fcfung des Vorlie \u00ad\ngens der Leistungsvoraussetzungen (z.  B. Eigenbem\u00fc \u00ad\nhungen und Verf\u00fcgbarkeit) erfolgen. Ihre Agentur f\u00fcr \nArbeit kann bestimmen, dass eine Meldeaufforderung \nauf den ersten Tag nach einer nachgewiesenen Arbeits -\nunf\u00e4higkeit fortwirkt. Ist eine solche Fortwirkung in Ihrer \nMeldeaufforderung enthalten und sind Sie am Tag des \nvorgesehenen Meldetermins arbeitsunf\u00e4hig krank, sind \nSie verpflichtet, sich am ersten Tag, an dem Sie wie -\nder arbeitsf\u00e4hig sind , bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit zu \nmelden.\nAuch wenn Ihr Anspruch ruht, z.  B. w\u00e4hrend einer \nSperrzeit oder wenn w\u00e4hrend eines Widerspruchs- \noder sozialgerichtlichen Verfahrens kein Arbeitslosen \u00ad\ngeld gezahlt wird, gilt die Meldepflicht f\u00fcr die Zeit, f\u00fcr \ndie Sie Leistungen beantragen oder beantragt haben.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8c08ba25-77cb-4c03-bd4c-28a0ab02f446": {"__data__": {"id_": "8c08ba25-77cb-4c03-bd4c-28a0ab02f446", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "63", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "49ca8e5c-6f58-4fed-b760-d226bf9e030b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "63", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "835d579c8dd9c6d50e9249b24b73eae46ae1479569a6f78b356cbca52e78d145"}}, "hash": "835d579c8dd9c6d50e9249b24b73eae46ae1479569a6f78b356cbca52e78d145", "text": "8. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\n64 BITTE BEACHTEN SIE\nFalls Sie an dem Ihnen genannten Tag oder \nZeitpunkt verhindert sind, unterrichten Sie \nbitte sofort Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit und geben \nSie auch den Grund an. Dies ist zu Ihrem \n eigenen Nutzen, denn wenn Sie ohne \n wichtigen Grund einen solchen Termin nicht \nwahrnehmen, tritt eine Sperrzeit von einer \nWoche ein.\nDie Dauer Ihres gesamten Anspruchs auf Arbeitslosen \u00ad\ngeld wird um die Tage einer Sperrzeit verringert. \n Weitere Informationen zum Thema \u201eSperrzeit\u201c finden \nSie in \u00bb Abschnitt 6.\n8.2 Mitwirkungs- \u00adund\u00adMitteilungspflicht\nBereits ab der Beantragung des Arbeitslosengeldes \nund auch w\u00e4hrend der Zahlung kann auf Ihre Mit -\nwirkung nicht verzichtet werden (s. hierzu \u00bb Punkt 2.2). \nSie m\u00fcssen alle Tatsachen angeben, die im Antrag \n abgefragt werden, also f\u00fcr die Leistung bedeutsam \nsind. Sind Ausk\u00fcnfte Dritter erforderlich, m\u00fcssen Sie \nderen Erteilung zustimmen. Werden Beweismittel \n( Urkunden, Nachweise) ben\u00f6tigt, m\u00fcssen Sie diese \n benennen oder vorlegen. Auf Verlangen der Agentur f\u00fcr \nArbeit m\u00fcssen Sie auch pers\u00f6nlich vorsprechen oder \nzu einem \u00e4rztlichen oder psychologischen Unter -\nsuchungstermin erscheinen. Die Teilnahme an der \nUnter suchung selbst ist freiwillig; bitte beachten Sie \naber, dass Sie gegebenenfalls mit dem Wegfall Ihrer \nLeistungen rechnen m\u00fcssen, soweit Sie an einer \nUnter  suchung nicht mitwirken, die f\u00fcr die Entscheidung \n\u00fcber die Leistung erforderlich ist. Auch die Bereitschaft, \nan Leistungen zur Teilhabe am Arbeitsleben teilzu -", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8ef48911-b2ae-4fef-b18b-fff815349c12": {"__data__": {"id_": "8ef48911-b2ae-4fef-b18b-fff815349c12", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "64", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "62e996ee-6696-4b7e-8090-956f80c98555", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "64", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "da9c407cf552d3c513fb8e7728726dc12053d8743ca2fb75976990a120b71a2c"}}, "hash": "b3aab16448dfe8cf4a5c47dbaa118a9efece93ea6a1ae2225d491f02eeec9204", "text": "658. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\nnehmen, kann von Ihnen unter Umst\u00e4nden verlangt \nwerden.\nDar\u00fcber hinaus sind Sie verpflichtet, Ihrer Agentur f\u00fcr \nArbeit alle sp\u00e4teren \u00c4nderungen zu Angaben unaufge -\nfordert  und sofort  mitzuteilen. Nur so k\u00f6nnen Leistun \u00ad\ngen in korrekter H\u00f6he gezahlt oder \u00dcberzahlungen ver \u00ad\nmieden werden.\nSollten Sie als Bezieherin/Bezieher von Arbeitslosen \u00ad\ngeld erg\u00e4nzend B\u00fcrgergeld erhalten (so genannte Auf \u00ad\nstocker), bestehen diese Mitwirkungs- und Mitteilungs \u00ad\npflichten gegen\u00fcber beiden Leistungstr\u00e4gern, das \nhei\u00dft, sowohl gegen\u00fcber der Agentur f\u00fcr Arbeit als \nauch gegen\u00fcber dem Jobcenter.\nIhre Mitteilungspflicht besteht auch w\u00e4hrend des \n Ruhens des Anspruchs, also z.  B. w\u00e4hrend einer \nSperrzeit. Ergeben sich \u00c4nderungen, die sich r\u00fcck -\nwirkend auf die Leistung auswirken k\u00f6nnen, z.  B. die \nr\u00fcckwirkende Bewilligung einer Rente und \u00e4hnliches, \nbesteht Ihre Mitteilungspflicht \u00fcber das Ende des \nLeistungs  bezuges hinaus. Auch wenn Sie im Zweifel \nsind, ob eine \u00c4nderung f\u00fcr den Leistungsanspruch \n bedeutsam ist, unterrichten Sie bitte Ihre Agentur f\u00fcr \nArbeit.\nSie m\u00fcssen Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit benach -\nrichtigen, wenn\n\u2022 Sie aus einer fr\u00fcheren Besch\u00e4ftigung noch Arbeits \u00ad\nentgelt, eine Urlaubsabgeltung oder Entlassungsent \u00ad\nsch\u00e4digung ( Abfindungen, Entsch\u00e4digungen oder \n\u00e4hnliche Leistungen) erhalten,\n\u2022 Sie eine berufliche T\u00e4tigkeit aufnehmen \u2013 auch als \nSelbst\u00e4ndige/r oder mithelfende/r Familienange -\nh\u00f6rige/r. Eine Mitteilung des Arbeitgebers an die \nKrankenkasse \u00fcber Ihre Arbeitsaufnahme reicht nicht \naus. Verlassen Sie sich auch nicht auf eventuelle \nZusagen anderer, z.  B. Ihres Arbeitgebers, Ihre", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "89052c22-f72e-47bb-8371-22ce4c86bf75": {"__data__": {"id_": "89052c22-f72e-47bb-8371-22ce4c86bf75", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "65", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "cf6febdd-357c-4402-b958-eb2e625dddb8", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "65", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "f1bee21a10ea0c225a66004cf184d092835db15012209da7918a913a524abed9"}}, "hash": "e19c8f73004fb5149b938cce79cb3ba960253527e2b4e88df7e8beb06c68ca75", "text": "8. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\n66Besch\u00e4ftigungsaufnahme  Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nanzuzeigen. Hierzu sind ausschlie\u00dflich Sie selbst \nverpflichtet.  Dies gilt auch f\u00fcr sog. Probearbeitsver \u00ad\nh\u00e4ltnisse. Beginnt das Arbeitsverh\u00e4ltnis vereinba \u00ad\nrungsgem\u00e4\u00df mit einem arbeitsfreien Tag (Samstag, \nSonntag, Feiertag), ist dieser Tag als Arbeitsaufnah \u00ad\nme anzugeben, auch wenn die Arbeit tats\u00e4chlich erst \nsp\u00e4ter aufgenommen wird,\n\u2022 Sie arbeitsunf\u00e4hig erkranken und wenn Sie wieder \narbeitsf\u00e4hig sind. Beruht die Arbeitsunf\u00e4higkeit auf \nIhrem Verschulden oder dem Verschulden eines Drit \u00ad\nten (z.  B. bei einem Verkehrsunfall) oder auf einer \nOrgan-/Gewebeentnahme (z.  B. Knochenmarkspen \u00ad\nde) oder einer Sterilisation, geben Sie dies bitte ge \u00ad\nsondert an,\n\u2022 Ihre \u00c4rztin/Arzt eine Bescheinigung \u00fcber ein individu \u00ad\nelles Besch\u00e4ftigungsverbot nach dem Mutterschutz \u00ad\ngesetz ausgestellt hat,\n\u2022 Sie Mutterschaftsgeld oder \u00e4hnliche Leistungen oder \n\u00dcbergangsgeld (z.  B. aufgrund einer Kur oder med. \nRehabilitationsma\u00dfnahme) beantragen oder erhal \u00ad\nten. Legen Sie bitte den jeweiligen Bewilligungsbe \u00ad\nscheid vor,\n\u2022 Sie Renten aller Art, insbesondere Rente wegen ver \u00ad\nminderter Erwerbsf\u00e4higkeit oder Altersrente, beantra \u00ad\ngen oder erhalten,\n\u2022 Sie eine Nebenbesch\u00e4ftigung aus\u00fcben oder aufneh \u00ad\nmen, die weniger als 15 Stunden w\u00f6chentlich be \u00ad\ntr\u00e4gt, auch wenn diese nicht steuer- oder sozialversi \u00ad\ncherungspflichtig ist,\n\u2022 sich das Einkommen (netto) oder der zeitliche Um \u00ad\nfang Ihrer Nebent\u00e4tigkeit erh\u00f6ht,\n\u2022 Sie als Sch\u00fclerin/ Sch\u00fcler eine Schule oder \u00e4hnliche \nAusbildungsst\u00e4tte besuchen, oder sich als Studentin/\nStudent immatrikuliert haben,\n\u2022 Sie Ihren Wohnort verlassen,\n\u2022 sich Ihre Anschrift \u00e4ndert,\n\u2022 Sie heiraten, sich von Ihrer Ehegattin/Ihrem Ehe -\ngatten oder Lebenspartnerin/Lebenspartner dauernd", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "932bf999-0434-488a-ac34-28d0c94dcd19": {"__data__": {"id_": "932bf999-0434-488a-ac34-28d0c94dcd19", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "66", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "da6ffed5-f071-43f3-880a-f2fce3788eef", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "66", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "877ea8bab240eec98f9f04cf4a1bce3a6096f0d01f6f9436220b9e02bac914b6"}}, "hash": "877ea8bab240eec98f9f04cf4a1bce3a6096f0d01f6f9436220b9e02bac914b6", "text": "678. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\ntrennen oder Ihre Ehe oder eingetragene Lebens -\npartnerschaft endet,\n\u2022 bei \u00c4nderung Ihres Familienstandes Ihre Lohnsteuer \u00ad\nklasse nicht mit der im Bewilligungs-/\u00c4nderungs -\nbescheid zugrundegelegten Lohnsteuerklasse \u00fcber \u00ad\neinstimmt, \n\u2022 sich \u2013 aus welchem Grund auch immer \u2013 Ihre Lohn \u00ad\nsteuerklasse \u00e4ndert oder Sie mit Ihrer Ehegattin/  \nIhrem Ehegatten oder in einer eingetragenen \nLebens  partnerschaft das Faktorverfahren w\u00e4hlen \noder der Faktor ge\u00e4ndert wird bzw. entf\u00e4llt (siehe \nauch \u00bb Abschnitt 4.2 ),\n\u2022 sich \u00c4nderungen des Zeitraums ergeben, f\u00fcr den Sie \noder Ihre Ehegattin/Ihr Ehegatte oder Ihre Lebens -\npartnerin/Ihr Lebenspartner Kindergeld beanspru \u00ad\nchen k\u00f6nnen, oder wenn f\u00fcr Sie oder Ihre Ehegattin/\nIhren Ehegatten oder Lebenspartnerin/ Lebenspart \u00ad\nner f\u00fcr ein Kind oder mehrere Kinder der Kinderfrei \u00ad\nbetrag beim Finanzamt als Lohnsteuerabzugsmerk \u00ad\nmal gespeichert ist und die Voraussetzungen f\u00fcr die \nEintragung bei keinem der Kinder mehr vorliegen \n(z. B. wenn das einzige bisher eingetragene vollj\u00e4hri \u00ad\nge Kind die Berufsausbildung beendet  \u2013 siehe hierzu \nauch \u00bb Abschnitt 4.3 ),\n\u2022 Sie eine ehrenamtliche T\u00e4tigkeit w\u00f6chentlich \n15 Stunden oder l\u00e4nger aus\u00fcben,\n\u2022 Sie freiwilligen Wehrdienst, Bundesfreiwilligendienst \noder Jugendfreiwilligendienst leisten,\n\u2022 Sie versicherungspflichtiges Wertguthaben f\u00fcr Zeiten \neiner Freistellung von der Besch\u00e4ftigung entnehmen \n(\u00a7\u00a7 7 ff SGB IV).\n HINWEIS\n\u00c4nderungen k\u00f6nnen Sie \u00fcber  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de/eservices   \n\u00bb \u201eVer\u00e4nderung melden\u201c online mit  teilen.  Alternativ \nnutzen Sie den \u00bb Vordruck \u201e Ver\u00e4nderungsmitteilung\u201c , \nden Sie von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit erhalten.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "59c5809e-4851-4d2b-a4f3-5e811de8391b": {"__data__": {"id_": "59c5809e-4851-4d2b-a4f3-5e811de8391b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "67", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "26058d3c-877a-4087-87b6-0eee92e2758f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "67", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "9fbade346d13359d7cd50c8260d2d8a4fb6d6359e4438abf9d9ce162d50931b5"}}, "hash": "9fbade346d13359d7cd50c8260d2d8a4fb6d6359e4438abf9d9ce162d50931b5", "text": "8. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\n688.3 Erstattungspflicht\nWer zu Unrecht Leistungen erhalten hat, muss sie zu \u00ad\nr\u00fcckzahlen, soweit die Bewilligung aufgehoben wird. \nNach den Vorschriften des Sozialgesetzbuches ist eine \nLeistungsbewilligung dann aufzuheben, wenn die be \u00ad\nwilligten Leistungen der/dem Betroffenen nicht zustan \u00ad\nden und sie/er insbesondere\n\u2022 vors\u00e4tzlich oder grob fahrl\u00e4ssig falsche oder un -\nvollst\u00e4ndige Angaben  gemacht bzw. eine \u00c4nderung \nihrer/seiner Verh\u00e4ltnisse nicht rechtzeitig mitgeteilt \nhat,\n\u2022 gewusst hat oder leicht erkennen konnte, dass sie/er \nkeinen oder nur einen niedrigeren Leistungsanspruch \nhatte, oder\n\u2022 Einkommen  erzielt hat, das zum Wegfall oder zur \nMinderung des Anspruchs gef\u00fchrt h\u00e4tte.\nZus\u00e4tzlich zur Erstattung der zu Unrecht erhaltenen \nLeistung m\u00fcssen die darauf entrichteten Beitr\u00e4ge zur \nKranken- und Pflegeversicherung ersetzt werden. Das \nsind ca. 35 Prozent der Leistung.\n BITTE BEACHTEN SIE\nBitte achten Sie auf die Vollst\u00e4ndigkeit und \nRichtigkeit Ihrer Angaben und teilen Sie \n \u00c4nderungen der Agentur f\u00fcr Arbeit mit. \nWenn Sie falsche bzw. unvollst\u00e4ndige \n An gaben machen oder \u00c4nderungen nicht \n( unverz\u00fcglich) mitteilen, m\u00fcssen Sie mit \nder Erstattung der zu Unrecht erhaltenen \nLeistungen rechnen. Die Agentur f\u00fcr Arbeit \npr\u00fcft ggf. auch die Einleitung eines \nOrdnungs  widrigkeiten- oder Strafverfahrens.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "acd3d30f-f816-46c2-86f9-3df612269a1d": {"__data__": {"id_": "acd3d30f-f816-46c2-86f9-3df612269a1d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "68", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d2a66703-7074-4b4a-aa89-0c2a9f10073e", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "68", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "a393153bba34e402e5370f7ffe86f0dabd510bfd39131a3de4deb3b08744bb96"}}, "hash": "a393153bba34e402e5370f7ffe86f0dabd510bfd39131a3de4deb3b08744bb96", "text": "699. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\n9.\u00ad\u00adDie\u00adKranken-, \u00ad Pflege-, \u00ad\n Renten- und \n Unfallversicherung\nZus\u00e4tzlich zum Arbeitslosengeld tr\u00e4gt die Bundesagen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit die Kosten f\u00fcr Ihre Sozialversicherung. \nHierf\u00fcr wendet sie nochmals ca. 70 Prozent des Ihnen \nzustehenden Arbeitslosengeldes auf. Die Beitr\u00e4ge wer \u00ad\nden direkt an die Sozialversicherungstr\u00e4ger gezahlt. \nSo werden z.  B. bei einem monatlichen Arbeitslosen \u00ad\ngeld von 900 Euro Beitr\u00e4ge zur Kranken-, Pflege- und \nRentenversicherung in H\u00f6he von ca. 630 Euro ent -\nrichtet.\nKranken-/ Pflegeversicherung\n\u2013\u00adVersicherungspflicht\nW\u00e4hrend Sie Arbeitslosengeld beziehen, sind Sie \ngrunds\u00e4tzlich bei Ihrer Krankenkasse in der gesetz -\nlichen\u00adKranken- \u00adund\u00adPflegeversicherung  pflicht -\nversichert (Ausnahmen siehe \u00bb Abschnitt Befreiung \nvon\u00adder\u00adVersicherungspflicht \u00adund\u00adAbschnitt \u00ad\n Versicherungsfreiheit ). Ausk\u00fcnfte zum Wechsel \n erteilen die Krankenkassen.\nDem Bewilligungs- oder \u00c4nderungsbescheid k\u00f6nnen \nSie entnehmen, bei welcher Krankenkasse Sie versi \u00ad\nchert sind.\nDurch die Agentur f\u00fcr Arbeit sind Sie erst dann ver -\nsichert, wenn  die beantragte Leistung auch bewilligt  \nworden ist. Die Versicherung beginnt grunds\u00e4tzlich \nr\u00fcckwirkend  mit dem ersten Tag, f\u00fcr den Sie Leistun \u00ad\ngen erhalten. Sie sollten dies besonders beachten, \nwenn Sie Ihren Antrag erst versp\u00e4tet abgeben oder \nwenn die Bearbeitung Ihres Antrages l\u00e4nger dauert.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d5f621bf-be48-4a21-99b9-5d411cbdbfb6": {"__data__": {"id_": "d5f621bf-be48-4a21-99b9-5d411cbdbfb6", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "69", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ec73df72-a777-42b6-bdbd-922805e62a3f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "69", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "4d683b6b9c91e2ddec09e3a45ba90a2ca49cbbb963715765cabcda5419464bc4"}}, "hash": "a1fc15107fd22676d9fc4646f6ac7c81d2e2007411b46f0dbaee56707e4b21c9", "text": "9. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\n70F\u00fcr Zeitr\u00e4ume, f\u00fcr die Sie keine Leistungen  beziehen, \nsind Sie durch die Agentur f\u00fcr Arbeit nicht versichert , \nalso auch dann nicht, wenn der Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld ruht. Ruht der Anspruch wegen des Eintritts \neiner Sperrzeit  oder wegen einer Urlaubsabgeltung  \n(durch Ihren fr\u00fcheren Arbeitgeber), sind Sie jedoch ab \nBeginn des Ruhenszeitraums, fr\u00fchestens jedoch ab \nBeginn der Arbeitslosigkeit versichert.\nIhr Versicherungsschutz nach dem Ausscheiden aus \n einem Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis h\u00e4ngt von verschiede \u00ad\nnen Umst\u00e4nden ab. Um versicherungsrechtliche Nach \u00ad\nteile zu vermeiden, erkundigen Sie sich bitte in den \noben genannten F\u00e4llen sofort bei Ihrer Krankenkasse \noder Ihrem Versicherungsunternehmen, wie Sie einen \n\u2013 ggf. vorl\u00e4ufigen \u2013 l\u00fcckenlosen Kranken- und Pflege \u00ad\nversicherungsschutz sicherstellen k\u00f6nnen.\nIhre Krankenkasse wird Ihnen auch Ausk\u00fcnfte \u00fcber Ih \u00ad\nren Versicherungsschutz im Falle eines Widerspruchs \u00ad\nverfahrens gegen einen ablehnenden Bescheid der \nAgentur f\u00fcr Arbeit oder im Falle eines Sozialgerichts \u00ad\nverfahrens erteilen.\nDie Kranken- \u00adund\u00adPflegeversicherungsbeitr\u00e4ge  f\u00fcr \nPflichtversicherte werden von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \ngetragen. Bei unrechtm\u00e4\u00dfigem Leistungsbezug m\u00fcs \u00ad\nsen Sie allerdings damit rechnen, dass Sie Ihrer Agen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit au\u00dfer den \u00fcberzahlten Leistungen auch \ndie Beitr\u00e4ge f\u00fcr die Kranken- und Pflegeversicherung \nersetzen  m\u00fcssen. Das sind ca. 35 Prozent der Leis \u00ad\ntung.\nAusnahmen von der Versicherungspflicht in der gesetz \u00ad\nlichen Kranken- und Pflegeversicherung\n\u2013\u00adBefreiung \u00advon\u00adder\u00adVersicherungspflicht\nWaren Sie in den letzten 5 Jahren vor Beginn des Leis \u00ad\ntungsbezugs nicht gesetzlich krankenversichert, ist", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "44528505-26e9-4ba6-8f33-cc8da41b9bca": {"__data__": {"id_": "44528505-26e9-4ba6-8f33-cc8da41b9bca", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "70", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "908024a0-4586-487f-a9d7-bc05470e1bfc", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "70", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "b63da7e624484723b30fe807ffd4c4197b21dac3aab6f63e52299f6c6ee8d181"}}, "hash": "b63da7e624484723b30fe807ffd4c4197b21dac3aab6f63e52299f6c6ee8d181", "text": "719. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\neine Befreiung von der Versicherungspflicht in der \nKrankenversicherung m\u00f6glich, wenn Sie privat kran \u00ad\nkenversichert sind und Vertragsleistungen erhalten, die \nder Art und dem Umfang nach den Leistungen der ge \u00ad\nsetzlichen Krankenversicherung entsprechen.\nDen Befreiungsantrag m\u00fcssen Sie \u2013 bei jedem Eintritt \nder Arbeitslosigkeit erneut \u2013 innerhalb von 3 Monaten \nbei einer gesetzlichen Krankenkasse stellen. Die Be \u00ad\nfreiung wirkt vom Beginn der Versicherungspflicht an, \nwenn Sie oder Ihre mitversicherten Familienangeh\u00f6ri \u00ad\ngen seitdem noch keine Leistungen in Anspruch ge \u00ad\nnommen haben, sonst ab Beginn des Kalendermonats, \nder auf die Antragstellung folgt. Die Befreiung kann \nnicht widerrufen werden. In Folge einer Befreiung von \nder Versicherungspflicht in der Krankenversicherung \nbesteht auch keine Versicherungspflicht in der sozialen \nPflegeversicherung. M\u00f6chten Sie \u2013 als zuvor nicht \n gesetzlich krankenversicherte Person \u2013 sich nicht be \u00ad\nfreien lassen, k\u00f6nnen Sie eine Krankenkasse w\u00e4hlen  \nund diese innerhalb von zwei Wochen nach Leistungs \u00ad\nbeginn der Agentur f\u00fcr Arbeit mitteilen. Teilen Sie uns \ndiese nicht rechtzeitig mit, werden Sie bei der Kranken \u00ad\nkasse an  gemeldet, bei der Sie zuletzt \u2013 ggf. vor der \n privaten Krankenversicherung \u2013 versichert waren. \n Sollten Sie noch nie gesetzlich krankenversichert \n gewesen sein oder ist die letzte Krankenkasse nicht zu \nermitteln, wird die Krankenkasse von der Agentur f\u00fcr \nArbeit gew\u00e4hlt.\nN\u00e4here Ausk\u00fcnfte zu den Wahlm\u00f6glichkeiten erteilen \ndie Krankenkassen. \nDie Beitr\u00e4ge zur privaten Kranken- und Pflegeversiche \u00ad\nrung k\u00f6nnen in einer bestimmten H\u00f6he \u00fcbernommen \nwerden (siehe \u00bb Abschnitt Private Versicherung ).\n\u2013 Versicherungsfreiheit\nW\u00e4hrend des Bezugs von Arbeitslosengeld besteht \nVersicherungsfreiheit in der gesetzlichen Kranken -\nversicherung , wenn Sie zu Beginn des Bezugs min \u00ad", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7826178e-0a37-45ba-85f5-d47ae9a0fdbe": {"__data__": {"id_": "7826178e-0a37-45ba-85f5-d47ae9a0fdbe", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "71", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3b267877-7e4b-4d7f-ad22-45f6c9040244", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "71", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "eaa7ce9c8f979f75a21bfa80b12f244cce4e8307cc2971a977e494fa9cf9050f"}}, "hash": "5a4d55542d9a1fffbc09a5baa0bcc2b6bc4ef743c080315dafca370bafd0ae33", "text": "9. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\n72destens 55 Jahre alt sind und in den letzten 5 Jahren \nf\u00fcr Sie keine gesetzliche Krankenversicherung (Pflicht \u00ad\nversicherung, freiwillige Versicherung, Familienversi \u00ad\ncherung) bestanden hat. Weitere Voraussetzung ist, \ndass Sie in dieser Zeit mindestens zweieinhalb Jahre \n(zusammenh\u00e4ngend oder mit Unterbrechungen) in der \nKrankenversicherung versicherungsfrei, von der Versi \u00ad\ncherung befreit oder wegen hauptberuflich selbst\u00e4ndi \u00ad\nger T\u00e4tigkeit nicht versicherungspflichtig gewesen sind. \nIn diesem Fall ist Ihnen der Zugang zur gesetzlichen \nKrankenversicherung und damit auch zur Pflegeversi \u00ad\ncherung verwehrt; es k\u00f6nnen jedoch Beitr\u00e4ge zu einer \nprivaten Versicherung \u00fcbernommen werden. Sollten \ndiese Voraussetzungen bei Ihnen zutreffen, ist die Vor \u00ad\nlage eines Befreiungsbescheides nicht notwendig. Bei \nVersicherungsfreiheit m\u00fcssen Sie keinen Befreiungsan \u00ad\ntrag bei einer Krankenkasse stellen und keinen Befrei \u00ad\nungsbescheid vorlegen.\n\u2013 Private Versicherung\nWenn Sie nicht der Versicherungspflicht unterliegen, \n\u00fcbernimmt Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit die Beitr\u00e4ge  zu Ihrer \nprivaten \u00adKranken- \u00adund\u00adPflegeversicherung \u00ad\u2013\u00adaller-\ndings  nur bis zur H\u00f6he der Beitr\u00e4ge der gesetzlichen \nKranken- und Pflegeversicherung.\nFragen zur Fortsetzung einer privaten Kranken-/Pflege \u00ad\nversicherung w\u00e4hrend bzw. nach Beendigung des Leis \u00ad\ntungsbezuges richten Sie bitte an Ihr Versicherungs -\nunternehmen .\n\u2013\u00adEnde\u00adder\u00adVersicherungspflicht\nMit dem Ende des Leistungsbezuges (z.  B. weil der An \u00ad\nspruch auf Arbeitslosengeld ersch\u00f6pft ist), endet auch \ndie Pflichtmitgliedschaft in der gesetzlichen Kranken- \nund Pflegeversicherung. Tritt im unmittelbaren An \u00ad\nschluss daran kein neuer Tatbestand der Versiche \u00ad\nrungspflicht oder eine Familienversicherung in der \ngesetzlichen Krankenversicherung ein, sollten Sie sich", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "bccb1e2f-3396-4df0-bdc4-43938087e93f": {"__data__": {"id_": "bccb1e2f-3396-4df0-bdc4-43938087e93f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "72", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2bacdebc-054e-4217-bd64-ba82f6280d59", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "72", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "44490b73102b93e5a6fbe8a33266aec715995a29ba0078fa7f8f716975210fec"}}, "hash": "44490b73102b93e5a6fbe8a33266aec715995a29ba0078fa7f8f716975210fec", "text": "739. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\numgehend an Ihre Krankenkasse wenden, um eine \nFortsetzung des Krankenversicherungsschutzes \nsicher  zustellen. N\u00e4here Ausk\u00fcnfte erteilen die Kran \u00ad\nkenkassen.\nRentenversicherung/ Altersversorgung\nW\u00e4hrend Sie Arbeitslosengeld beziehen , werden Sie \ngrunds\u00e4tzlich in der gesetzlichen Rentenversicherung \nversichert.\n HINWEIS\nDie Rentenversicherungsbeitr\u00e4ge werden von der \nAgentur f\u00fcr Arbeit alleine getragen.\n\u00dcber die Zeiten und Entgelte, die an die gesetzliche \nRentenversicherung gemeldet wurden, erhalten Sie \neine Entgeltbescheinigung. An die Rentenversicherung \nwird als Entgelt nicht das bewilligte Arbeitslosengeld \ngemeldet, sondern 80  % des Entgelts, das der Be -\nmessung des Arbeitslosengeldes zugrunde liegt.\nBeispiel: Der Gew\u00e4hrung des Arbeitslosengeldes liegt \nein t\u00e4gliches Bemessungsentgelt von 60,50  Euro zu \u00ad\ngrunde. F\u00fcr jeden Tag mit Bezug von Arbeitslosengeld \nwerden 80  % von 60,50  Euro, das sind 48,40  Euro, als \nEntgelt an die Rentenversicherung gemeldet, w\u00e4hrend \nder t\u00e4gliche Leistungssatz Arbeitslosengeld bei diesem \nBemessungsentgelt maximal nur ca. 32,\u2013 Euro betr\u00e4gt.\nWenn Sie zuletzt von der Versicherungspflicht in der \ngesetzlichen Rentenversicherung befreit  waren, z.  B. \nweil Sie Mitglied einer berufsst\u00e4ndischen Versiche \u00ad\nrungs- oder Versorgungseinrichtung sind oder einen \nentsprechenden Lebensversicherungsvertrag abge \u00ad\nschlossen haben, \u00fcbernimmt die Agentur f\u00fcr Arbeit die \nBeitr\u00e4ge zu Ihrer privaten Altersversorgung  nur bis \nzur H\u00f6he der (pauschalierten) Beitr\u00e4ge der gesetz -", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "01ff6e89-cdcd-47ac-8351-9d5319ab534f": {"__data__": {"id_": "01ff6e89-cdcd-47ac-8351-9d5319ab534f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "73", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "0247ce98-79e6-44c5-bfa8-15c58265eff0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "73", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "978ce2bf9454bdd404f1aa948da77d0fdbeac748fa3335fb64714fe270f7932a"}}, "hash": "978ce2bf9454bdd404f1aa948da77d0fdbeac748fa3335fb64714fe270f7932a", "text": "9. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\n74lichen Rentenversicherung. Bis zu dieser H\u00f6he erstat \u00ad\ntet die Agentur f\u00fcr Arbeit auf Antrag auch die Beitr\u00e4ge, \ndie Sie aufgrund einer freiwilligen Versicherung zur ge \u00ad\nsetzlichen Rentenversicherung gezahlt haben. Voraus -\nsetzung ist, dass Sie sowohl einen Befreiungsbescheid \nder Allgemeinen Rentenversicherung f\u00fcr Ihre letzte Be \u00ad\nsch\u00e4ftigung als auch einen aktuellen Beitragsbescheid \nder privaten Versorgungseinrichtung vorlegen. (Einzel \u00ad\nheiten siehe \u00bb Zusatzblatt \u201eSozialversicherung\u201c  zum \nAntrag).\nUnter bestimmten Voraussetzungen k\u00f6nnen auch Zei \u00ad\nten der Arbeitslosigkeit ohne Leistungsbezug  in der \nRentenversicherung als sogenannte Anrechnungszei \u00ad\nten ber\u00fccksichtigt werden. Anrechnungszeiten sollen \nrentenrechtliche Nachteile ausgleichen, die dadurch \nentstanden sind, dass Versicherte zeitweise an der Bei \u00ad\ntragszahlung zur Rentenversicherung gehindert waren. \nZeiten der Arbeitslosigkeit k\u00f6nnen von Ihrer Agentur \nnur dann an die Rentenversicherung \u00fcbermittelt wer \u00ad\nden, wenn Sie auch als Nichtleistungsempf\u00e4ngerin  / \nNichtleistungsempf\u00e4nger\n\u2022 bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit arbeitslos gemeldet  sind; \n\u2022 Eigenbem\u00fchungen  entsprechend \u00bb Abschnitt 2.4  \nunternehmen;\n\u2022 den Vermittlungsbem\u00fchungen Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nentsprechend \u00bb Abschnitt 2.5  zur Verf\u00fcgung  stehen;\n\u2022 Ihren Mitwirkungspflichten und Pflichten aus der Ein \u00ad\ngliederungsvereinbarung (bzw. einem entsprechen \u00ad\nden Verwaltungsakt) nachkommen (siehe hierzu \nauch \u00bb Abschnitt 16: \u201eHinweise f\u00fcr Arbeitslose, \ndie keine Leistungen beziehen\u201c );\n\u2022 existenzsichernde Leistungen wegen mangelnder \nBed\u00fcrftigkeit nicht beziehen.\nEntsprechend den gesetzlichen Anforderungen erwar \u00ad\ntet die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit auch, dass Sie mit der \nArbeitslosmeldung die Bereitschaft mitbringen, die in \nder Eingliederungsvereinbarung festgehaltenen Ma\u00df \u00ad", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f73ecd44-1dd2-433b-8d5c-14e8256970e1": {"__data__": {"id_": "f73ecd44-1dd2-433b-8d5c-14e8256970e1", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "74", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c21a5d07-106a-4a3c-a154-cb3ffb90a63a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "74", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "d193044bd607394fdb4819e4beedc56b702cccd0bac947b1543c0c717815e0a3"}}, "hash": "a46664f6668bb64ea1395e648ea08107b52bdc724bd17fc112c09ca46c7cdbba", "text": "759. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\nnahmen zur schnellen Beendigung der Arbeitslosigkeit \naktiv und uneingeschr\u00e4nkt zu unterst\u00fctzen. Dies \nschlie\u00dft auch die Teilnahme an gegebenenfalls erfor \u00ad\nderlichen Ma\u00dfnahmen zur Aktivierung und beruflichen \nEingliederung ein. (Siehe hierzu auch \u00bb Abschnitt 16: \n\u201eHinweise f\u00fcr Arbeitslose, die keine Leistungen be -\nziehen\u201c ).\nDenken Sie bitte daran, dass Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit \ndie Arbeitsvermittlung f\u00fcr einen Zeitraum von zw\u00f6lf \n Wochen einstellen kann (sogenannte Vermittlungs -\nsperre ), wenn Sie Ihre Mitwirkungspflichten, Pflichten \naus der Eingliederungsvereinbarung oder die mit einem \nVerwaltungsakt festgelegten Pflichten nicht erf\u00fcllen, \nohne daf\u00fcr einen wichtigen Grund zu haben. Diese \nVermittlungssperre kann f\u00fcr Sie erhebliche Nachteile \nin der gesetzlichen Rentenversicherung  haben, da \neine Anrechnungszeit wegen Arbeitslosigkeit f\u00fcr diesen \nZeitraum nicht ber\u00fccksichtigt werden kann. Auch Zeiten \neiner sich an die Vermittlungssperre anschlie\u00dfenden \nArbeitslosigkeit mit erneuter Arbeitslosmeldung k\u00f6nnen \ndurch den Rentenversicherungstr\u00e4ger nur dann als An \u00ad\nrechnungszeiten ber\u00fccksichtigt werden, wenn Sie sich \nw\u00e4hrend der Vermittlungssperre fortlaufend und \nernsthaft um Arbeit bem\u00fchen . In diesem Fall wird die \nZeit der Vermittlungssperre von der Rentenversiche \u00ad\nrung als sogenannter \u00dcberbr\u00fcckungstatbestand vorge \u00ad\nmerkt.\nDamit ein \u00dcberbr\u00fcckungstatbestand vorgemerkt wer \u00ad\nden kann, m\u00fcssen Sie w\u00e4hrend der Vermittlungssperre \nje Kalenderwoche  in der Regel zwei schriftliche \n Bewerbungen  f\u00fcr eine versicherungspflichtige Be \u00ad\nsch\u00e4ftigung mit einer w\u00f6chentlichen Arbeitszeit von \nmindestens 15 Stunden absenden. Die Bewerbungen \nm\u00fcssen sich auf Besch\u00e4ftigungen beziehen, die Sie \nnach Ihren Kenntnissen und F\u00e4higkeiten auch tats\u00e4ch \u00ad\nlich aus\u00fcben k\u00f6nnen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a9af84a9-5346-4b75-97e3-bedba2443843": {"__data__": {"id_": "a9af84a9-5346-4b75-97e3-bedba2443843", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "75", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9fcd5332-864c-4755-88ef-d8b96950b849", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "75", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "84d05f14e2050ea706663b6f722f2db300b53373d650972eb759e2fce3087a82"}}, "hash": "52c4e17ae524740b94c2355b70525aea4ed9855c8f52d002fe39cd56f116283b", "text": "9. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\n76Die Eigenbem\u00fchungen sind dem Rentenversicherungs \u00ad\ntr\u00e4ger durch entsprechende Unterlagen, vor allem \ndurch Bewerbungsschreiben und die entsprechen-\nden Antwortschreiben, l\u00fcckenlos  nachzuweisen.\nWir empfehlen Ihnen, die entsprechenden Nachweise \nunmittelbar nach Ablauf der Vermittlungssperre bei Ih \u00ad\nrem Rentenversicherungstr\u00e4ger vorzulegen, damit die \u00ad\nse Zeit in Ihrem Versicherungskonto dokumentiert wer \u00ad\nden kann.\nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit kann Zeiten der Arbeitslosigkeit \noder der Vermittlungssperre dem Rentenversicherungs -\ntr\u00e4ger jedoch nur melden, wenn Sie rechtzeitig Ihre \n Versicherungsnummer  bekannt gegeben haben. \n Soweit noch nicht geschehen, legen Sie bitte so bald \nwie m\u00f6glich Ihren Sozialversicherungsausweis oder \neine andere maschinell erstellte Unterlage Ihres \nRenten  versicherungstr\u00e4gers (zum Beispiel Versiche \u00ad\nrungsverlauf) vor.\nWelche Zeiten dem Rentenversicherungstr\u00e4ger \u00fcber \u00ad\nmittelt wurden, teilt Ihnen Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit mit.\n TIPP\nBitte bewahren Sie diese Mitteilungen als sp\u00e4teren \nNachweis auf!\nOb die Voraussetzungen f\u00fcr Anrechnungszeiten bei der \nRentenversicherung erf\u00fcllt sind, kann Ihre Agentur f\u00fcr \nArbeit nicht beurteilen. Im Zweifel wenden Sie sich \n daher bitte umgehend an Ihren Rentenversicherungs \u00ad\ntr\u00e4ger oder dessen \u00f6rtliche Auskunfts- und Beratungs \u00ad\nstellen.\nDurch eine der oben genannten Stellen sollten Sie sich \nauch dann beraten lassen, wenn Sie beabsichtigen, in", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d9b10f20-fb47-4ef9-96ad-f6bf3c146cb2": {"__data__": {"id_": "d9b10f20-fb47-4ef9-96ad-f6bf3c146cb2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "76", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b6e617b5-01d9-40d3-80d9-316d54a3fb72", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "76", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "91799d7687cb7c64243dcf8a7389e59252d9d91e17d2d75b7e3483bb9f9fdaff"}}, "hash": "91799d7687cb7c64243dcf8a7389e59252d9d91e17d2d75b7e3483bb9f9fdaff", "text": "779. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\nabsehbarer Zeit eine Rente wegen Erwerbsminderung \nzu beantragen. Um eine bestehende Anwartschaft auf \neine solche Rente aufrechtzuerhalten, k\u00f6nnte es m\u00f6g -\nlicherweise erforderlich sein, w\u00e4hrend der Zeit der \nArbeits  losigkeit freiwillige Beitr\u00e4ge zu zahlen.\nUnfallversicherung\nAls Bezieher von Arbeitslosengeld sind Sie gegen \n Unfall versichert, w\u00e4hrend Sie einer besonderen Auf -\nforderung , eine Agentur f\u00fcr Arbeit oder andere Stelle \naufzusuchen, nachkommen (z.  B. zur \u00e4rztlichen Unter \u00ad\nsuchung, Vorstellung beim Arbeitgeber). Einen Unfall \nm\u00fcssen Sie sofort Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit anzeigen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a6378705-a369-4e18-9f7d-bd3c3bf26e35": {"__data__": {"id_": "a6378705-a369-4e18-9f7d-bd3c3bf26e35", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "77", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "97eac4ee-7d81-42f8-a610-9f500d5202bd", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "77", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "97e4237b0772d307331cb0da953e0f5f86feaab16710889e9876684b61633939"}}, "hash": "97e4237b0772d307331cb0da953e0f5f86feaab16710889e9876684b61633939", "text": "10. Die Anrechnung von  Nebeneinkommen\n7810.  Die Anrechnung von \n Nebeneinkommen\nW\u00e4hrend des Bezuges von Arbeitslosengeld d\u00fcrfen Sie \neine selbst\u00e4ndige oder unselbst\u00e4ndige Erwerbst\u00e4tigkeit \naus\u00fcben und ein Nebeneinkommen erzielen. Die \nNeben  t\u00e4tigkeit  darf allerdings einen zeitlichen Umfang \nvon 15 Stunden w\u00f6chentlich nicht  erreichen (siehe \nhierzu \u00bb Abschnitt 2.3 ).\nErreicht oder \u00fcberschreitet die Dauer der kalender -\nw\u00f6chentlichen Arbeitszeit 15 Stunden, besteht wegen \nfehlender Arbeitslosigkeit kein Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld. Gegebenenfalls ist eine erneute Arbeits -\nlosmeldung erforderlich (vgl. \u00bb Abschnitt 2.3 ).\nBei der Anrechnung des Nebeneinkommens wird ein \nFreibetrag von 165 Euro monatlich ber\u00fccksichtigt. \n Unter bestimmten Voraussetzungen kann ein indivi -\nduell h\u00f6herer Freibetrag gelten.\nSie sind verpflichtet, jede Nebent\u00e4tigkeit  Ihrer \n Agentur f\u00fcr Arbeit  sp\u00e4testens am Tag der Aufnahme \nder Nebent\u00e4tigkeit zu melden. Nutzen Sie  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de/eservices  \n\u00bb \u201eVer\u00e4nderung melden\u201c f\u00fcr diese Mitteilung.\nAuch jede Erh\u00f6hung der Arbeitszeit und des Nebenver \u00ad\ndienstes m\u00fcssen Sie anzeigen. \n LINK\nMehr zur Anrechnung von Nebeneinkommen finden \nSie im Informationsblatt \u201eWissenswertes zum \n Thema  Neben  einkommen\u201c  unter:  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de: \u00bb Downloadcenter \n\u00bb\u00ad\u00ad Kachel:\u00adArbeitslos \u00ad und \u00adArbeit \u00ad finden \u00ad", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1484dce3-e0f1-429b-8deb-dea495770841": {"__data__": {"id_": "1484dce3-e0f1-429b-8deb-dea495770841", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "78", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1425c4eb-fb28-46a4-894e-e87e63393e1d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "78", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "4b697f23a3ab1c4949c29986da1c070e2e945717218cd5ab03c1ca95bd870d0d"}}, "hash": "4b697f23a3ab1c4949c29986da1c070e2e945717218cd5ab03c1ca95bd870d0d", "text": "7910. Die Anrechnung von  Nebeneinkommen\n\u00bb  Arbeitslosengeld I Nebeneinkommen  \n\u00bb Brosch\u00fcre zum Nebeneinkommen bei Bezug von \nArbeitslosengeld\nZeigen Sie auch Aufwandsentsch\u00e4digungen , die Sie \nerhalten, an. Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit wird Sie \u00fcber die \nAnrechnung bzw. Nichtanrechnung auf Ihr Arbeits -\nlosengeld informieren.\nBeziehen Sie Arbeitslosengeld bei beruflicher Weiter -\nbildung, m\u00fcssen Sie auch die Leistungen angeben, die \nSie von Ihrem Arbeitgeber oder dem Tr\u00e4ger der Weiter \u00ad\nbildungsma\u00dfnahme wegen der Teilnahme an der Ma\u00df \u00ad\nnahme erhalten. Gleiches gilt, wenn Sie ohne Aus \u00ad\n\u00fcbung einer Besch\u00e4ftigung f\u00fcr die Teilnahme \nLeistungen von dem aktuellen oder einem vorigen \n Arbeitgeber erhalten. In diesem Fall wird ein monat -\nlicher Freibetrag von 400 Euro einger\u00e4umt.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "91a83538-734c-4ab0-96ef-d8b6592fa648": {"__data__": {"id_": "91a83538-734c-4ab0-96ef-d8b6592fa648", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "79", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8deb43e1-64ac-4eff-b6e5-1af20e4427a5", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "79", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "4402373ab1246f65ca856572979452ca7690ed5de50af493743b4398143ae58f"}}, "hash": "a7d0da67a34cb98ebdb2861083d257bb81a34602bd81dc9d90fee9adcd77fdc4", "text": "11. Die Auszahlung der Leistung\n8011. Die Auszahlung der Leistung\nArbeitslosengeld erhalten Sie nur dann kostenfrei , \nwenn Sie die Geldleistungen auf Ihr Konto bei einem \nGeldinstitut in der Bundesrepublik Deutschland oder \nbei einem Geldinstitut  im sogenannten SEPA-Raum \n\u00fcberweisen lassen. Der SEPA-Raum umfasst aktuell \nu.a. die Mitglieder der Europ\u00e4ischen Union. Ferner \n geh\u00f6ren dem SEPA-Raum die Schweiz und Monaco \nsowie die drei \u00fcbrigen L\u00e4nder des Europ\u00e4ischen Wirt \u00ad\nschaftsraumes Island, Liechtenstein und Norwegen an. \nSie sollten m\u00f6glichst selbst Kontoinhaberin/Konto -\ninhaber  oder \u2013 bei einem gemeinsamen Konto \u2013 \n zumindest Mitinhaberin/Mitinhaber  sein.\n\u00c4ndert sich Ihre Bankverbindung, teilen Sie dies \n bitte umgehend Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit mit. Sie \n k\u00f6nnen die  \u00c4nderung der Bankverbindung \u2013 \n ge sichert  \u00fcber das TOTP-Verfahren \u2013 auch \u00fcber  \n\u00bb www.\u00ad arbeitsagentur.de/eservices \u00ad\u00bb\u00adMein\u00adProfil\u00ad\n\u00bb Daten und Einstellungen \u00bb   Zahlungsverbindungen  \nim angemeldeten Bereich online  mit teilen. Alternativ \nnutzen Sie den \u00bb Vordruck \u201e  Ver\u00e4nderungsmitteilung\u201c , \nden Sie von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit erhalten.\nHaben Sie kein Konto bei einem Geldinstitut im Inland oder \nim SEPA-Raum, wird Ihnen die Geldleistung durch eine \n\u201eZahlungsanweisung zur Verrechnung\u201c  \u00fcbermittelt.\nDie \u201eZahlungsanweisung zur Verrechnung\u201c  k\u00f6nnen \nSie innerhalb eines Monats bei Ihrem Geldinstitut zur \nGutschrift einreichen oder sich (oder einer von Ihnen \nbeauftragten Person) den Betrag bei jeder Auszah \u00ad\nlungsstelle der Deutschen Post oder der Deutschen \nPostbank bar auszahlen lassen. Dadurch entstehen \n jedoch pauschale Kosten von zurzeit 2,85 Euro, die \ngleich von der zustehenden Leistung abgezogen", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e9a42ac6-9e06-4479-847c-78c1876ee7e2": {"__data__": {"id_": "e9a42ac6-9e06-4479-847c-78c1876ee7e2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "80", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "74c27b72-48b5-4b28-b673-7e543a207bca", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "80", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "68d2aad4db6b6f1bc182817b7ffcbb7f93a951f9d11aa36098aacd4bbf4aa5af"}}, "hash": "961d84db34581a5bfcf9ad778a8d16cf794a165b1f3f1c11bae9140fc7dcc2f9", "text": "8111. Die Auszahlung der Leistung\n werden. Zus\u00e4tzlich werden bei einer Barauszahlung \nnoch folgende Auszahlungsgeb\u00fchren einbehalten:\n Zahlungsbetrag  Geb\u00fchr\n   bis  50,-- EUR  3,50 EUR\n \u00fcber  50,-- EUR  bis  250,-- EUR  4,00 EUR\n \u00fcber  250,-- EUR  bis  500,-- EUR  5,00 EUR\n \u00fcber  500,-- EUR  bis  1000,-- EUR  6,00 EUR\n \u00fcber  1000,-- EUR  bis  1500,-- EUR  7,50 EUR\nArbeitslosengeld wird Ihnen regelm\u00e4\u00dfig monatlich \nnachtr\u00e4glich  ausgezahlt. Der Zeitraum, f\u00fcr den \n gezahlt wird, ist auf dem Kontoauszug oder der \n\u201eZahlungs  anweisung zur Verrechnung\u201c angegeben.\nEs ist sichergestellt, dass Sie am ersten Arbeitstag \ndes Folgemonats \u00fcber den Zahlungsbetrag verf\u00fcgen \nk\u00f6nnen. Auf m\u00f6gliche Verz\u00f6gerungen (z.  B. versp\u00e4tete \nGutschrift auf Ihrem Konto oder versp\u00e4tete Zustellung \nder Zahlungsanweisung zur Verrechnung) hat die Bun \u00ad\ndesagentur f\u00fcr Arbeit jedoch keinen Einfluss.\nEinzelbetr\u00e4ge unter 10 Euro werden nicht ausbezahlt, \nsondern so lange angesammelt, bis der Betrag erreicht \nwird. Wenn allerdings schon l\u00e4nger als 6 Monate keine \nZahlung mehr erfolgt ist, wird auch ein Betrag unter \n10 Euro ausgezahlt.\nAnspr\u00fcche auf Arbeitslosengeld k\u00f6nnen \u00fcbertragen, \nverpf\u00e4ndet oder wie Arbeitseinkommen gepf\u00e4ndet wer \u00ad\nden. Pf\u00e4ndungsschutz kann dadurch sichergestellt wer \u00ad\nden, dass Sie bei Ihrer Bank oder Sparkasse ein Pf\u00e4n \u00ad\ndungsschutzkonto im Sinne des \u00a7 850k \nZivilprozessordnung einrichten und die \u00dcberweisung \nder Leistung auf dieses Konto veranlassen. In diesem \nFall sind Sie innerhalb der f\u00fcr das Pf\u00e4ndungsschutz \u00ad\nkonto festgelegten Grenzen vor Pf\u00e4ndung gesch\u00fctzt.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "752c9194-1ebe-4cc8-8198-aacdb62932fe": {"__data__": {"id_": "752c9194-1ebe-4cc8-8198-aacdb62932fe", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "81", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "884e70a7-3890-4be1-92cd-941fd511f725", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "81", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "370b3acced56507116a536f33758c375475b914e138c1e7e5660edefc4250e0d"}}, "hash": "370b3acced56507116a536f33758c375475b914e138c1e7e5660edefc4250e0d", "text": "11. Die Auszahlung der Leistung\n82Erste Zahlung\n\u00dcber Ihren Antrag kann entschieden werden, wenn die \nerforderlichen Antragsunterlagen vollst\u00e4ndig bei der \nAgentur f\u00fcr Arbeit vorliegen. Falls Ihre Antragsunter -\nlagen oder sonstige Gr\u00fcnde eine abschlie\u00dfende Ent \u00ad\nscheidung noch nicht zulassen, kann Ihnen ein Vor-\nschuss  gezahlt werden, wenn Ihr Leistungsanspruch \ndem Grunde nach besteht und zur Feststellung seiner \nH\u00f6he voraussichtlich l\u00e4ngere Zeit erforderlich ist. Sollte \nnoch nicht abschlie\u00dfend feststehen, ob Sie einen Leis \u00ad\ntungsanspruch haben, kann auch eine vorl\u00e4ufige \u00adEnt-\nscheidung  getroffen werden, wenn zur abschlie\u00dfen \u00ad\nden Feststellung der Anspruchsvoraussetzungen \nvoraussichtlich noch l\u00e4ngere Zeit erforderlich ist, die \nAnspruchsvoraussetzungen jedoch mit hinreichender \nWahrscheinlichkeit bereits vorliegen und Sie die Um \u00ad\nst\u00e4nde, die einer sofortigen abschlie\u00dfenden Entschei \u00ad\ndung entgegenstehen, nicht zu vertreten haben.\nVorsch\u00fcsse oder auf Grund einer vorl\u00e4ufigen Entschei \u00ad\ndung gezahlte Leistungen sind von Ihnen zu erstatten, \nwenn sich sp\u00e4ter herausstellen sollte, dass sie Ihnen \nnicht zustanden oder die Ihnen tats\u00e4chlich zustehen \u00ad\nden Leistungen \u00fcbersteigen.\nWo erhalten Sie Ausk\u00fcnfte?\n\u00dcber Ihren Antrag entscheidet allein die f\u00fcr Sie zust\u00e4n \u00ad\ndige Agentur f\u00fcr Arbeit. Diese veranlasst auch die  \u00dcber \u00ad\nweisungen an Sie und f\u00fchrt alle Leistungsunterlagen. \nWenden Sie sich bitte an das f\u00fcr Sie zust\u00e4ndige Service \nCenter, wenn Sie Fragen zur \u00dcberweisung haben oder \nAusk\u00fcnfte in Ihrer Leistungsangelegenheit w\u00fcnschen. \nDort kann Ihre Anfrage schnell bearbeitet werden.\n HINWEIS\nSie erreichen uns telefonisch von Montag bis  \nFreitag von 8:00 bis 18:00 Uhr .", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "74d9cdda-67c3-4506-b6c3-68736a01b72f": {"__data__": {"id_": "74d9cdda-67c3-4506-b6c3-68736a01b72f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "82", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ad9c3b36-a2f6-4fb1-9cdb-992cfb1f37ed", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "82", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "bb031b41cafc650c34b29875f1344a238f2aaaccf54e937128e946d90270b25f"}}, "hash": "bb031b41cafc650c34b29875f1344a238f2aaaccf54e937128e946d90270b25f", "text": "8311. Die Auszahlung der Leistung\nMitteilungen und Anfragen, die Sie an die Bundesagen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit in N\u00fcrnberg richten, werden an die f\u00fcr Sie \nzust\u00e4ndige Agentur f\u00fcr Arbeit zur Bearbeitung weiterge \u00ad\nleitet. Hieraus entstehen vermeidbare Verz\u00f6gerungen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c2b1973d-eaf0-43bb-897c-cf81fb3e9965": {"__data__": {"id_": "c2b1973d-eaf0-43bb-897c-cf81fb3e9965", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "83", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "03a28374-6e3a-49bb-a19f-f5ae24e140b7", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "83", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "caee5ee11e48eab8e5dfb028f6d2534af84e0275c37dfc17fdcafec23bf1c18f"}}, "hash": "a21b33a9e868c0f8ff663970b81e73749ff149c95345bdcd99518fb2954e29a9", "text": "12. Datenschutz\n8412. Datenschutz\nDas Sozialgesetzbuch sch\u00fctzt Sie insbesondere vor \neiner unzul\u00e4ssigen Erhebung und Verarbeitung Ihrer \npers\u00f6nlichen Daten. Diese d\u00fcrfen nur dann erhoben, \nverarbeitet oder genutzt werden, wenn eine Rechtsvor \u00ad\nschrift das zul\u00e4sst oder Sie zugestimmt haben. Die \nAgentur f\u00fcr Arbeit ben\u00f6tigt Ihre Daten, um Ihren An \u00ad\nspruch auf Arbeitslosengeld feststellen und Ihnen ent \u00ad\nsprechende Leistungen zahlen zu k\u00f6nnen. Ihre Mitwir \u00ad\nkungspflicht ergibt sich aus den \u00a7\u00a7 60 ff. des Ersten \nBuches Sozialgesetzbuch (SGB I).\nWenn Sie Leistungen beantragt haben, werden die \n erforderlichen pers\u00f6nlichen Daten in Dateien/Akten er \u00ad\nfasst und gespeichert. Die Daten in den Akten werden \nsp\u00e4testens 10 Jahre  nach Abschluss des Leistungsver \u00ad\nfahrens gel\u00f6scht, automatisch gespeicherte Dateien \nteilweise bereits fr\u00fcher. \u00dcber Daten, die in manuell \noder automatisiert gef\u00fchrten Dateien gespeichert oder \nin Akten enthalten sind, k\u00f6nnen Sie Auskunft verlan \u00ad\ngen, sie berichtigen oder in den vom Gesetz genannten \nF\u00e4llen auch sperren oder l\u00f6schen lassen.\nErforderliche Daten \u00fcber Entgeltersatzleistungen bei \nanderen Sozialversicherungstr\u00e4gern k\u00f6nnen anlass -\nbezogen elektronisch durch die BA beim zust\u00e4ndigen \nTr\u00e4ger abgerufen werden. \u00dcber die vom Sozial -\nversicherungstr\u00e4ger bescheinigten Zeiten werden Sie \nschriftlich benachrichtigt.\nIhre pers\u00f6nlichen Daten werden im erforderlichen Um \u00ad\nfang auch zur Erf\u00fcllung anderer Aufgaben der Bundes \u00ad\nagentur f\u00fcr Arbeit und der Agenturen f\u00fcr Arbeit nach \ndem Sozialgesetzbuch genutzt. An Stellen au\u00dferhalb \nder Bundesagentur f\u00fcr Arbeit (z.  B. an Krankenkassen, \nRentenversicherungstr\u00e4ger oder andere Beh\u00f6rden)", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b12afae4-fad9-4c78-8e58-32102cf04de7": {"__data__": {"id_": "b12afae4-fad9-4c78-8e58-32102cf04de7", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "84", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "14faed91-b831-4774-a68b-cb97dd9ae6dc", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "84", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "e54d1b4c8dba4ab1cd3436380479b3902fb6a38e65118970ef377942b5e1a4dd"}}, "hash": "e54d1b4c8dba4ab1cd3436380479b3902fb6a38e65118970ef377942b5e1a4dd", "text": "85werden Ihre pers\u00f6nlichen Daten nur in dem Umfang \nweitergeleitet, der durch das Sozialgesetzbuch zuge \u00ad\nlassen ist. \u00c4rztliche und psychologische Gutachten \nsind von der \u00dcbersendung ausgenommen, wenn Sie \nder \u00dcbermittlung ausdr\u00fccklich widersprochen haben.\nWeitere datenschutzrechtliche Hinweise finden Sie \n unter \u00bb www.arbeitsagentur.de/datenerhebung\n13.  Der Nachweis des \nLeistungs  bezuges gegen -\n\u00fcber anderen Beh\u00f6rden\nDass Sie Arbeitslosengeld beziehen, k\u00f6nnen Sie mit \ndem Bewilligungsbescheid Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit und \ndem Nachweis \u00fcber die zuletzt an Sie \u00fcberwiesene \nLeistung (z.  B. Kontoauszug Ihrer Bank, Zahlungsan \u00ad\nweisung zur Verrechnung) nachweisen.13. Der Nachweis des Leistungs  bezuges", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3d2c988f-69e1-4b13-b6d2-fa2a91e3b59c": {"__data__": {"id_": "3d2c988f-69e1-4b13-b6d2-fa2a91e3b59c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "85", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "29b24c03-ecb8-4861-a6fd-a177ca919489", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "85", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "ab3f67b311fd47835f6c927e15b27c10c7f3718a9131dc252e62c51f18864d6e"}}, "hash": "ab3f67b311fd47835f6c927e15b27c10c7f3718a9131dc252e62c51f18864d6e", "text": "8614.  Steuerliche Folgen \ndes Leistungsbezuges, \nNachweis gegen\u00fcber \ndem Finanzamt\nDer Bezug von Arbeitslosengeld ist steuerfrei. Er wird \njedoch bei der Ermittlung des Steuersatzes ber\u00fcck \u00ad\nsichtigt, dem Ihr \u00fcbriges steuerpflichtiges Einkommen \nunterliegt (Progressionsvorbehalt). Hierbei wird der \nBetrag herangezogen, den Sie von Ihrer Agentur f\u00fcr \nArbeit erhalten haben. Er wird im Leistungsnachweis \nausgewiesen und an das Finanzamt gemeldet. Geben \nSie bitte deshalb diesen Betrag in Ihrer Einkommen \u00ad\nsteuererkl\u00e4rung an und f\u00fcgen Sie die Bescheinigung \nbei. Sofern Sie nicht bereits aus  anderen Gr\u00fcnden zur \nEinkommensteuer veranlagt werden und deshalb eine \nEinkommensteuererkl\u00e4rung abzugeben haben, sind \nSie zur Abgabe einer Einkommensteuererkl\u00e4rung je \u00ad\ndenfalls dann verpflichtet, wenn das Arbeitslosengeld, \ngegebenenfalls zusammen mit anderen dem Progres \u00ad\nsionsvorbehalt unterliegenden Leistungen (z.  B. Insol \u00ad\nvenzgeld, Kurzarbeitergeld), die Sie oder Ihre/Ihr nicht \ndauernd getrennt lebende/r Ehegattin/Ehegatte im \n selben Kalender  jahr erhalten haben, 410 Euro \u00fcber \u00ad\nsteigt. F\u00fcr Personen in eingetragenen Lebenspartner \u00ad\nschaften trifft dies ebenfalls zu.\nWerden an Stelle der Bei  tr\u00e4ge zur gesetzlichen \n Kranken, Pflege- und Renten  versicherung Beitr\u00e4ge zur \nprivaten Versicherung \u00fcbernommen, werden diese \nebenfalls dem Finanzamt  gemeldet. Solche Beitr\u00e4ge \nsind Sonderausgaben, die  bei der Ermittlung des \nsteuer  lichen Einkommens abgezogen werden. \nDie von der Agentur f\u00fcr Arbeit \u00fcbernommenen Bei -\ntr\u00e4ge mindern den Abzugsbetrag; sie sind in der Ein \u00ad\nkommensteuererkl\u00e4rung anzugeben.14. Steuerliche Folgen des Leistungsbezuges", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a8df6ab3-0d26-4619-9826-78e6d576bb5d": {"__data__": {"id_": "a8df6ab3-0d26-4619-9826-78e6d576bb5d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "86", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "893c38ff-6af7-43cb-9606-36651924d6e3", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "86", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "1d6fddb9029fc2aa42ca79657919e6c2067b8edc9422b579ab9eb37f6e0c711e"}}, "hash": "d9aac4a21daf904153741c4ebe0ba385ba8509a18340e659ed889757e5ac936a", "text": "8714. Steuerliche Folgen des Leistungsbezuges\n HINWEIS\nN\u00e4heres \u00fcber die steuerlichen Auswirkungen des \n Bezuges von Arbeitslosengeld erfahren Sie von Ihrem \nFinanzamt.\nNachweis gegen\u00fcber dem Finanzamt\nNach Ablauf jedes Kalenderjahres, in dem Sie Leistun \u00ad\ngen bezogen haben, \u00fcbertr\u00e4gt Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit \nbis zum letzten Tag des Monats Februar die Daten \n\u00fcber die im Vorjahr gew\u00e4hrten Leistungen (einschlie\u00df \u00ad\nlich der \u00fcbernommenen Beitr\u00e4ge zur privaten Kranken \u00ad\nversicherung und Altersvorsorge) sowie die Dauer des \nLeistungsbezuges automatisiert an die Finanz -\nverwaltung. Im Anschluss an die \u00dcbermittlung erhalten \nSie ohne besondere Aufforderung jeweils einen Leis \u00ad\ntungsnachweis und einen Nachweis \u00fcber die an die \nFinanz  verwaltung gemeldeten  Daten. In diesen Nach \u00ad\nweisen sind alle dem Progressions  vorbehalt unter -\nliegenden Leistungen (z.  B. Arbeits  losengeld und \nInsolvenz  geld) sowie die \u00fcbernommenen Beitr\u00e4ge \nzur privaten Krankenversicherung und Altersvorsorge \nenthalten.  \nBitte bewahren Sie diese Nachweise daher gut auf.\n BITTE BEACHTEN SIE\nZur \u00dcbertragung der gew\u00e4hrten Leistungen \nan die Finanzverwaltung wird Ihre Steuer-\nIdentifikationsnummer ben\u00f6tigt. Bitte geben \nSie diese im Antrag auf Arbeitslosengeld \nan. Wenn Sie Ihre Steuer-Identifikations \u00ad\nnummer nicht im Leistungsantrag angeben, \nist die Agentur f\u00fcr Arbeit berechtigt, diese \nbei der Finanzverwaltung zu erfragen. \nDies f\u00fchrt ggf. zu Verz\u00f6gerungen bei der", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f9d883c7-a7fc-4a3c-86ea-05637cf2ad2d": {"__data__": {"id_": "f9d883c7-a7fc-4a3c-86ea-05637cf2ad2d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "87", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "66eec67c-7c5a-4028-8b86-36872dc55be0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "87", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "0b6f550f0b1f16f97cffcc6db336cc14ceb23cf85bb4ffe5bbf96f304e44da69"}}, "hash": "0b6f550f0b1f16f97cffcc6db336cc14ceb23cf85bb4ffe5bbf96f304e44da69", "text": "88Daten\u00fcbermittlung an die Finanzverwaltung \nund der Versendung Ihres Leistungsnach -\nweises!\nWenn Sie das Online-Angebot der Bundesagentur f\u00fcr \nArbeit nutzen, k\u00f6nnen Sie eine Zweitschrift eines \n Leistungsnachweises \u00fcber Ihre eServices aus  drucken. \nF\u00fcr eine mehr als 5  Jahre zur\u00fcckliegende Zeit ist ein \nErsatz des Leistungsnachweises nicht m\u00f6glich.14. Steuerliche Folgen des Leistungsbezuges", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3ec0d098-6cc2-4b7d-9926-25140ae0b523": {"__data__": {"id_": "3ec0d098-6cc2-4b7d-9926-25140ae0b523", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "88", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7f23e910-8b11-4734-894f-f0fa62091723", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "88", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "63e15818ad1bbd2236dedb2f316b047b2b73b4a1406aa9778edaef580af07de8"}}, "hash": "63e15818ad1bbd2236dedb2f316b047b2b73b4a1406aa9778edaef580af07de8", "text": "8915. Bescheide und Rechts  behelfe\n15.  Bescheide und Rechts  behelfe\nDie Entscheidung \u00fcber die von Ihnen beantragte Leis \u00ad\ntung und jede sp\u00e4tere \u00c4nderung teilt Ihnen die f\u00fcr Sie \nzust\u00e4ndige Agentur f\u00fcr Arbeit schriftlich mit. Einen \nschriftlichen Bescheid erhalten Sie auch,\n\u2022 wenn Ihrem Antrag nicht oder nicht in vollem Umfang \nentsprochen werden kann,\n\u2022 wenn das Arbeitslosengeld vermindert oder die Zah \u00ad\nlung ganz eingestellt werden muss,\n\u2022 wenn Sie die Leistung zu Unrecht erhalten und zu \u00ad\nr\u00fcckzuzahlen haben.\nSollten Sie mit einer Entscheidung Ihrer Agentur f\u00fcr \n Arbeit nicht einverstanden sein, k\u00f6nnen Sie innerhalb \neines Monats nach Bekanntgabe der Entscheidung  \nWiderspruch  einlegen. Der Widerspruch muss bei der \nAgentur f\u00fcr Arbeit, die den Bescheid erlassen hat, \nschriftlich oder in elektronischer Form eingelegt oder \ndort pers\u00f6nlich zur Niederschrift erkl\u00e4rt werden. N\u00e4he \u00ad\nres entnehmen Sie bitte der Rechtsbehelfsbelehrung \ndes Bescheides gegen den Sie Widerspruch erheben \nm\u00f6chten. Er bewirkt, dass die Entscheidung der Agen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit nochmals \u00fcberpr\u00fcft wird.\nKann Ihrem Widerspruch nicht oder nicht in vollem Um \u00ad\nfang abgeholfen werden, so erhalten Sie einen schrift -\nlichen Widerspruchsbescheid, gegen den Sie Klage er \u00ad\nheben k\u00f6nnen. Bei welchem Gericht, innerhalb welcher \nFrist und in welcher Form die Klage einzureichen ist, \nk\u00f6nnen Sie der mit dem Widerspruchsbescheid  er\u00ad\nteilten Rechtsbehelfsbelehrung entnehmen.\nIm Falle einer Klage muss Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit dem \nSozialgericht generell die vollst\u00e4ndigen Leistungsunter \u00ad\nlagen \u00fcbersenden. \u00c4rztliche und psychologische Gut \u00ad\nachten in diesen Leistungsunterlagen werden von der \n\u00dcbersendung nur dann ausgenommen, wenn Sie der \n\u00dcbermittlung ausdr\u00fccklich widersprochen haben.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b0d5d164-83da-4895-a201-8fc4f85cb91e": {"__data__": {"id_": "b0d5d164-83da-4895-a201-8fc4f85cb91e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "89", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ee59d3b0-3c17-4915-8191-42768ad814c2", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "89", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "9f11a1ea44ca4ca2ee27eb8443e7cba4519a9913fafb4597aac0122feae8e992"}}, "hash": "a219b8198bb0c447193b945506fe2fa277747acecbfa63ba5478d0a14c40f62a", "text": "16. Weitere Hilfen\n9016. Weitere Hilfen\nTeilarbeitslosengeld\nWenn Sie teilarbeitslos sind, besteht die M\u00f6glichkeit \nTeilarbeitslosengeld zu beziehen. Sie sind teilarbeits \u00ad\nlos, wenn Sie eine versicherungspflichtige Besch\u00e4fti \u00ad\ngung, die Sie neben mindestens einer weiteren ver -\nsicherungspflichtigen Besch\u00e4ftigung ausge\u00fcbt haben, \nverloren haben und eine versicherungspflichtige \n Besch\u00e4ftigung suchen. Weitere Informationen hierzu \nerhalten Sie bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit und \u00fcber \ndas \u00bb Merkblatt 1  a f\u00fcr Teilarbeitslose, dass Sie bei \n Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit erhalten oder unter  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de  abrufen k\u00f6nnen. \nArbeitslosigkeit soll verhindert oder beendet werden\nWie bei der Schadensversicherung gilt auch in der Arbeits \u00ad\nlosenversicherung der Grundsatz: Schadensverh\u00fctung \ngeht vor Schadensverg\u00fctung. In der Praxis bedeutet \ndies: Die Vermittlung in Arbeit oder Berufsaus  bildung \nsowie Leistungen der aktiven Arbeitsf\u00f6rderung (hier \u00ad\nzu geh\u00f6ren beispielsweise die F\u00f6rderung der Berufs -\nausbildung, der beruflichen Weiterbildung und der Teil -\nhabe von Menschen mit Behinderung am Arbeitsleben) \ngehen vor.\nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit wird Ihre eigenen Bem\u00fchungen, \neine Arbeits- oder Berufsausbildungsstelle zu erhalten, \nunterst\u00fctzen. So kann sie unter bestimmten Voraus -\nsetzungen finanzielle Hilfen zur F\u00f6rderung der Auf-\nnahme einer versicherungspflichtigen Besch\u00e4ftigung \noder selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit leisten. Wichtig ist dabei, \ndass Sie diese Hilfen vor der Arbeits  aufnahme, dem \nEintritt in ein Ausbildungsverh\u00e4ltnis oder der Aufnahme", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b93953b0-1af5-43c4-9024-4d112c24f92a": {"__data__": {"id_": "b93953b0-1af5-43c4-9024-4d112c24f92a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "90", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bde3fd28-69c2-420c-b10f-faa9908af5d5", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "90", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "afdcf29551bfd91b1cd7e6ebc0bc0cbc0a331a74fb62741b33ff86262979337b"}}, "hash": "8144d1d10733928e8171cac8cd668d938bcd5fa411cbef8d8a357b27d55b6cc1", "text": "9116. Weitere Hilfen\neiner selbst\u00e4ndigen T\u00e4tig  keit bzw. bevor  die Kosten \nentstanden sind, bean  tragen.\n HINWEIS\nN\u00e4heres entnehmen Sie bitte dem \u00bb Merkblatt 3 \n\u201eF\u00f6rder  leistungen \u2013 Leistungen zur F\u00f6rderung der \nberuflichen \u00adIntegration\u201c , das Sie bei Ihrer Agentur f\u00fcr \nArbeit erhalten k\u00f6nnen.\nHinweise f\u00fcr Arbeitslose, die keine Leistungen be -\nziehen:\nWenn Sie kein Arbeitslosengeld beziehen, aber die \nDienstleistungen der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit in \n Anspruch nehmen, gelten die unter \u00bb 8.1 und \u00bb 8.2 in \ndiesem Merkblatt aufgef\u00fchrten Aussagen zu Melde- \nund Mitwirkungs- sowie Mitteilungspflicht entspre \u00ad\nchend. Das bedeutet insbesondere, dass Sie verpflich \u00ad\ntet sind, sich bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit pers\u00f6nlich zu \nmelden und ggf. zu einer \u00e4rztlichen und psychologi \u00ad\nschen Untersuchung zu erscheinen, wenn Ihre Agentur \nf\u00fcr Arbeit Sie dazu auffordert. Sie m\u00fcssen die f\u00fcr eine \nVermittlung erforderlichen Ausk\u00fcnfte erteilen, Unterla \u00ad\ngen vorlegen und alle \u00c4nderungen zu diesen Angaben \nunaufgefordert  und sofort mitteilen .\nAu\u00dferdem m\u00fcssen Sie alle M\u00f6glichkeiten nutzen, um \nIhre Besch\u00e4ftigungslosigkeit zu beenden. Die Bundes \u00ad\nagentur f\u00fcr Arbeit erwartet daher, dass Sie insbeson -\ndere die Verpflichtungen, die in der Eingliederungsver \u00ad\neinbarung festgelegt oder als Eigenbem\u00fchungen fest \u00ad\ngesetzt wurden, erf\u00fcllen. Dies schlie\u00dft gegebenenfalls \nauch die Teilnahme an erforderlichen Ma\u00dfnahmen zur \nAktivierung und beruflichen Eingliederung ein.\nDenken Sie bitte daran, dass Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit die \nArbeitsvermittlung f\u00fcr einen Zeitraum von zw\u00f6lf Wo \u00ad\nchen einstellen kann (Vermittlungssperre), wenn Sie", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "388d4283-5571-4bcf-ae3f-4ab216748407": {"__data__": {"id_": "388d4283-5571-4bcf-ae3f-4ab216748407", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "91", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "af0224b4-4873-4648-9200-e951b2b0dcba", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "91", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "48647a62ea04b70933e6caa2a8f3b82780fa85b0c50a013cca44b7f1ff3fc72b"}}, "hash": "48647a62ea04b70933e6caa2a8f3b82780fa85b0c50a013cca44b7f1ff3fc72b", "text": "16. Weitere Hilfen\n92als Arbeitsuchende/r oder Arbeitslose/r ohne Leistungs \u00ad\nbezug Ihren Mitwirkungspflichten oder Pflichten aus der \nEingliederungsvereinbarung bzw. den festgesetzten \nEigen  bem\u00fchungen nicht nachkommen. Diese Vermitt \u00ad\nlungssperre kann f\u00fcr Sie nachteilige  Wirkungen in \n Ihrer Versicherungsbiographie  haben, da f\u00fcr diesen \nZeitraum keine Zeiten der Arbeitslosigkeit an die Ren \u00ad\ntenversicherung gemeldet werden. Auch bei erneuter \nArbeitslosmeldung nach der Vermittlungssperre kann \neine Anrechnung f\u00fcr die Zukunft nur erfolgen, wenn Sie \nsich w\u00e4hrend der Vermittlungssperre fortlaufend und \nernsthaft um Arbeit bem\u00fchen und dies gegen\u00fcber dem \nzust\u00e4ndigen Rentenversicherungstr\u00e4ger  direkt nach \u00ad\nweisen (beachten Sie bitte auch die Ausf\u00fchrungen zur \nRentenversicherung in \u00bb Abschnitt  9).\n HINWEIS\nWeitere Hinweise finden Sie im \u00bb Faltblatt \u201eArbeit -\nsuchende und Arbeitslose ohne Anspruch auf \nArbeits  losengeld\u201c .\nMa\u00dfnahmen \u00adzur\u00adAktivierung \u00ad und \u00ad beruflichen \u00ad Ein-\ngliederung\nWenn Sie bei Ihrer beruflichen Eingliederung Unterst\u00fct \u00ad\nzungsleistungen ben\u00f6tigen, k\u00f6nnen Sie von Ihrer Agen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit in eine f\u00fcr Ihre Bed\u00fcrfnisse ausgerichtete \nMa\u00dfnahme mit folgender Zielsetzung zugewiesen wer \u00ad\nden oder einen Aktivierungs- und Vermittlungsgut \u00ad\nschein erhalten:\n\u2022 Heranf\u00fchrung an den Ausbildungs- und Arbeitsmarkt \nsowie Feststellung, Verringerung und Beseitigung \nvon Vermittlungshemmnissen \n\u2022 Vermittlung in eine versicherungspflichtige Besch\u00e4fti \u00ad\ngung \n\u2022 Heranf\u00fchrung an eine selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit \n\u2022 Stabilisierung einer Besch\u00e4ftigungsaufnahme", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "bfc190be-2ecb-4097-9050-4e142ec9aaf5": {"__data__": {"id_": "bfc190be-2ecb-4097-9050-4e142ec9aaf5", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "92", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "160df176-8926-43ef-901a-44a61d7d028c", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "92", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "3d6fb65c21ae492746f20bf911ceefc24aed9000490de67efaad22d9942f28e6"}}, "hash": "3d6fb65c21ae492746f20bf911ceefc24aed9000490de67efaad22d9942f28e6", "text": "9316. Weitere Hilfen\nHaben Sie einen Anspruch auf Arbeitslosengeld, k\u00f6n \u00ad\nnen Sie bei Vorliegen bestimmter Voraussetzungen \n einen Aktivierungs- und Vermittlungsgutschein zur \n Beauftragung eines Tr\u00e4gers der privaten Arbeitsver \u00ad\nmittlung mit der Vermittlung in eine versicherungs \u00ad\npflichtige Besch\u00e4ftigung verlangen.\nEine notwendige Vermittlung beruflicher Kenntnisse \nund F\u00e4higkeiten im Rahmen der Ma\u00dfnahmen zur \n Aktivierung und beruflichen Eingliederung darf die \nDauer von acht Wochen nicht \u00fcberschreiten.\nWerden Ma\u00dfnahmen oder Teile von Ma\u00dfnahmen bei \noder von einem Arbeitgeber durchgef\u00fchrt, d\u00fcrfen \n diese jeweils die Dauer von sechs Wochen nicht \u00fcber \u00ad\nsteigen.\nBei Langzeitarbeitslosen oder Arbeitslosen, deren be -\nrufliche Eingliederung auf Grund von schwerwiegen \u00ad\nden Vermittlungshemmnissen besonderes erschwert \nist, kann diese Dauer jeweils bis zu zw\u00f6lf Wochen be \u00ad\ntragen.\nBerufliche \u00adWeiterbildung\nArbeitnehmerinnen/Arbeitnehmer k\u00f6nnen bei Teil -\nnahme an Ma\u00dfnahmen der beruflichen Weiterbildung \ngef\u00f6rdert werden, wenn die Teilnahme notwendig ist, um\n\u2022 sie bei Arbeitslosigkeit beruflich einzugliedern oder\n\u2022 eine konkret drohende Arbeitslosigkeit abzuwenden.\nDer nachtr\u00e4gliche Erwerb eines Berufsabschlusses \nwird durch \u00dcbernahme der Weiterbildungskosten \n gef\u00f6rdert.\nWenn die pers\u00f6nlichen und sonstigen Voraussetzun \u00ad\ngen erf\u00fcllt sind, k\u00f6nnen die Vermittlungs- und Be -\nratungsfachkr\u00e4fte der Agenturen f\u00fcr Arbeit Bildungs \u00ad\ngutscheine f\u00fcr individuell festgestellte Qualifizierungs \u00ad", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "130b1845-0a33-49ef-843c-ade89f7cb64f": {"__data__": {"id_": "130b1845-0a33-49ef-843c-ade89f7cb64f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "93", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a26309f3-cc70-4db6-9d3f-c58caa354f36", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "93", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "119827d4f50066998cb7be627a6825a6d6c9273a043e30741145ac8edfceda13"}}, "hash": "7f1267abebc91e5af135ecb119a00346f78def819021cb5a52a013e6703ba4a7", "text": "16. Weitere Hilfen\n94bedarfe aush\u00e4ndigen. Der Bildungsgutschein weist \naus, welche Weiterbildungskosten und ob Leistungen \nzum Lebensunterhalt f\u00fcr die Dauer der Ma\u00dfnahme \nzuge  sichert werden.\nZu den Weiterbildungskosten geh\u00f6ren die durch die \nWeiterbildung unmittelbar entstehenden\n\u2022 Lehrgangskosten und Kosten f\u00fcr eine notwendige \nEignungsfeststellung,\n\u2022 Fahrkosten,\n\u2022 Kosten f\u00fcr die erforderliche ausw\u00e4rtige Unterbrin \u00ad\ngung und Verpflegung,\n\u2022 Kosten f\u00fcr die Betreuung von Kindern.\nBei Weiterbildungen, die vor Ablauf des 31.12.2023 \n beginnen und zu einem Abschluss in anerkannten Aus \u00ad\nbildungsberufen mit mindestens zweij\u00e4hriger Dauer \nf\u00fchren, k\u00f6nnen Sie eine Weiterbildungspr\u00e4mie er -\nhalten. Diese betr\u00e4gt f\u00fcr erfolgreiche Zwischen -\npr\u00fcfungen bei Umschulungen 1.000 Euro. Voraus -\nsetzung ist, dass in den jeweiligen Berufsgesetzen \noder Ausbildungsverordnungen eine Zwischen  pr\u00fcfung \nvorgesehen ist. Die Pr\u00e4mie f\u00fcr das Bestehen der Ab \u00ad\nschlusspr\u00fcfung bei Umschulungen bzw. der Externen-/\nNichtsch\u00fclerpr\u00fcfung betr\u00e4gt 1.500 Euro.\nBei Teilnahme an einer zugelassenen Ma\u00dfnahme k\u00f6n \u00ad\nnen Sie als Entgeltersatz Arbeitslosengeld bei beruf -\nlicher Weiterbildung erhalten (siehe \u00bb Abschnitt 5 ).\n HINWEIS\nN\u00e4here Einzelheiten zum Bildungsgutschein, zu den \nAnspruchsvoraussetzungen, zur \u00dcbernahme von Wei \u00ad\nterbildungskosten und \u00fcber das Arbeitslosengeld w\u00e4h \u00ad\nrend einer Weiterbildung entnehmen Sie bitte dem \n\u00bb Merkblatt \u00ad6\u00ad\u201eF\u00f6rderung \u00adder\u00adberuflichen \u00adWeiterbil -\ndung\u201c , das Ihnen auf Wunsch gerne von Ihrer Agentur \nf\u00fcr Arbeit ausgeh\u00e4ndigt wird. \u00dcber die Leistungen zur", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c59845b0-1d95-4af0-9eb2-62d760c41242": {"__data__": {"id_": "c59845b0-1d95-4af0-9eb2-62d760c41242", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "94", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bc199880-4a27-4ada-90a5-ff9c88cb6e00", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "94", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "a4c86cc0305ce3a6f43399b7fbc361c9ec345ff5e6a81a95bbb7ee352a629fe5"}}, "hash": "8650365262b6ada3a320fb557f7651c3accc69d1638a83bbdd24756cfea660bd", "text": "9516. Weitere Hilfen\nTeilhabe am Arbeitsleben f\u00fcr Personen, deren Aussich \u00ad\nten, am Arbeitsleben teilzuhaben oder weiter teilzu -\nhaben, wegen Art oder Schwere ihrer Behinderung \nnicht nur vor\u00fcbergehend wesentlich gemindert sind, \n informiert Sie das \u00bb Merkblatt 12 \u201eF\u00f6rderung der \nTeilhabe am Arbeitsleben\u201c .\n LINK\nDiese Merkbl\u00e4tter sind auch im Internet abrufbar unter: \n\u00bb www.arbeitsagentur.de .\nGr\u00fcndungszuschuss zur F\u00f6rderung der Aufnahme \neiner selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit\nZur Sicherung des Lebensunterhalts und zur sozialen \nSicherung k\u00f6nnen Sie in der Zeit nach der Existenz \u00ad\ngr\u00fcndung einen Gr\u00fcndungszuschuss erhalten. \nDer Gr\u00fcndungszuschuss ist eine Ermessensleistung \nder aktiven Arbeitsf\u00f6rderung, auf die kein Rechts -\nanspruch besteht. \nDer Zuschuss kann gezahlt werden, wenn die selb \u00ad\nst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit voraussichtlich zu einer dauerhaften \nberuflichen Integration f\u00fchrt. Falls die M\u00f6glichkeit be \u00ad\nsteht, anstelle der Existenzgr\u00fcndung eine unbefristete \nversicherungspflichtige Besch\u00e4ftigung aufzunehmen, \ndie Ihrer Qualifikation entspricht, hat diese Vorrang. \nVor der Antragstellung sollte unbedingt mit der \n zust\u00e4ndigen Agentur f\u00fcr Arbeit Kontakt aufgenommen \nund in einem Beratungsgespr\u00e4ch gekl\u00e4rt werden, ob \neine F\u00f6rderung m\u00f6glich ist.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0a5676ce-7142-4a98-99a0-20ae51ceb7af": {"__data__": {"id_": "0a5676ce-7142-4a98-99a0-20ae51ceb7af", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "95", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b30e5684-04c6-44de-8cf2-cb942010aa71", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "95", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "1b4e7b12b18a42f2fb936061ccef7e7cf5f023a0f1c14836277cf7e815210301"}}, "hash": "1b4e7b12b18a42f2fb936061ccef7e7cf5f023a0f1c14836277cf7e815210301", "text": "16. Weitere Hilfen\n96Die wichtigsten F\u00f6rdervoraussetzungen\nEin Gr\u00fcndungszuschuss kann grunds\u00e4tzlich gezahlt \nwerden, wenn Sie bis zur Aufnahme der selbst\u00e4ndigen \nT\u00e4tigkeit noch einen Anspruch auf Arbeitslosengeld \nvon mindestens 150 Tagen haben.\nAusnahme:  Menschen mit Behinderungen k\u00f6nnen \n einen Gr\u00fcndungszuschuss auch dann erhalten, wenn \nsie einen Anspruch von weniger als 150 Tagen oder \nkeinen Anspruch auf Arbeitslosengeld haben.\nDie selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit muss hauptberuflich aus -\nge\u00fcbt werden und zur Beendigung der Arbeitslosigkeit \nf\u00fchren, also mindestens 15 Stunden w\u00f6chentlich um \u00ad\nfassen.\nEine fachkundige Stelle muss das Existenzgr\u00fcndungs \u00ad\nvorhaben begutachten und die Tragf\u00e4higkeit der Exis \u00ad\ntenzgr\u00fcndung best\u00e4tigen.\nAu\u00dferdem m\u00fcssen Sie Ihre Kenntnisse und F\u00e4hig -\nkeiten zur Aus\u00fcbung der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit dar \u00ad\ngelegt haben.\nDauer und H\u00f6he des Gr\u00fcndungszuschusses\nDer Gr\u00fcndungszuschuss wird in zwei Phasen geleistet.\nF\u00fcr sechs Monate wird der Zuschuss in H\u00f6he des zu \u00ad\nletzt bezogenen Arbeitslosengeldes zur Sicherung des \nLebensunterhalts und monatlich 300 Euro zur sozialen \nSicherung gew\u00e4hrt.\nF\u00fcr weitere neun Monate k\u00f6nnen 300 Euro pro Monat \nzur sozialen Absicherung gew\u00e4hrt werden, wenn eine \nintensive Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit und hauptberufliche unter \u00ad\nnehmerische Aktivit\u00e4ten dargelegt werden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a8be5368-005f-434e-94dd-70eef8be27fa": {"__data__": {"id_": "a8be5368-005f-434e-94dd-70eef8be27fa", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "96", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bc5e9d7a-9d03-4ae2-972e-0cfefa203045", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "96", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "711d86be275a390ef89ec921d9ebc66deefbaee2f8d26ffc2d6502c965603ce9"}}, "hash": "711d86be275a390ef89ec921d9ebc66deefbaee2f8d26ffc2d6502c965603ce9", "text": "9716. Weitere Hilfen\nDer Gr\u00fcndungszuschuss kann l\u00e4ngstens bis zum \n Erreichen der Regelaltersgrenze f\u00fcr die Altersrente \n gezahlt werden. Mit Beginn des folgenden Monats \n entf\u00e4llt der Anspruch.\nWeitere Informationen finden Sie auf  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de\nAls Existenzgr\u00fcnder k\u00f6nnen Sie den Schutz der \nArbeits  losenversicherung unter bestimmten Voraus \u00ad\nsetzungen erhalten. \n HINWEIS\nHinweise finden Sie im \u00bb Merkblatt \u201eHinweise zum \nVersicherungspflichtverh\u00e4ltnis \u00adauf\u00adAntrag \u00ad in \u00ad der \u00ad\nArbeits  losenversicherung\u201c . \nInsolvenzgeld\nFalls Ihr letzter Arbeitgeber seine Zahlungen einstellen \nmusste, haben Sie m\u00f6glicherweise noch Anspr\u00fcche \nauf r\u00fcckst\u00e4ndiges Arbeitsentgelt. In diesem Falle \n k\u00f6nnen Sie unter bestimmten Voraussetzungen \nInsolvenz  geld beanspruchen. Auf das Insolvenzgeld \nwird das f\u00fcr denselben Zeitraum gezahlte Arbeits -\nlosengeld angerechnet. Der Antrag auf Insolvenzgeld \nist grunds\u00e4tzlich innerhalb einer Ausschlussfrist von \n2 Monaten nach der Er\u00f6ffnung des Insolvenz -\nverfahrens oder dessen Abweisung mangels Masse \noder der vollst\u00e4ndigen Beendigung der Betriebs -\nt\u00e4tigkeit zu stellen. Wird die Ausschlussfrist schuldlos \nvers\u00e4umt, kann der Antrag noch innerhalb von zwei \nMonaten nach Wegfall der Hinderungsgr\u00fcnde gestellt \nwerden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ccc69a49-8218-410c-90d1-5e2c7b79ec19": {"__data__": {"id_": "ccc69a49-8218-410c-90d1-5e2c7b79ec19", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "97", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3f87103d-0b2f-4cfe-8276-1f68d186133b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "97", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "17a6620b1c6d1e476f3439a01cdf1b382c4d3601d0ddcde4629e9fff430f5fe5"}}, "hash": "17a6620b1c6d1e476f3439a01cdf1b382c4d3601d0ddcde4629e9fff430f5fe5", "text": "16. Weitere Hilfen\n98 HINWEIS\nAuch Insolvenzgeld k\u00f6nnen Sie bequem unter  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de/eservices  \u00bb \u201eInsolvenz -\ngeld beantragen\u201c online beantragen. \u00dcber Einzelhei \u00ad\nten k\u00f6nnen Sie sich im \u00bb Merkblatt \u201e  Insolvenzgeld\u201c  \ninformieren, das Ihnen in Ihrer  Agentur f\u00fcr Arbeit aus \u00ad\ngeh\u00e4ndigt wird.\nB\u00fcrgergeld, Grundsicherung f\u00fcr  Arbeitsuchende\nWenn Arbeitslosengeld nicht, vor\u00fcbergehend nicht \noder nicht in ausreichender H\u00f6he gew\u00e4hrt wird, kann \nein Anspruch auf Leistungen der Grundsicherung f\u00fcr \nArbeitsuchende (B\u00fcrgergeld) be  stehen. \n HINWEIS\nBeachten Sie hierzu das \u00bb Merkblatt B\u00fcrgergeld  \u2013 \nGrundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende \u2013 SGB II .\nF\u00fcr Leistungen zur Sicherung des Lebensunterhaltes \nist eine Antragstellung erforderlich. Um Nachteile zu \nvermeiden, stellen Sie den Antrag gegebenenfalls \n umgehend. Der Antrag ist bei dem f\u00fcr Sie zust\u00e4ndigen \nJobcenter zu stellen. Zust\u00e4ndig ist das Jobcenter, in \ndessen Bezirk Sie Ihren gew\u00f6hnlichen Aufenthalt \n haben.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b5f6d219-63e9-4828-8df3-f0415f9fb4e6": {"__data__": {"id_": "b5f6d219-63e9-4828-8df3-f0415f9fb4e6", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "98", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "db9929e8-b448-4979-9818-4e00ba1fdaed", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "98", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "efd8763940c18b4db496a5f6e2ce7b87db4d90fd4ecb1ca9e14043f96d97e5fa"}}, "hash": "efd8763940c18b4db496a5f6e2ce7b87db4d90fd4ecb1ca9e14043f96d97e5fa", "text": "9917. Stichwortverzeichnis\n17. Stichwortverzeichnis\nA\nAbfindung  55, 61, 65\nAblehnung  57\nAktivierungs- und Vermitt \u00ad\nlungsgutschein  92\nAltersrente  60, 66\nAltersversorgung  73\n\u00c4nderungen der Lohn -\nsteuerklasse  45\nAnrechnungszeit (Renten \u00ad\nversicherung)  74\nAnschriften\u00e4nderung  25, \n66\nAnspruchsdauer  33, 35\nAnwartschaftszeit  30\nArbeitgeberleistungen  61\nArbeitsablehnung  55, 57\nArbeitsaufnahme  20, 65, \n90\nArbeitsbedingungen  23, \n57\nArbeitsbescheinigung  31, \n41\nArbeitsentgelt  39\nArbeitsgerichtliches Ver -\nfahren  41\nArbeitslosigkeit  13, 15, 30\nArbeitslosigkeit ohne \n Leistungsbezug  74\nArbeitslosmeldung  13\nArbeitsuchendmeldung  13, \n56\nArbeitsunf\u00e4higkeit  27, 63, \n66Arbeitszeit  41, 75, 78\n\u00c4rztliche Untersuchung \n56, 63\nAufenthaltstitel  26\nAufhebungsvertrag  55, 59\nAufnahme einer Besch\u00e4fti \u00ad\ngung  18, 23, 90\nAusk\u00fcnfte  82\nausl\u00e4ndische/r Arbeit -\nnehmerIn  26\nAusl\u00e4ndische Versiche \u00ad\nrungszeiten  32\nAus\u00fcbung einer Erwerbs -\nt\u00e4tigkeit  26\nAuszahlung der Leistung 80\nAuszahlungsgeb\u00fchren  81\nB\nBeendigung des Besch\u00e4fti \u00ad\ngungsverh\u00e4ltnisses  55\nBehinderung  49\nBemessung  40\nBerechnungsgrundla \u00ad\ngen 38\nBerufliche Weiterbildung 52, \n93\nBerufsausbildung  49, 90\nBerufsausbildungsbeihilfe \n60\nBesch\u00e4ftigung  18, 22, 60\nBesch\u00e4ftigungsaufnahme \n66, 92\nBesch\u00e4ftigungssuche im \nAusland  22", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0dfe0d0b-effb-4e4b-99fa-fad8e962ab0c": {"__data__": {"id_": "0dfe0d0b-effb-4e4b-99fa-fad8e962ab0c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "99", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "80f4cfc8-0c2d-4aea-9ff0-72e21bad46fa", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "99", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "9ef4e2ac5f575d81289d360736edb5518daf51bd1068864fedd08b16d4203112"}}, "hash": "9ef4e2ac5f575d81289d360736edb5518daf51bd1068864fedd08b16d4203112", "text": "17. Stichwortverzeichnis\n100Bewilligungsbescheid  38, \n85\nBildungsgutschein  52, 93\nB\u00fcrgergeld  36, 50, 59, 62, \n65, 98\nD\nDatenschutz  84\nE\nEigenbem\u00fchungen  21, 56, \n58\nEinkommen  68, 86\nEinkommensteuererkl\u00e4rung \n86\nElterngeld  42, 60\nEntlassungsentsch\u00e4digung \n61, 65\nErh\u00f6hter Leistungssatz  48\nErl\u00f6schen des Anspruchs \n36, 37\nErstattungspflicht  68\nErziehungsgeld  42\nErziehungsgemeinschaft  \n58\nF\nFaktorverfahren  44, 67\nFamilienkasse  49\nFr\u00fchzeitige Arbeitsuchend \u00ad\nmeldung  14\nG\nGrenzg\u00e4nger  16\nGrundsicherung  36, 50, \n59, 98\nGr\u00fcndungszuschuss  36, \n95H\nH\u00f6he der Leistung  38\nI\nInsolvenzgeld  97\nK\nKinder  49\nKinderfreibetrag  49, 67\nKindergeld  49\nKlage  89\nKnappschaftsausgleichs -\nleistung  60\nKrankengeld / Krankentage \u00ad\ngeld 32, 60\nKrankenversicherung  71\nKrankheit  63, 66\nK\u00fcndigung  55, 58\nK\u00fcndigungsfrist  61\nKurzarbeitergeld  30, 40\nL\nLangj\u00e4hrige Betriebszu -\ngeh\u00f6rigkeit  55\nLeistungsentgelt  44\nLeistungsfortzahlung  28\nLeistungsnachweis  86\nLeistungssatz  44, 48\nLohnsteuerklasse  44\nL\u00f6sung des Besch\u00e4ftigungs \u00ad\nverh\u00e4ltnisses  55\nM\nMa\u00dfnahmeablehnung / \nMa\u00dfnahmeabbruch  55, \n56\nMa\u00dfnahmen der beruflichen \nWeiterbildung  24, 52, \n54, 55, 90, 93", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "92b07bd9-7a07-461f-9baf-2a14dd2d4aaf": {"__data__": {"id_": "92b07bd9-7a07-461f-9baf-2a14dd2d4aaf", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "100", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "39c96408-6b12-41ef-93c4-59411ce58932", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "100", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "0f25c9a38f7abc1ea31564435c688220f52d21cafab803dd133cc085d610de19"}}, "hash": "0f25c9a38f7abc1ea31564435c688220f52d21cafab803dd133cc085d610de19", "text": "10117. Stichwortverzeichnis\nMa\u00dfnahmen zur Aktivierung \nund beruflichen Einglie \u00ad\nderung  92\nMa\u00dfnahmewidriges Ver -\nhalten  56\nMeldepflicht  56, 63\nMithelfende/r Familienange -\nh\u00f6rige/r  18, 20, 65\nMitwirkungspflichten  64, \n74, 75\nMutterschaftsgeld  32, 60\nN\nNachweis  85, 86\nNebeneinkommen  78\nNebent\u00e4tigkeit  66, 78\nO\nOrtsabwesenheit  23, 24\nP\nPf\u00e4ndung  81\nPflegeunterst\u00fctzungsgeld \n32\nPflegeversicherung  69\nPflege von Angeh\u00f6rigen 28, \n42\nPrivate Altersversorgung 73\nProgressionsvorbehalt  86\nPsychologische Unter -\nsuchung  56, 63\nR\nRechtsbehelfe  89\nReise  23, 26\nRentenversicherung  73\nRente wegen Erwerbs -\nminderung  32, 60, 77Ruhen bei Sozialleistungen \n60\nS\nSaisonkurzarbeitergeld  30, \n40\nSch\u00fcler  26, 66\nSelbst\u00e4ndige  18, 65, 72, \n78\nSozialdaten  84\nSperrzeit  14, 22, 37, 55, \n64, 70\nSteuer-Identifikations -\nnummer  87\nStudent  26\nT\nTeilarbeitslosengeld  90\nTransferkurzarbeitergeld 30, \n40\nU\n\u00dcbergangsgeld  31, 32, 60\nUmzug  24\nUnfallversicherung  77\nUnterbrechung des Leis \u00ad\ntungsbezuges  20\nUrlaubsabgeltung  61, 65, \n70\nV\nVer\u00e4nderungsmitteilung  67\nVerf\u00fcgbarkeit  22\nVerletztengeld  32, 60\nVerschulden eines Dritten \n66\nVersorgungskrankengeld \n32, 60", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "06de8454-7237-4cac-9dee-a9b079f45b38": {"__data__": {"id_": "06de8454-7237-4cac-9dee-a9b079f45b38", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "101", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c69e8f45-8a3b-4e56-98e6-454e9f6d531d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "101", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "8ea9ddc610401ab2c39d6a7b2684f1346b5ef45d0cf2d3b3c2d79f899562d84f"}}, "hash": "8ea9ddc610401ab2c39d6a7b2684f1346b5ef45d0cf2d3b3c2d79f899562d84f", "text": "17. Stichwortverzeichnis\n102Vorl\u00e4ufige Entschei \u00ad\ndung  82\nVorschuss  82\nW\nWehrdienst  32, 67\nWeiterbildung  24, 30, 52, \n79, 90, 93\nWiderspruchsbescheid  89Widerspruchsfrist  89\nWohngeld  62\nZ\nZahlungsanweisung zur \nVerrechnung  80\nZeitgrenze (15-Stunden-\nGrenze)  18, 78\nZwischenbesch\u00e4ftigung  20", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "bc371e52-109d-4c7e-91a2-b332406b24a6": {"__data__": {"id_": "bc371e52-109d-4c7e-91a2-b332406b24a6", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "102", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "df397bad-b7cf-4e7b-b9ac-11ac6b4aff3b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "102", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "5dbc370578562a65cecba6a1aba5160c30c1e0dde1e7a2b182d2155e007293c3"}}, "hash": "5dbc370578562a65cecba6a1aba5160c30c1e0dde1e7a2b182d2155e007293c3", "text": "10318. Weitere Merkbl\u00e4tter\n18. Weitere Merkbl\u00e4tter\nDiese Merkbl\u00e4tter informieren Sie \u00fcber die Dienste \nund Leistungen Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit:\nMerkblatt 1a  f\u00fcr Teilarbeitslose\nInformations-  \u201eWissenswertes zum Thema\nblatt  Nebeneinkommen\u201c\nInformations-  \u201eWissenswertes zum Thema\nblatt  Umzug und Reisen\u201c\nFaltblatt  \u201eArbeitsuchende und Arbeitslose  \nohne Anspruch auf Arbeitslosengeld\u201c\nMerkblatt  Hinweise zum Versicherungspflicht \u00ad\nverh\u00e4ltnis auf Antrag in der Arbeits \u00ad\nlosenversicherung\nMerkblatt 3  F\u00f6rderleistungen\nMerkblatt 6  F\u00f6rderung der beruflichen Weiter-\n bildung\nMerkblatt 7  Besch\u00e4ftigung ausl\u00e4ndischer  \nArbeitnehmer in Deutschland\nMerkblatt 8a  Kurzarbeitergeld f\u00fcr Arbeitgeber \n und Betriebsvertretungen\nMerkblatt 8b  Kurzarbeitergeld f\u00fcr Arbeitnehmer\nMerkblatt 8c  Transferleistungen\nMerkblatt 8d  Saison-Kurzarbeitergeld\nMerkblatt 10  Insolvenzgeld Arbeitnehmer \nMerkblatt 11  Angebote der Berufsberatung\nMerkblatt 12  F\u00f6rderung der Teilhabe am \n Arbeitsleben\nMerkblatt 16  Werkvertr\u00e4ge \u2013 Besch\u00e4ftigung aus -\nl\u00e4ndische Arbeitnehmer Nicht-EU-\nStaaten \nMerkblatt 17  Ber\u00fccksichtigung von Entlassungs-\nentsch\u00e4digungen\nMerkblatt 18  Familie und Beruf\nMerkblatt 20  Arbeitslosengeld und Auslands -\nbesch\u00e4ftigung\nMerkblatt  Grundsicherung f\u00fcr Arbeit-\nB\u00fcrgergeld  suchende \u2013 SGB II", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "048cc124-0a33-4476-97b0-4aee80dd9a16": {"__data__": {"id_": "048cc124-0a33-4476-97b0-4aee80dd9a16", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "103", "file_name": "downloaded.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a674263e-36e1-4080-9852-37c14577e322", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "103", "file_name": "downloaded.pdf"}, "hash": "da99a25226304cf7efa170390f10d82d6973ed734b177b951d8516c41c440b49"}}, "hash": "40bc94dc6d1486a9ee98f5f296bbd275851dd1394b52e9c5f7fa06c4d8205af3", "text": "49466_BA_MB_1.indd   1 10.02.2015   13:20:58Herausgeber\nBundesagentur f\u00fcr Arbeit \nZentrale / FGL31\nJanuar 2023\nwww.arbeitsa gentur.de\nHerstellung\nGGP Media GmbH, P\u00f6\u00dfneckKundenreaktionsmanagement\nUnser Ziel: Ihre Zufriedenheit.\nWir sind f\u00fcr Sie da \n\u00dcber ein Lob oder Ideen, wie wir besser werden \n k\u00f6nnen, freuen wir uns sehr.\nTeilen Sie uns auch mit, wenn Sie mit uns nicht \n zufrieden sind. \nIn jeder Agentur f\u00fcr Arbeit gibt es ein Kundenreaktions \u00ad\nmanagement mit Ansprechpartnern. Gemeinsam \n suchen wir nach einer L\u00f6sung Ihres Anliegens.\nSo erreichen Sie das Kundenreaktionsmanagement \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit \n\u2022 Pers\u00f6nlich  \u2013 fragen Sie in Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nnach der/dem Kundenreaktionsbeauftragten\n \n\u2022 Telefonisch  \u2013 unter der Hotline 0800 4 55 55 00  \n( geb\u00fchrenfrei). Fragen Sie nach der/dem \n Kunden  reaktionsbeauftragten Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit\n\u2022 Schriftlich  \u2013 an Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit \n\u2022 Online  \u2013 unter \u00bb www.arbeitsagentur.de  \n\u00bb  Anregungen und Kritik  oder nutzen Sie folgenden \nQR-Code zur Kontaktaufnahme", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b17b0d57-661a-47a5-9b12-1c4372c5245c": {"__data__": {"id_": "b17b0d57-661a-47a5-9b12-1c4372c5245c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "dac17cb1-439a-41e9-8e0b-347b95160b72", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "2d9a660e58719a47a0a844e0a4f2e1aeab80a2910c2e579c81af05daf01afe99"}}, "hash": "c208220b28a4dd8dd5548850537170deb4b78d7826f6060e811a111f2b3ed1e8", "text": "49466_BA_MB_1.indd   1 10.02.2015   13:20:58Agentur f\u00fcr Arbeit  \nMusterstadthausen  Merkblatt\n1Merkblatt f\u00fcr\nArbeitslose \nIhre Rechte \u2013\nIhre Pflichten", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3da01b22-6923-4779-8dc0-05f53ad43cdd": {"__data__": {"id_": "3da01b22-6923-4779-8dc0-05f53ad43cdd", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5fe0acbb-84df-48d3-a69f-d78baae93cf2", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "96291ef98137c571c20b29d30df5a6c087563271148520a97ce911686ac9592a"}}, "hash": "1e5992db20516788acd55cf89afc2f33392a1ab6ab9bdfbfc14cf201486d58f8", "text": "3 \nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit h\u00e4lt eine F\u00fclle von \n Informationen f\u00fcr Sie bereit. \nNeben den Informationen in diesem Merkblatt finden \nSie unter \u00bb www.arbeitsagentur.de  unser umfassen \u00ad\ndes Online-Angebot der \u201eeServices \u201c sowie ein \n interessantes Informationsangebot aus allen Aufgaben \u00ad\nbereichen der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit. Sie erhalten \nwertvolle Tipps zu den Themen Ausbil \u00ad\ndung, Berufs- und Studienwahl, Weiter \u00ad\nbildung, wichtige Informationen \u00fcber \nGeldleistungen sowie ein umfangreiches \nServiceangebot.\n\u00dcber das Job- und Serviceportal  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de  k\u00f6nnen Sie beispielsweise:\n\u2022  sich arbeitsuchend und arbeitslos melden,\n\u2022  Geldleistungen, wie Arbeitslosengeld, beantragen\n\u2022  Fragen zum Arbeitslosengeld unserem Chatbot \n stellen\n\u2022 Stellenangebote \u00fcber die Jobsuche finden\n\u2022 Vermittlungsvorschl\u00e4ge und Stellenempfehlungen \neinsehen und sich bewerben\n\u2022  Bescheide einsehen \n\u2022  die Postfachnachricht nutzen \u2013 eine sichere \n Alternative zur E-Mail \nund vieles mehr\nWenden Sie sich bitte an das Service Center bzw. den \nEmpfang in Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit, wenn Sie weitere \nInformationen \u00fcber das Verfahren und die Vorteile \n erhalten m\u00f6chten.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e59ac92b-278e-4eac-be8b-dfeb69d17ee4": {"__data__": {"id_": "e59ac92b-278e-4eac-be8b-dfeb69d17ee4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "24953be2-962e-46b5-984b-ff3365a01d1d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "aeda75aad73c80a3f3bd19e22ae124bd72a477c3c2f1f78dd2d2dc382b60e4bc"}}, "hash": "593992245c982cc2435abf8d07b43b01ec98a6a1f2cedc0639c78a61720a2977", "text": "4Und jetzt auch per App: Sie k\u00f6nnen ab sofort jederzeit \nund an jedem Ort auf ausgew\u00e4hlte Funktionen Ihres \nOnline-Profils \u00fcber die neue Kunden-App \u201eBA-mobil\u201c  \nzugreifen. \n \nInformationen zur App finden Sie im Internet unter: \nhttp://www.arbeitsagentur.de \u00bb  Arbeitslos und \n\u00ad Arbeit\u00adfinden\u00ad\u00bb\u00adAlle \u00ad Infos \u00ad und \u00ad Services \u00ad \u00bb \u00ad Machen \u00ad\nSie Ihren n\u00e4chsten Schritt \u00bb  BA-Mobil: Die Kunden-\nApp der BA\nAm Ende dieses Merkblattes finden Sie eine \u00dcbersicht \n\u00fcber weitere bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit erh\u00e4ltliche \nMerk- und Faltbl\u00e4tter. Diese finden Sie auch unter \n\u00bb www.arbeitsagentur.de .", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "409e74f9-ada2-427f-b6e2-268bfafc04d1": {"__data__": {"id_": "409e74f9-ada2-427f-b6e2-268bfafc04d1", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "49b29bae-0146-4010-b12a-f78df0775589", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "adafaccb4373d8f95015de0d9d6bd57369981e2b1427b2b318437713d0a13848"}}, "hash": "adafaccb4373d8f95015de0d9d6bd57369981e2b1427b2b318437713d0a13848", "text": "5Vorwort\nVorwort\nDieses Merkblatt informiert Sie \u00fcber Ihre wichtigsten \nRechte und Pflichten nach dem Dritten Buch Sozial -\ngesetzbuch (SGB III), wenn Sie Arbeitslosengeld \n beantragt haben bzw. bereits beziehen . Es soll Sie \nauch dabei unterst\u00fctzen, die Antragsformulare schnell \nund korrekt auszuf\u00fcllen und die erbetenen Angaben im \nerforderlichen Umfang zu belegen.\nDas Merkblatt informiert Sie \u00fcber\n\u2022  Ihre Pflichten zur Beendigung der Arbeitslosigkeit \n(Eigen  bem\u00fchungen und Verf\u00fcgbarkeit),\n\u2022  die weiteren Anspruchsvoraussetzungen, die Sie \n erf\u00fcllen m\u00fcssen, um Arbeitslosengeld erhalten zu \nk\u00f6nnen,\n\u2022  die Bezugsdauer von Arbeitslosengeld,\n\u2022  die H\u00f6he des Arbeitslosengeldes,\n\u2022  das Arbeitslosengeld w\u00e4hrend einer beruflichen \nWeiter  bildung,\n\u2022  Ihre Mitwirkungs- und Mitteilungspflichten.\nEs enth\u00e4lt auch wichtige Informationen f\u00fcr den Fall, \ndass Sie keine Leistungen beantragen m\u00f6chten oder \nerhalten k\u00f6nnen. \nBesondere Abschnitte behandeln die Sozialversiche \u00ad\nrung der Leistungsbezieherinnen/Leistungsbezieher \nund den Datenschutz. \nEin Abschnitt \u00fcber weitere Hilfen enth\u00e4lt erg\u00e4nzende \nHinweise auf andere Leistungen der Bundesagentur f\u00fcr \nArbeit und Leistungen anderer Tr\u00e4ger. \nDort finden Sie auch Informationen zu den Leistungen \nder Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende (B\u00fcrger-\ngeld) , auf die ein Anspruch bestehen kann, wenn \nArbeits  losengeld nicht, vor\u00fcbergehend nicht oder nicht \nin ausreichender H\u00f6he gezahlt wird.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "be933ebd-b414-423f-901b-a34a996e1b55": {"__data__": {"id_": "be933ebd-b414-423f-901b-a34a996e1b55", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "272afc85-0040-4bfb-ba7d-6afb9c320b4a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "0c8a57ee4f5b2fa53dba2d875d2acfc3e423002cddea6a0797c0bf4778513227"}}, "hash": "0c8a57ee4f5b2fa53dba2d875d2acfc3e423002cddea6a0797c0bf4778513227", "text": "Vorwort\n6Das Merkblatt B\u00fcrgergeld \u2013 Grundsicherung f\u00fcr \nArbeit  suchende \u2013 SGB II  k\u00f6nnen Sie bei dem f\u00fcr Sie \nzust\u00e4ndigen Jobcenter erhalten.\n BITTE BEACHTEN SIE\nDieses Merkblatt ist eine Informationsbro \u00ad\nsch\u00fcre, die j\u00e4hrlich aktualisiert wird. Sie \ndient Ihrer allgemeinen Information und kann \nnicht alle Bestimmungen ersch\u00f6pfend dar \u00ad\nstellen.\nWenden Sie sich bitte an das Service Center \noder den Empfang in Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit, \nwenn Sie weitere Fragen haben oder Unklar \u00ad\nheiten beseitigen m\u00f6chten.\nTelefonisch erreichen Sie Ihre Agentur f\u00fcr \nArbeit montags \u2013 freitags von 8:00 bis \n18:00 Uhr \u00fcber die geb\u00fchrenfreie Service-\nrufnummer 0800 4 5555 00.\nDer Aktualit\u00e4tsstand dieses Merkblattes ist \nauf der R\u00fcckseite der Brosch\u00fcre angegeben.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d5027457-feef-4db9-910e-b6eed5340ca4": {"__data__": {"id_": "d5027457-feef-4db9-910e-b6eed5340ca4", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "0f57c6b8-40ee-4a75-89e3-49f9a9fd4e3c", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "4e70cb5479475d7b7ff20f10203e08f4d62675807424c0b677800225e90ac7cc"}}, "hash": "4e70cb5479475d7b7ff20f10203e08f4d62675807424c0b677800225e90ac7cc", "text": "7Das Wichtigste vorweg:\n12 Punkte, die Sie sich merken sollten!\n\u2022 Bei Beendigung eines Arbeits- oder Ausbildungsver \u00ad\nh\u00e4ltnisses sind Sie verpflichtet, sich sp\u00e4testens drei \nMonate vorher arbeitsuchend zu melden. Erfahren \nSie von der Beendigung weniger als drei Monate vor \u00ad\nher, m\u00fcssen Sie sich innerhalb von drei Tagen mel \u00ad\nden. Sie k\u00f6nnen sich online, pers\u00f6nlich, telefonisch \noder schriftlich arbeitsuchend melden. Melden Sie \nsich nicht rechtzeitig, droht eine Sperrzeit. Bei einem \nbetrieb  lichen oder schulischen Ausbildungsverh\u00e4ltnis \ngilt die Pflicht zur Meldung nicht.\nWeitere Hinweise dazu finden Sie in \u00bb Abschnitt 1 .\n\u2022 Arbeitslosengeld wird fr\u00fchestens von dem Tag an \n gezahlt, an dem Sie sich online im Fachportal der \nBundesagentur f\u00fcr Arbeit (auf \u00bb arbeitsagentur.de \n\u00bb Men\u00fc \u00bb Alle eServices anzeigen \u00bb Arbeitslos \nmelden ) oder pers\u00f6nlich bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \narbeitslos melden.\n\u2022 Um Besch\u00e4ftigungslosigkeit nicht eintreten zu lassen \noder zu beenden, sind Sie verpflichtet, eigenverant \u00ad\nwortlich nach einer Besch\u00e4ftigung zu suchen, eine \nzumutbare Besch\u00e4ftigung aufzunehmen oder an \n einer beruflichen Eingliederungsma\u00dfnahme teilzu \u00ad\nnehmen.\nAuf Verlangen der Agentur f\u00fcr Arbeit m\u00fcssen Sie Ihre \nEigenbem\u00fchungen nachweisen. Weitere Hinweise \ndazu finden Sie in \u00bb Abschnitt 2.4 .Das Wichtigste vorweg", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2e37bc04-bb5f-4f82-b58f-b2d8a3ac3b2c": {"__data__": {"id_": "2e37bc04-bb5f-4f82-b58f-b2d8a3ac3b2c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5dfd3479-3420-46fb-a2ee-34e57e3de7e3", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "42b582ffae09b98ba88d29c5baa1eff66f08934d0e9aac61d0c6bd71141bfab9"}}, "hash": "42b582ffae09b98ba88d29c5baa1eff66f08934d0e9aac61d0c6bd71141bfab9", "text": "8\u2022 Unter Umst\u00e4nden m\u00fcssen Sie mit dem Wegfall der \nLeistung oder mit Sperrzeiten rechnen, wenn Sie\n\u2022  sich nicht selbst aktiv um Arbeit bem\u00fchen,\n\u2022  die w\u00e4hrend Ihrer Arbeitslosigkeit von der Agentur \nf\u00fcr Arbeit geforderten Eigenbem\u00fchungen nicht \nnachweisen,\n\u2022  zumutbare Arbeitsm\u00f6glichkeiten nicht nutzen,\n\u2022  Eingliederungsma\u00dfnahmen (z.  B. Ma\u00dfnahmen  \nder beruflichen Weiterbildung oder Ma\u00dfnahmen \nzur Aktivierung und beruflichen Eingliederung)  \nablehnen  \noder\n\u2022  einer Aufforderung, sich zu melden oder zu einem \nUntersuchungstermin zu erscheinen, nicht folgen.\n\u2022 Bitte melden Sie Ihrer zust\u00e4ndigen Agentur f\u00fcr Arbeit \nsofort alle \u00c4nderungen, die Ihren Leistungsanspruch \nbeeinflussen. Teilen Sie bitte insbesondere umge \u00ad\nhend jede \u00c4nderung des Familienstandes, der Lohn \u00ad\nsteuerklasse und des Faktors mit. Wenn Sie mit Ihrer \nEhegattin / Ihrem Ehegatten oder in einer eingetrage \u00ad\nnen Lebenspartnerschaft die Lohnsteuerklassen \nwechseln, lassen Sie sich wegen der  finanziellen \nAuswirkungen unbedingt vor dem Lohnsteuerklassen \u00ad\nwechsel bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit beraten. Weitere \nHinweise dazu finden Sie in Abschnitt 8.2. und Ab \u00ad\nschnitt 4.\n\u2022 Bitte melden Sie Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit vorab jeden \nUmzug oder eine geplante Ortsabwesenheit (Urlaub/\nReise). Weitere Hinweise dazu finden Sie in \n\u00bb  Abschnitt 8.2 und \u00bb  Abschnitt 2.5 .\n\u2022 Das Arbeitslosengeld wird bargeldlos ausgezahlt. \nRichten Sie deshalb bitte ein Konto ein, falls noch \nnicht geschehen.\n\u2022 Die Entscheidung \u00fcber Ihren Antrag wird Ihnen durch \neinen schriftlichen Bescheid bekannt gegeben.Das Wichtigste vorweg", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9f1ce373-5bed-4b62-a513-d44b3bd08525": {"__data__": {"id_": "9f1ce373-5bed-4b62-a513-d44b3bd08525", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7e76375d-6ddc-4ec5-9f0d-b146daf92ba3", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "28db0a44391f47b820a462921f4d8f9fde594b29519f7b3aa2d05986dcdde989"}}, "hash": "28db0a44391f47b820a462921f4d8f9fde594b29519f7b3aa2d05986dcdde989", "text": "9\u2022 W\u00e4hrend Ihres Leistungsbezuges sind Sie kranken-, \npflege-, renten- und unfallversichert. Melden Sie eine \neventuelle Arbeitsunf\u00e4higkeit bitte sofort Ihrer Agen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit. Nach einer Unterbrechung des Leis \u00ad\ntungsbezuges m\u00fcssen Sie sich in bestimmten F\u00e4llen \nerneut arbeitslos melden.\n\u2022 Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit ist berechtigt, Sie zur pers\u00f6nli \u00ad\nchen Meldung aufzufordern, weitere Ausk\u00fcnfte einzu \u00ad\nholen sowie Sachverhalte zu ermitteln. Hierzu geh\u00f6rt \nauch die Veranlassung \u00e4rztlicher oder psychologi \u00ad\nscher Untersuchungen.\n\u2022 Bewahren Sie die von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit ausge \u00ad\nstellten Nachweise sorgf\u00e4ltig auf.\n\u2022 Bitte beachten Sie, dass die von Ihnen eingereichten \nPapierunterlagen nach \u00dcberf\u00fchrung in eine elektroni \u00ad\nsche Form und nach einer Aufbewahrungszeit von \n6 Wochen vernichtet werden. Sollten Sie Original -\nunterlagen eingereicht haben und diese wieder be -\nn\u00f6tigen, teilen Sie dies bitte rechtzeitig schriftlich mit.Das Wichtigste vorweg", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "cb3f8ffc-6b55-41dd-8c03-1f83d4be5630": {"__data__": {"id_": "cb3f8ffc-6b55-41dd-8c03-1f83d4be5630", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f5b7a8b1-c0bf-4ab9-ae31-1ca6b50121ac", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "1c94f9ad9bbb9c1aa7aaf27b22a10f95dc1650139927c2de40d2cfaa38e57859"}}, "hash": "1c94f9ad9bbb9c1aa7aaf27b22a10f95dc1650139927c2de40d2cfaa38e57859", "text": "Inhaltsverzeichnis\n10Inhaltsverzeichnis\nVorwort  5\nDas Wichtigste vorweg:  7\n12 Punkte, die Sie sich merken sollten!\nErl\u00e4uterung zur Zeichenverwendung  12\n1. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn  \nArbeitslosigkeit droht?  13 \n2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn  \nArbeitslosigkeit eintritt?  15 \n2.1 Arbeitslos melden  15\n2.2 Antrag stellen  16\n2.3 Besch\u00e4ftigungslos sein  18\n2.4 Pflichten aus der Eingliederungs-  \nvereinbarung, Eigenbem\u00fchungen  21\n2.5 Verf\u00fcgbar sein  22\n3. Ihr Anspruch auf Arbeitslosengeld  30\n3.1 Anwartschaftszeit  30\n3.2 Anspruchsdauer  33\n3.3 Was ist zu beachten, wenn kein Anspruch  \nauf Arbeitslosengeld (mehr) besteht?  35\n3.4 Wann kann der Anspruch auf Arbeitslosen-  \ngeld nicht mehr geltend gemacht werden?  36\n4. Die H\u00f6he der Leistung  38\n4.1 Das Arbeitsentgelt als Bemessungsgrundlage   39\n4.2 Die Bedeutung der Lohnsteuerklasse  44\n4.3 Allgemeiner oder erh\u00f6hter Leistungssatz?   48\n4.4 Was ist zu beachten, wenn nur ein sehr  \ngeringer Anspruch auf Arbeitslosengeld  \nbesteht?  50\n4.5 Weitere Regelungen  50", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "11c7141b-396b-46d7-abac-64b8e3d7b953": {"__data__": {"id_": "11c7141b-396b-46d7-abac-64b8e3d7b953", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1ed5055f-6406-482f-a85a-451c8ee9628d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "a5efe0a493d958b193591611072ad0cc0a20d353f5d0873428c63a3d066e21e0"}}, "hash": "a5efe0a493d958b193591611072ad0cc0a20d353f5d0873428c63a3d066e21e0", "text": "11Inhaltsverzeichnis\n5. Ihr Anspruch auf Arbeitslosengeld  \nbei\u00adberuflicher \u00adWeiterbildung \u00ad 52\n6. Sperrzeit  55\n7. Ruhen des Anspruches  60\n7.1 Ruhen bei Sozialleistungen   60\n7.2 Ruhen bei Arbeitgeberleistungen  61\n7.3 Unsch\u00e4dliche Leistungen   62\n8.\u00adWeitere \u00ad Pflichten, \u00ad die \u00ad Sie \u00ad beachten \u00ad sollten \u00ad63\n8.1 Meldepflicht   63\n8.2 Mitwirkungs- und Mitteilungspflicht  64\n8.3 Erstattungspflicht   68\n9.\u00adDie \u00ad Kranken-, \u00ad Pflege-, \u00ad Renten- \u00ad und\u00ad \nUnfallversicherung  69\n10. Die Anrechnung von Nebeneinkommen  78\n11. Die Auszahlung der Leistung  80\n12. Datenschutz  84\n13. Der Nachweis des Leistungs  bezuges  \ngegen\u00fcber anderen Beh\u00f6rden  85\n14. Steuerliche Folgen des Leistungsbezuges,  \nNachweis gegen\u00fcber dem Finanzamt  86\n15. Bescheide und Rechtsbehelfe  89\n16. Weitere Hilfen  90\n17. Stichwortverzeichnis  99\n18. Weitere Merkbl\u00e4tter  103", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "39163e5f-d07f-4527-876d-51ea5c234d80": {"__data__": {"id_": "39163e5f-d07f-4527-876d-51ea5c234d80", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "779dcf07-a494-4b75-b928-6bd928d5d5be", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "fe9a47833e28db2e8b5c9f07ed89551c7be1ebea38064197c0a9dd792e9f6f9f"}}, "hash": "fe9a47833e28db2e8b5c9f07ed89551c7be1ebea38064197c0a9dd792e9f6f9f", "text": "Erl\u00e4uterung zur Zeichen  verwendung\n12Erl\u00e4uterung zur Zeichen -\nverwendung\n BITTE BEACHTEN SIE\nHierauf m\u00fcssen Sie besonders achten, ins \u00ad\nbesondere um f\u00fcr Sie negative Folgen ver \u00ad\nmeiden zu k\u00f6nnen.\n ZUSAMMENFASSUNG\nHier werden die wichtigsten Informationen kurz f\u00fcr Sie \ngesammelt.\n HINWEIS\nHier erhalten Sie zus\u00e4tzliche n\u00fctzliche Informationen.\n TIPP\nHier erhalten Sie kleine Ratschl\u00e4ge, die vielleicht n\u00fctz \u00ad\nlich f\u00fcr Sie sind.\n LINK\nHier wird erl\u00e4utert, wo Sie die Informationen im Internet \nfinden.\n BEISPIEL\nHier finden Sie beispielhafte Fallgestaltungen zur Ver \u00ad\nanschaulichung gesetzlicher Regelungen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9f0e29c5-6b76-4cc8-98ea-08b964e7bc91": {"__data__": {"id_": "9f0e29c5-6b76-4cc8-98ea-08b964e7bc91", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "173aff56-43e5-4d63-b026-7038bde8d04c", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "14528bce690dbb866a1b21e9f2d8f0008ddc8fd7fab3307f88cdd3f5c18478bf"}}, "hash": "14528bce690dbb866a1b21e9f2d8f0008ddc8fd7fab3307f88cdd3f5c18478bf", "text": "131. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit droht?\n1.  Was m\u00fcssen Sie tun, wenn \nArbeitslosigkeit droht?\nVorab ein Hinweis zu den nachfolgend verwendeten \nBegriffen Arbeitsuchendmeldung und Arbeitslosmel \u00ad\ndung.\nMit der Arbeitsuchendmeldung zeigen Sie der Agentur \nf\u00fcr Arbeit an, dass Sie aus Ihrem Arbeitsverh\u00e4ltnis \nausscheiden und wegen drohender Arbeitslosigkeit \nnach Arbeit suchen. Damit kann die Agentur f\u00fcr Arbeit \nf\u00fcr Sie vermittlerisch t\u00e4tig werden und unter Umst\u00e4n \u00ad\nden Ihre Arbeitslosigkeit vermeiden oder verk\u00fcrzen. \nDeshalb hat der Gesetzgeber die Pflicht zur fr\u00fchzeiti \u00ad\ngen Arbeitsuchendmeldung eingef\u00fchrt.\nVon der Arbeitsuchendmeldung ist die Arbeitslosmel \u00ad\ndung zu unterscheiden. Mit der Arbeitslosmeldung zei \u00ad\ngen Sie an, dass die Arbeitslosigkeit eingetreten ist \noder in K\u00fcrze eintreten wird. Die Arbeitslosmeldung \nist eine Voraussetzung f\u00fcr den Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld.\nWegen unterschiedlicher gesetzlicher Fristen f\u00fcr die \nfr\u00fchzeitige Arbeitsuchendmeldung und die Arbeitslos \u00ad\nmeldung kann f\u00fcr die Arbeitslosmeldung eine weitere \npers\u00f6nliche Vorsprache in der Agentur f\u00fcr Arbeit erfor \u00ad\nderlich werden. Alternativ zur pers\u00f6nlichen Arbeitslos \u00ad\nmeldung k\u00f6nnen Sie sich auch online im Fachportal \nder Bundesagentur f\u00fcr Arbeit arbeitslos melden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d0678222-27c5-4835-844f-6283a3f5226b": {"__data__": {"id_": "d0678222-27c5-4835-844f-6283a3f5226b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "67e2da62-f781-4bfb-a04a-4c4f1ed9e9f0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "a8530b289d7cdf2833acee86e22331ca15c119a730d3b1593dd53f80ea81cef3"}}, "hash": "a8530b289d7cdf2833acee86e22331ca15c119a730d3b1593dd53f80ea81cef3", "text": "1. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit droht?\n14Fr\u00fchzeitige Arbeitsuchendmeldung\nSie sind verpflichtet, sich sp\u00e4testens drei Monate vor \nder Beendigung Ihres Arbeits- oder Ausbildungsver \u00ad\nh\u00e4ltnisses bei der Agentur f\u00fcr Arbeit arbeitsuchend zu \nmelden. Liegen zwischen der Kenntnis des Beendi \u00ad\ngungszeitpunktes und der Beendigung des Arbeits- \nund Ausbildungsverh\u00e4ltnisses weniger als drei Mona \u00ad\nte, m\u00fcssen Sie sich innerhalb von drei Tagen nach \nKenntnis des Beendigungszeitpunktes melden.\nSie k\u00f6nnen sich online, pers\u00f6nlich, telefonisch oder \nschriftlich arbeitsuchend melden. \nAuch wenn der Arbeitgeber eine Weiterbesch\u00e4ftigung \nin Aussicht stellt oder der Fortbestand des Arbeits- \noder Ausbildungsverh\u00e4ltnisses gerichtlich geltend \n gemacht wird, besteht die Pflicht zur Meldung. \nDie Pflicht zur Meldung besteht bei betrieblichen oder \nschulischen Ausbildungsverh\u00e4ltnissen nicht.\n BITTE BEACHTEN SIE\nEine Sperrzeit von einer Woche kann \n eintreten, wenn Sie sich nicht \u2013 wie \nbeschrie  ben \u2013 bei einer Agentur f\u00fcr  Arbeit \narbeitsuchend melden.  N\u00e4here \n Informationen zur Pflicht zur fr\u00fchzeitigen \n Arbeitsuche finden Sie im Internet unter   \n\u00bb www.arbeitsagentur.de .", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "889481cc-896a-4a6b-8ea3-d62aae9b7f5c": {"__data__": {"id_": "889481cc-896a-4a6b-8ea3-d62aae9b7f5c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bd23df9f-4ed3-4a99-80cc-806637fe3679", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "d994f52cf96c202b238856eab75913c940d1697b245fc7e02d247f772ba32895"}}, "hash": "d994f52cf96c202b238856eab75913c940d1697b245fc7e02d247f772ba32895", "text": "152. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n2.  Was m\u00fcssen Sie tun, wenn \nArbeitslosigkeit eintritt?\n2.1 Arbeitslos melden\nLeistungen k\u00f6nnen Sie nur erhalten, wenn Sie der \n zust\u00e4ndigen Agentur f\u00fcr Arbeit Ihre Arbeitslosigkeit \n gemeldet haben; damit gilt gleichzeitig das Arbeits -\nlosengeld als beantragt. Sie k\u00f6nnen sich hierzu online \n arbeitslos melden. Sie ben\u00f6tigen daf\u00fcr nur ein Aus \u00ad\nweisdokument mit Online-Ausweisfunktion, die kosten \u00ad\nlose AusweisApp2 sowie ein Smartphone oder ein \nKarten  leseger\u00e4t. Starten Sie die Online Arbeitslos -\nmeldung auf \u00bb www.arbeitsagentur.de \u00bb  Men\u00fc \n\u00bb Alle  eServices anzeigen \u00bb  Arbeitslos melden . \nOder Sie  suchen Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit auf, um sich \npers\u00f6nlich arbeitslos zu melden.\nEs ist wichtig, dass Sie sich sp\u00e4testens am 1. Tag der \nArbeitslosigkeit arbeitslos melden; dies kann auch \ninner  halb von 3   Monaten vor dem  Beginn der \n Arbeitslosigkeit  geschehen. Beachten Sie jedoch bitte \nunbedingt die  Hinweise zur gesonderten Arbeit -\nsuchendmeldung in  \u00bb  Abschnitt  1.\n HINWEIS\nIhre elektronische oder pers\u00f6nliche Arbeitslosmeldung \nist eine unverzichtbare Anspruchsvoraussetzung zum \nBezug von Arbeitslosengeld! Wenn Sie sich nicht \n arbeitslos gemeldet haben und arbeitsunf\u00e4hig \n erkranken, kann dies dazu f\u00fchren, dass Sie keinen \n Anspruch auf Arbeitslosengeld oder Krankengeld \n haben.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4d9ba8d9-cfef-43f8-b1e8-a83175aed137": {"__data__": {"id_": "4d9ba8d9-cfef-43f8-b1e8-a83175aed137", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6e586b07-fc65-4916-9020-3942db3ec1b0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "a828cbb7c8c6afd100be42c39f363a3e2414e8b9b716def616214a4002610a8f"}}, "hash": "e7e24f5977eb93ef3fbb97e9e27da653863f028f8007306d8747d5702d5a9280", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n16Wenn Sie sich nicht am ersten Tag nach dem Ende \n Ihrer Besch\u00e4ftigung online oder pers\u00f6nlich  arbeitslos \nmelden  k\u00f6nnen, weil Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit nicht \ndienstbereit ist (z.  B. an Samstagen, Sonntagen oder \nFeiertagen),  entstehen Ihnen keine Nachteile. Sie \n m\u00fcssen dann die Meldung am n\u00e4chsten Tag nach  holen,  \nan dem Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit wieder ge\u00f6ffnet ist. Im \nKrankheitsfall empfehlen wir Ihnen eine elektronische \nMeldung oder Vorsprache sp\u00e4testens am  letzten Tag \nder Arbeitsunf\u00e4higkeit, wenn die Agentur f\u00fcr Arbeit am \n1. Tag der Genesung nicht dienstbereit ist. Anderenfalls \ngilt die Arbeitslosmeldung erst ab dem Tag der tats\u00e4ch \u00ad\nlichen Meldung.\n BEISPIEL\nDas Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis endet am 30. April. Ers \u00ad\nter Tag der Arbeitslosigkeit ist der 1. Mai. Die Agentur \nf\u00fcr Arbeit ist an diesem Feiertag geschlossen. Bei \n Vorliegen der sonstigen Voraussetzungen wird das \n Arbeitslosengeld dennoch ab 1. Mai gezahlt, wenn die \nelektronische oder pers\u00f6nliche Arbeitslosmeldung am \n2. Mai nachgeholt wird.\nWenn Sie in einem Nachbarstaat zu Deutschland \n wohnen und von dort aus eine Besch\u00e4ftigung als \nGrenzg\u00e4nger in Deutschland aus\u00fcben, erhalten Sie bei \nArbeits  losigkeit grunds\u00e4tzlich Leistungen von Ihrem \nWohnortstaat. Zur Sicherung m\u00f6glicher Anspr\u00fcche \nmelden Sie sich bitte zeitnah beim Tr\u00e4ger der Arbeits -\nlosenversicherung in Ihrem Wohnortstaat.\n2.2 Antrag stellen \nSie k\u00f6nnen den Antrag online unter  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de \u00bb  Men\u00fc \u00bb  eServices  \n\u00bb \u201e Arbeitslosengeld beantragen\u201c  stellen. Es reicht", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "be93d87a-edf0-4768-ac23-07dc231b095a": {"__data__": {"id_": "be93d87a-edf0-4768-ac23-07dc231b095a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "84c555ca-1d27-4735-85b8-ef5db7af4e89", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "9179f2348271ee43dd734154215f679095ae84f948dd8a71c311ef1443760302"}}, "hash": "1f845f21950050f99fff31d689c536b2d2c9f4781b179921ce1410620b0082cd", "text": "172. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\naus, wenn Sie den Antrag ca. 2  Wochen vor Eintritt der \nArbeits  losigkeit an die Agentur online \u00fcbermitteln.\nBeim Ausf\u00fcllen des Online-Antrages unterst\u00fctzen wir \nSie durch Erl\u00e4uterungen und Hinweise. Dabei werden \nggf. auch weitere Angaben, z.  B. zur Beendigung des \nArbeitsverh\u00e4ltnisses, abgefragt. \nDie Unterlagen  k\u00f6nnen Sie innerhalb der \u201eeServices\u201c  \nhochladen und dem Antrag hinzuf\u00fcgen. \nSie \u00fcbermitteln den Antrag online an die Agentur f\u00fcr \n Arbeit. Auf einer Checkliste werden alle mit dem Antrag \n\u00fcbersandten und ggf. nachzureichenden Unterlagen \nangezeigt. Den Bearbeitungsstatus des online \n gestellten Antrags k\u00f6nnen Sie nach Anmeldung in \n Ihrem Onlineprofil einsehen. \nBei Fragen erreichen Sie die kostenfreien Service-  \nHotlines von Montag bis Freitag (8\u201318 Uhr):\n0800 4 5555 01 (Technische Unterst\u00fctzung)\n0800 4 5555 00 (Inhaltliche Ausk\u00fcnfte)\n HINWEIS\nDie rechtzeitige elektronische oder pers\u00f6nliche \nArbeitslos  meldung ist eine unverzichtbare Voraus -\nsetzung f\u00fcr einen  Anspruch auf Arbeitslosengeld. \nF\u00fcr die Bearbeitung Ihres Antrages werden oft Arbeits \u00ad\nbescheinigungen Ihrer fr\u00fcheren Arbeitgeber ben\u00f6tigt. \nDie Erstellung der Arbeitsbescheinigung m\u00fcssen Sie \nvon Ihrem fr\u00fcheren Arbeitgeber verlangen. Bei elektro \u00ad\nnischer \u00dcbermittlung der Arbeitsbescheinigung von \n Ihrem Arbeitgeber an die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit \n erhalten Sie einen Abdruck von uns zugesandt.\nBearbeitung Ihres Antrages\nNach Eingang Ihres Antrages, der Arbeitsbescheini \u00ad\ngung und ggf. anderer Unterlagen pr\u00fcft die Agentur \nschnellstm\u00f6glich, ob eine Entscheidung getroffen", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4726fbf8-ddbb-492e-98c4-fffb7129a936": {"__data__": {"id_": "4726fbf8-ddbb-492e-98c4-fffb7129a936", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8c15d2b8-7b6d-48c5-9273-e6b4eefab791", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "0be0dc72fb2152d6c8c580c13c3fceeab1b4bdf7891ce711ed9ef8dcd0b2fb61"}}, "hash": "86ebd1c9c149fd53859017553c9c57c123b80aabb09737f941b678d3e1efb7b0", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n18 werden kann. Eventuell werden weitere Angaben oder \nUnterlagen nachgefordert.\nBis zur Entscheidung \u00fcber den Antrag k\u00f6nnen Sie fest \u00ad\nlegen, dass Ihr Leistungsanspruch nicht oder erst zu \n einem sp\u00e4teren Zeitpunkt entstehen soll. \nIhre gesamten Angaben und Daten unterliegen dem \nSozialdatenschutz. Die Agentur f\u00fcr Arbeit darf sie nur \nim Rahmen der gesetzlichen Erm\u00e4chtigungen an Dritte \nweitergeben. \n2.3 Besch\u00e4ftigungslos sein\nSie m\u00fcssen f\u00fcr den Bezug von Arbeitslosengeld be \u00ad\nsch\u00e4ftigungslos sein. Sie sind besch\u00e4ftigungslos, wenn \nSie vor\u00fcbergehend in keinem Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis \nstehen. Besch\u00e4ftigungslos sind Sie auch, wenn Sie nur \neine weniger  als 15 Stunden w\u00f6chentlich umfassen -\nde Besch\u00e4ftigung  als Arbeitnehmerin/Arbeitnehmer \noder T\u00e4tigkeit  als Selbst\u00e4ndige/r oder mithelfende/r \nFamilienangeh\u00f6rige/r aus\u00fcben.\nBesch\u00e4ftigungslos sind Sie nicht, wenn Sie von der \n Arbeit freigestellt sind und versicherungspflichtiges \nWertguthaben gem. \u00a7\u00a7 7  ff SGB IV einsetzen.\nBei Aufnahme jeder Besch\u00e4ftigung oder T\u00e4tigkeit oder \nbei Entnahme versicherungspflichtigen Wertguthabens \npr\u00fcft Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit, ob die Arbeitslosigkeit und \ndamit der Anspruch auf Arbeitslosengeld entf\u00e4llt. Der \nAnspruch entf\u00e4llt also z.  B., wenn die aufgenommene \nBesch\u00e4ftigung oder T\u00e4tigkeit mind. 15 Stunden in der \nKalenderwoche erfordert.\nSie m\u00fcssen jede Besch\u00e4ftigung oder T\u00e4tigkeit oder \ndie\u00adEntnahme \u00adversicherungspflichtigen \u00adWertgut -\nhabens vor deren Beginn Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nanzeigen.  Bei Entnahme von Wertguthaben muss die \nAnzeige vor dem ersten Tag, f\u00fcr den das Wertguthaben \nbestimmt ist, erfolgen. Wird eine Besch\u00e4ftigung oder \nT\u00e4tigkeit, die die Besch\u00e4ftigungslosigkeit entfallen", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "102e001a-da1c-4ec5-920d-ea41bbc04fd2": {"__data__": {"id_": "102e001a-da1c-4ec5-920d-ea41bbc04fd2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3222654c-f566-4961-ac79-490c5d2c9cf0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "e1c65761f189954106edec54858f2fe7a21a9be2307dab64a6d6bc20a39e73b8"}}, "hash": "d42d52399cecfae4a17bdb4400b286cbbff3b2d5f8ffcc2c3b548f58d349027d", "text": "192. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\nl\u00e4sst, nicht oder versp\u00e4tet angezeigt, k\u00f6nnen Sie die \nLeistung erst wieder nach erneuter Arbeitslosmeldung \nbeziehen. Dies gilt auch, wenn Sie ein versicherungs \u00ad\npflichtiges Wertguthaben entnehmen.\nDie Anzeige bei einem Jobcenter reicht nicht aus. Bei \nnicht rechtzeitiger Anzeige k\u00f6nnen Ihnen erhebliche \n finanzielle Nachteile entstehen (siehe auch  \n\u00bb Abschnitt 8.2 ).\nSollte nach Aufnahme einer neuen Besch\u00e4ftigung er \u00ad\nneut Arbeitslosigkeit drohen, sind Sie verpflichtet, sich \nwieder arbeitsuchend zu melden (vgl. \u00bb Abschnitt 1 ). \n\u00dcber Fristen und das Verfahren f\u00fcr die Arbeitsuchend \u00ad\nmeldung informieren Sie sich bitte bei Ihrer Agentur f\u00fcr \nArbeit. Um Nachteile zu vermeiden, m\u00fcssen Sie sich \nauch erneut \u2013 sp\u00e4testens am ersten Tag der Arbeits -\nlosigkeit \u2013 online im Fachportal der Bundesagentur f\u00fcr \nArbeit oder pers\u00f6nlich bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \narbeits  los melden (vgl. \u00bb Abschnitt 2.1 ).\n\u00dcben Sie unentgeltlich eine ehrenamtliche T\u00e4tigkeit \naus, steht diese der Arbeitslosigkeit nicht entgegen, \nwenn sie die berufliche Eingliederung nicht behindert. \nErkundigen Sie sich hierzu bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit. \nDie ehrenamtliche T\u00e4tigkeit steht der Arbeitslosigkeit \ngrunds\u00e4tzlich auch dann nicht entgegen, wenn sie \n15 Stunden oder mehr w\u00f6chentlich umfasst und der \npauschalierte Auslagenersatz den Betrag von 250  Euro \nmonatlich nicht \u00fcberschreitet.\nSie sind verpflichtet, jede mindestens 15-st\u00fcndige \nw\u00f6chent  liche ehrenamtliche T\u00e4tigkeit vor deren Beginn \nder Agentur f\u00fcr Arbeit anzuzeigen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3e0dd500-b6eb-4042-aac6-f23c20c022af": {"__data__": {"id_": "3e0dd500-b6eb-4042-aac6-f23c20c022af", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4a86ac40-bf1f-4f56-b87b-336056c3849d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "a9b3ce60552bd7dcb4ce375adfacd70be1de36085209045ca7a521acf1b60c08"}}, "hash": "a9b3ce60552bd7dcb4ce375adfacd70be1de36085209045ca7a521acf1b60c08", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n20Besondere Hinweise:\nUnterbrechung des Leistungsbezuges,  \nZwischenbesch\u00e4ftigung\nUm sich vor leistungsrechtlichen Nachteilen zu sch\u00fct \u00ad\nzen, teilen Sie bitte Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit jede Unter \u00ad\nbrechung Ihrer Arbeitslosigkeit vorher mit. Im Einzelnen \ngilt Folgendes:\nUnterbrechung der Arbeitslosigkeit von  \nh\u00f6chstens 6 Wochen :\n\u2022 Wird Ihre Arbeitslosigkeit oder Ihr Leistungsbezug f\u00fcr \neinen Zeitraum von bis zu 6 Wochen unterbrochen, \nweil Sie z.  B. Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit nicht zur Ver -\nf\u00fcgung stehen, bekommen Sie die Leistung nach der \nUnterbrechung ohne erneute elektronische oder per \u00ad\ns\u00f6nliche Arbeitslosmeldung und Antragstellung wei \u00ad\ntergezahlt. Teilen Sie Beginn und Ende der Unterbre \u00ad\nchung rechtzeitig mit. Der Beginn muss sp\u00e4testens am \nersten Tag der Unterbrechung, das Ende sp\u00e4testens \nam Tag nach der Unterbrechung, mitgeteilt werden.\n\u2022 Eine erneute elektronische oder pers\u00f6nliche Arbeits \u00ad\nlosmeldung ist auch dann nicht erforderlich, wenn \nSie eine Besch\u00e4ftigung von mindestens 15 Stunden \nw\u00f6chentlich oder eine T\u00e4tigkeit als Selbst\u00e4ndige/r \noder als mithelfende/r Familienangeh\u00f6rige/r in ent \u00ad\nsprechendem Umfang aufnehmen. Voraussetzung \nist, dass Sie Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit die Arbeitsauf \u00ad\nnahme und die Dauer der Besch\u00e4ftigung unverz\u00fcg -\nlich mitgeteilt  haben.\nUnterbrechung der Arbeitslosigkeit von \nmehr als 6 Wochen :\nWar Ihre Arbeitslosigkeit mehr als 6 Wochen unter -\nbrochen, kann Ihnen die Leistung erst nach erneuter \nelektronischer oder pers\u00f6nlicher Arbeitslos -\nmeldung  weitergezahlt werden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "535b6cda-334c-484f-8381-5fc12df5c723": {"__data__": {"id_": "535b6cda-334c-484f-8381-5fc12df5c723", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "0b5ca44c-9806-4d7f-bfca-4252b5fb8388", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "978716bbeaa185384da3f39c2d8571251c4c331acab0caab8cc6fac2da55d3af"}}, "hash": "978716bbeaa185384da3f39c2d8571251c4c331acab0caab8cc6fac2da55d3af", "text": "212. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n HINWEIS\nHaben Sie Zweifel, ob Sie sich nach einer Unterbre \u00ad\nchung wieder arbeitslos melden m\u00fcssen, setzen Sie \nsich bitte rechtzeitig vor dem Ende der Unterbrechung \nmit Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit in Verbindung, um das \n weitere Vorgehen abzukl\u00e4ren.\nF\u00fcr Zeiten, in denen nicht alle Anspruchsvoraus -\nsetzungen vorliegen, kann Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit keine \nLeistungen zahlen. Dies gilt auch, wenn Sie sich \n wegen  einer beabsichtigten Arbeitsaufnahme aus dem \nLeistungsbezug abgemeldet haben, eine Arbeitsauf \u00ad\nnahme aber dann doch nicht erfolgt ist.\n2.4\u00ad\u00adPflichten \u00ad aus \u00ad der \u00ad Eingliederungsverein -\nbarung, Eigenbem\u00fchungen\nEin Anspruch auf Arbeitslosengeld setzt voraus, dass \nSie alle M\u00f6glichkeiten zur beruflichen Eingliederung \nnutzen. Hierzu geh\u00f6rt, dass Sie die Verpflichtungen der \nEingliederungsvereinbarung \u2013 insbesondere die festge \u00ad\nsetzten Eigenbem\u00fchungen \u2013 erf\u00fcllen. Mit der Verpflich \u00ad\ntung, sich aktiv um eine Besch\u00e4ftigung zu bem\u00fchen, \nhat der Gesetzgeber betont, dass in erster  Linie Sie ge \u00ad\nfordert sind, Ihre Besch\u00e4ftigungslosigkeit zu beenden. \nIhre Arbeitsvermittlerin/Ihr Arbeitsvermittler wird \nSie dabei beraten und unterst\u00fctzen.\nAktivit\u00e4ten im Rahmen der Eingliederungsvereinbarung \nbzw. Eigenbem\u00fchungen k\u00f6nnen z.  B. schriftliche \n Bewerbungen, die Auswertung von Stellenanzeigen in \nZeitungen, Fachzeitschriften und anderen Medien, \n Vorsprachen bei Betrieben, die Nutzung der Jobsuche \nund des Serviceportals unter \u00bb www.arbeitsagentur.de , \ndie Arbeitsplatzsuche per Inserat, der Besuch von \nArbeits  marktb\u00f6rsen und \u00c4hnliches sein. Sie sollten sich \nm\u00f6glichst Notizen \u00fcber Ihre Aktivit\u00e4ten machen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c97dbc75-01af-4113-b3d3-5a7c4ecf9332": {"__data__": {"id_": "c97dbc75-01af-4113-b3d3-5a7c4ecf9332", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e9507dca-5379-4a0d-b249-037948d9c7e1", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "d5c5467d55c0e6734da4c280e40bcaf370e51491f98675ed35aae4207ae26a30"}}, "hash": "834112ecd55d82f1af719bda1f4c36ec0db2c54d286eb5617dbf3929aca574a6", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n22Welche konkreten Aktivit\u00e4ten Sie im Rahmen der \nArbeit  suche unternehmen bzw. wie Sie Ihre Eigen -\nbem\u00fchungen nachweisen m\u00fcssen, entnehmen Sie \n Ihrer Eingliederungsvereinbarung bzw. der schriftlichen \nFestsetzung Ihrer Eigenbem\u00fchungen. Erbringen Sie \ndie Pflichten im Zusammenhang mit den Eigenbem\u00fc \u00ad\nhungen nicht, nicht rechtzeitig oder nicht vollst\u00e4ndig, \ntritt eine Sperrzeit ein (siehe hierzu \u00bb Abschnitt 6) .\nWollen Sie die Pflichten aus der Eingliederungsverein \u00ad\nbarung nicht erf\u00fcllen bzw. keine Eigenbem\u00fchungen un \u00ad\nternehmen, haben Sie keinen Leistungsanspruch bzw. \nkann Ihr Leistungsanspruch \u2013 gegebenenfalls r\u00fcckwir \u00ad\nkend \u2013 entfallen.\nFalls Sie auch an einer Besch\u00e4ftigung im Ausland \n(EU, EWR oder der Schweiz)  interessiert sind und \ndort eine Besch\u00e4ftigung suchen wollen, haben Sie die \nM\u00f6glichkeit, das deutsche Arbeitslosengeld im Ausland \nf\u00fcr einen bestimmten Zeitraum  weiter zu beziehen. \n Wegen des Brexits ist eine Mitnahme des deutschen \nArbeitslosengeldes zur Arbeitssuche in Gro\u00dfbritannien \nnur noch in Ausnahmef\u00e4llen m\u00f6glich. Bitte informieren \nSie sich ggf. vor Ihrer Ausreise  bei Ihrer Agentur \nf\u00fcr Arbeit \u00fcber die Voraussetzungen und das Ver -\nfahren. Weitergehende Informationen finden Sie im \n\u00bb Merkblatt  20 \u201eArbeitslosengeld und \nAuslandsbesch\u00e4f  tigung\u201c.\n2.5 Verf\u00fcgbar sein\nUm Anspruch auf Arbeitslosengeld zu haben, m\u00fcssen \nSie f\u00fcr Vermittlungsbem\u00fchungen  Ihrer Agentur f\u00fcr \nArbeit zur Verf\u00fcgung stehen . Sie m\u00fcssen\n\u2022 Vorschl\u00e4gen \u00adder\u00adArbeitsagentur \u00ad zur \u00ad beruflichen \u00ad\nEingliederung zeit- und ortsnah Folge leisten. Sie \nhaben deshalb sicherzustellen, dass Ihre Agentur \nf\u00fcr Arbeit Sie pers\u00f6nlich an jedem Werktag unter \nder von Ihnen benannten Anschrift (Wohnung)", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "69e4840a-ec8d-48b4-b517-f37e8673313d": {"__data__": {"id_": "69e4840a-ec8d-48b4-b517-f37e8673313d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ce2703bc-68ba-4a16-908a-6db7a02fc86d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "0ac88957e7f6f9d90d81c1b98750cbe64d25072035b748e2b9b18c7939d9979c"}}, "hash": "0ac88957e7f6f9d90d81c1b98750cbe64d25072035b748e2b9b18c7939d9979c", "text": "232. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\ndurch Briefpost erreichen kann.  Wenn Sie den \u00ad\nnoch beabsichtigen, sich vor\u00fcbergehend unter einer \n anderen Anschrift aufzuhalten, benachrichtigen Sie \nbitte die Agentur f\u00fcr Arbeit rechtzeitig, m\u00f6glichst \ninner  halb von einer Woche vor der geplanten \nOrtsabwesenheit/ Reise. Sie wird Sie informieren, \nob und unter welchen Bedingungen ein leistungs -\nunsch\u00e4dlicher Aufenthalt m\u00f6glich ist. Verreisen Sie \nohne vorherige Unterrichtung und Zustimmung \n Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit , wird die Bewilligung der \nLeistung r\u00fcckwirkend vom Reisebeginn an aufge -\nhoben (vgl. die \u00bb Hinweise \u00adzur\u00adErstattungspflicht \u00ad\nin Abschnitt 8.3 )\nN\u00e4here Informationen enth\u00e4lt das Informationsblatt \n\u00bb \u201eWissenswertes zum Thema Umzug und  Reisen\u201c ,\n\u2022 eine\u00adversicherungspflichtige, \u00admindestens \u00ad\n15 Stunden w\u00f6chentlich umfassende Besch\u00e4fti -\ngung unter den auf dem Arbeitsmarkt allgemein \n\u00fcblichen Arbeitsbedingungen aus\u00fcben k\u00f6nnen \nund d\u00fcrfen.  Betreuen Sie aufsichtsbed\u00fcrftige Kinder \noder pflegebed\u00fcrftige Personen, muss die weitere \nBetreuung sichergestellt sein, wenn Sie eine Be \u00ad\nsch\u00e4ftigung aufnehmen. Eine Einschr\u00e4nkung auf Teil \u00ad\nzeit ist nur zul\u00e4ssig, wenn die Teilzeitbesch\u00e4ftigung \nden \u00fcblichen Bedingungen des f\u00fcr Sie in Betracht \nkommenden Arbeitsmarktes entspricht,\n\u2022 bereit sein, zumutbaren Vorschl\u00e4gen zur Teilnahme \nan Ma\u00dfnahmen \u00adder\u00adberuflichen \u00adEingliederung \u00ad\nnachzukommen,\n\u2022 bereit sein, jede zumutbare Besch\u00e4ftigung  anzu \u00ad\nnehmen. Eine Besch\u00e4ftigung kann auch zumutbar \nsein, wenn\n\u2022 sie nicht unbedingt Ihrer Ausbildung oder Ihrer  \nbisherigen beruflichen T\u00e4tigkeit entspricht,\n\u2022 der neue Arbeitsplatz weiter als der bisherige von \nIhrer Wohnung entfernt ist,\n\u2022 zur Aufnahme der Besch\u00e4ftigung ein Umzug  \nerforderlich ist,", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "cf3c4e23-7e77-442c-b36c-5758c66deb50": {"__data__": {"id_": "cf3c4e23-7e77-442c-b36c-5758c66deb50", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f527a63a-5267-4f1e-b309-52b00a057e69", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "fc44af1ac5e9be712ad23da1085e2440895846a0ca457052bc6cdb9ea14fb008"}}, "hash": "3ce6da72610f4db87beb2c1a0e80059426e29f730625cd896645322d0318ccc3", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n24\u2022 die Arbeitsbedingungen ung\u00fcnstiger sind als die \nbisherigen, z.  B. 30  % weniger als das Entgelt, das \nIhrer Bemessung zugrunde liegt, bezahlt wird,\n\u2022 die Dauer, Lage und/oder Verteilung der Arbeits  zeit \nung\u00fcnstiger ist/sind als bisher.\n HINWEIS\nW\u00e4hrend einer beruflichen Weiterbildung, die nicht von \nder Agentur f\u00fcr Arbeit gef\u00f6rdert wird, kann unter \n bestimmten Voraussetzungen das Arbeitslosengeld \nweitergezahlt werden. Voraussetzung hierf\u00fcr ist unter \nanderem die vorherige Zustimmung der Agentur f\u00fcr \n Arbeit. Erkundigen Sie sich daher bitte vor Beginn der \nWeiterbildung bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit, was Sie zu \nbeachten haben.\nZur Gew\u00e4hrung von Arbeitslosengeld bei einer von  \nder Agentur f\u00fcr Arbeit gef\u00f6rderten Weiterbildung siehe \n\u00bb Abschnitt 5.\nBei Teilnahme an Ma\u00dfnahmen, die zur Verbesserung \nder Eingliederungsaussichten beitragen ( Ma\u00dfnahmen \nzur Aktivierung und beruflichen Eingliederung), k\u00f6nnen \nSie Arbeitslosengeld weiter beziehen, wenn die Zuwei \u00ad\nsung in diese Ma\u00dfnahme bzw. die Bewilligung durch \ndie Agentur f\u00fcr Arbeit vor Teilnahmebeginn erfolgt ist.\nUmzug/ Ortsabwesenheit\nSie m\u00fcssen f\u00fcr Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit erreichbar sein. \nErreichbar im Sinne der gesetzlichen Vorschriften be \u00ad\ndeutet, dass Sie an jedem Werktag  von Briefsendun \u00ad\ngen der Agentur f\u00fcr Arbeit in Ihrer Wohnung Kenntnis \nnehmen  k\u00f6nnen. Deshalb m\u00fcssen Sie mindestens \n einmal am Werktag Ihren Briefkasten leeren . Am \nWochenende oder vor Feiertagen reicht es aus, \nwenn  Sie die an Samstagen oder Tagen vor Feiertagen", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "39e04e84-5c14-45d5-9cd5-35720340cd93": {"__data__": {"id_": "39e04e84-5c14-45d5-9cd5-35720340cd93", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "37318f34-8aa3-4492-8555-374e230f522a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "3684cc635cd57a13a5450f104d5444de086a641681e386f06294480306c0eb9b"}}, "hash": "3684cc635cd57a13a5450f104d5444de086a641681e386f06294480306c0eb9b", "text": "252. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\neingehende Post am darauf folgenden Sonn- oder \nFeier  tag zur Kenntnis nehmen. Daher m\u00fcssen Sie es \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit rechtzeitig mitteilen, wenn Sie \n(auch innerhalb derselben Gemeinde) umziehen oder \nan einem Werktag ganztags nicht zu Hause sind.\nWenn Sie keine finanziellen Nachteile erleiden wollen, \nm\u00fcssen Sie Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit jeden Umzug  \nrechtzeitig vor dem Umzugstermin, am besten eine \nWoche vorher, mitteilen. Beachten Sie bitte, dass bei \neinem gestellten Nachsendeantrag keine Erreichbarkeit \nvorliegt.\nSind Sie an einem oder mehreren Werktagen ganz -\ntags unter der Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit bekannten \n Anschrift nicht zu erreichen ( sonstige Ortsabwesen -\nheit), ist dies ohne leistungsrechtliche Nachteile nur \nm\u00f6glich, wenn Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit vorher zuge \u00ad\nstimmt hat.\n HINWEIS\nTeilen Sie Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit nach M\u00f6glichkeit \nsp\u00e4testens 1 Woche vor dem Umzug Ihre neue \n Anschrift mit. Online  k\u00f6nnen  Sie diese \u00c4nderung auch \n bequem unter \u00bb www.arbeitsagentur.de/  eservices  im \nangemeldeten Bereich mitteilen.\nH\u00e4ufig wird durch den Umzug in einen anderen Ort \neine andere Agentur f\u00fcr Arbeit zust\u00e4ndig. Bei recht -\nzeitiger Mitteilung des Umzuges erfahren Sie von Ihrer \nAgentur f\u00fcr Arbeit, welche Agentur f\u00fcr Arbeit nunmehr \nf\u00fcr Sie zust\u00e4ndig ist. Die neue Agentur f\u00fcr Arbeit wird \nSie zur Meldung dort auffordern. Nehmen Sie bitte die \u00ad\nsen Termin unbedingt wahr. Teilen Sie Ihren Umzug \nerst nach dem Umzugstag mit, kann Ihre Leistung erst \nwieder ab dem Tag Ihrer Mitteilung bewilligt werden. \nZum Thema Ortsabwesenheit beachten Sie bitte auch \n\u00bb Abschnitt 2.5 .", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "443a9fa6-7537-48ec-ae34-2f4745f5e34d": {"__data__": {"id_": "443a9fa6-7537-48ec-ae34-2f4745f5e34d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "0beb5ca2-b4d4-4d64-a266-8355dcdf1e4b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "f7355b492e0d533f032f0e9097efd7bb761b0fcce48111405a5dbb69030fb054"}}, "hash": "f7355b492e0d533f032f0e9097efd7bb761b0fcce48111405a5dbb69030fb054", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n26 HINWEIS\nWeitere Information finden Sie im Informationsblatt  \n\u201eWissenswertes zum Thema Umzug und Reisen\u201c \nunter: \u00bb www.arbeitsagentur.de  \u00bb Downloadcenter \n\u00bb\u00adArbeitslos \u00ad und \u00adArbeit \u00ad finden \u00ad\u00bb Informationen zum \nArbeitslosengeld \u00bb Merkblatt Umzug und Reisen \nbei Bezug von Arbeitslosengeld\nSind Sie ausl\u00e4ndische/r ArbeitnehmerIn und besitzen \neinen Aufenthaltstitel, d\u00fcrfen Sie eine Erwerbst\u00e4tigkeit \naus\u00fcben, es sei denn, ein Gesetz bestimmt ein Verbot. \nJeder Aufenthaltstitel muss erkennen lassen, ob die \nAus\u00fcbung einer Erwerbst\u00e4tigkeit erlaubt ist. Keiner \n Erlaubnis bed\u00fcrfen \u2013 z.  B. \u2013 Staatsangeh\u00f6rige der \n Mitgliedstaaten der Europ\u00e4ischen Union / des Europ\u00e4 -\nischen Wirtschaftsraumes und Staatsangeh\u00f6rige der \nSchweiz. \nSind Sie Sch\u00fclerin/ Sch\u00fcler  oder Studentin/ Student  \neiner Schule, Hochschule oder sonstigen Ausbildungs \u00ad\nst\u00e4tte, k\u00f6nnen Sie grunds\u00e4tzlich kein Arbeitslosengeld \nerhalten. Studentinnen/Studenten stehen f\u00fcr die \n Vermittlungsbem\u00fchungen der Agentur f\u00fcr Arbeit ab \ndem offiziellen Semesterbeginn nicht zur Verf\u00fcgung. \nEine Ausnahme gilt, wenn Sie nachweisen, dass die \nobjektiven Anforderungen des Ausbildungsganges eine \nver sicherungspflichtige, mindestens 15 Stunden \n w\u00f6chentlich umfassende Besch\u00e4ftigung neben der \nAusbildung oder in der Zeit zwischen der Immatrikula -\ntion und dem offiziellen Beginn der Lehrveranstaltun \u00ad\ngen zulassen.\nDie Teilnahme an einer Ma\u00dfnahme zur Abkl\u00e4rung \nder\u00adberuflichen \u00adEignung \u00adoder\u00adan\u00adeiner\u00adArbeitser -\nprobung  im Rahmen der F\u00f6rderung der Teilhabe am \nArbeitsleben schlie\u00dft die Verf\u00fcgbarkeit nicht aus.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "483d71dd-92d8-43f1-9ee9-4c49551cbc35": {"__data__": {"id_": "483d71dd-92d8-43f1-9ee9-4c49551cbc35", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3058b3e5-7568-4135-b229-461f670041d4", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "2ec97bbb9974954d78ffde42e4e8f812ed099b8e587cc05b7fbfc755ac7865be"}}, "hash": "2ec97bbb9974954d78ffde42e4e8f812ed099b8e587cc05b7fbfc755ac7865be", "text": "272. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\nK\u00f6nnen Sie voraussichtlich f\u00fcr mehr als 6 Monate \naus gesundheitlichen Gr\u00fcnden und nur noch weni -\nger als 15 Wochenstunden arbeiten  und hat der \n Tr\u00e4ger der Rentenversicherung noch nicht festgestellt, \nob Sie voll erwerbsgemindert sind, k\u00f6nnen Sie bis zur \nKl\u00e4rung dieser Frage Leistungen erhalten, l\u00e4ngstens \naber f\u00fcr die Dauer Ihres Anspruches.\nBei unverschuldeter Arbeitsunf\u00e4higkeit  wird Ihnen \n Arbeitslosengeld bis zur Dauer von sechs Wochen  \nweiter gezahlt. Voraussetzung hierf\u00fcr ist, dass die \nArbeits  unf\u00e4higkeit w\u00e4hrend des rechtm\u00e4\u00dfigen \nLeistungs  bezuges  eingetreten ist. Die Leistung wird \nauch bei station\u00e4rer Behandlung erbracht.\nWenn Sie nach der Antragstellung oder w\u00e4hrend des \nBezuges von Leistungen arbeitsunf\u00e4hig krank werden, \nmelden Sie Ihre Arbeitsunf\u00e4higkeit bitte unverz\u00fcglich \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit und f\u00fcgen Sie eine \u00e4rztliche \nBescheinigung  \u00fcber die Arbeitsunf\u00e4higkeit und ihre \nvoraussichtliche Dauer bei. Am 1.  Januar 2023 startet \ndas Verfahren zur elektronischen Arbeitsunf\u00e4higkeit f\u00fcr \ngesetzlich krankenversicherte Arbeitnehmerinnen und \nArbeitnehmer. \nF\u00fcr gesetzlich Krankenversicherte, die arbeitsuchend \ngemeldet sind bzw. Arbeitslosengeld beziehen, gelten  \nweiterhin die bestehenden Nachweis- und Bescheini \u00ad\ngungspflichten bei einer Arbeitsunf\u00e4higkeit. Sie m\u00fcssen \nweiterhin die \u201eAusfertigung f\u00fcr den Arbeitgeber\u201c bei der \nAgentur f\u00fcr Arbeit als Nachweis einer Arbeits -\nunf\u00e4higkeit vorlegen. Dauert die Arbeitsunf\u00e4higkeit \n l\u00e4nger als zun\u00e4chst vom Arzt bescheinigt, m\u00fcssen \nSie dies durch eine weitere \u00e4rztliche Bescheinigung \nnachweisen. \nWenn Sie wieder arbeitsf\u00e4hig sind, teilen Sie dies bitte \nebenfalls sofort Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit mit.  Diese Mit \u00ad\nteilung kann auch online \u00fcber  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de/eservices   \n\u00bb \u201eVer\u00e4nderung melden\u201c  erfolgen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "08361a0f-c5ba-4fea-b0f6-efe5cc203c50": {"__data__": {"id_": "08361a0f-c5ba-4fea-b0f6-efe5cc203c50", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6d3a950e-2d9f-4545-aaed-42c3289a5012", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "63f9becb7fedcd4516a4f6c21ec96968b092be2089e300dac53b729fff451fdc"}}, "hash": "63f9becb7fedcd4516a4f6c21ec96968b092be2089e300dac53b729fff451fdc", "text": "2. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n28Ist nach \u00e4rztlichem Zeugnis die Beaufsichtigung, \n Betreuung oder Pflege\u00adeines\u00aderkrankten \u00adKindes  \n erforderlich, ist eine Leistungsfortzahlung auch \n m\u00f6glich. Die Dauer der Leistungsfortzahlung bei \n Erkrankung des Kindes der/des Arbeitslosen erfolgt mit \neiner Dauer von bis zu 10 Kalendertagen oder bei \n alleinerziehenden Arbeitslosen mit einer Dauer von bis \nzu 20  Kalender  tagen f\u00fcr jedes Kind in jedem Kalender \u00ad\njahr. Bei weiteren Fragen wenden Sie sich an Ihre \nAgentur f\u00fcr Arbeit.\nWenn Ihre Arbeitsunf\u00e4higkeit durch Sie verschuldet oder \ndurch andere Personen verursacht wurde (z.  B. bei \n einem Verkehrsunfall), teilen Sie das bitte zus\u00e4tzlich \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit mit und f\u00fcgen Sie der Krank \u00ad\nmeldung evtl. vorhandene Unterlagen (z.  B. Unfall -\nbericht, Name der Sch\u00e4digerin/des Sch\u00e4digers) bei.\nDauert die Arbeitsunf\u00e4higkeit l\u00e4nger als sechs \n Wochen , erhalten Sie, wenn Sie pflichtversichert sind, \nanschlie\u00dfend von Ihrer zust\u00e4ndigen Krankenkasse in \nder Regel Krankengeld in H\u00f6he des Betrages, der \n Ihnen zuletzt als Leistung von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \ngew\u00e4hrt wurde.\n HINWEIS\nNach dem Bezug von Krankengeld m\u00fcssen Sie sich \nf\u00fcr die Weiterzahlung von Arbeitslosengeld erneut \n online im Fachportal der Bundesagentur f\u00fcr  Arbeit oder \npers\u00f6nlich bei Ihrer Agentur f\u00fcr  Arbeit arbeits  los \n melden.\nIst die Arbeitsunf\u00e4higkeit vor dem Leistungsbeginn oder \nw\u00e4hrend eines Ruhenszeitraums (z.  B. w\u00e4hrend einer \nSperrzeit) eingetreten, ist eine Leistungsfortzahlung \nnicht m\u00f6glich.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7ccfda60-a630-4733-b02b-6daff2bb96bb": {"__data__": {"id_": "7ccfda60-a630-4733-b02b-6daff2bb96bb", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ee675dde-2897-4484-a886-367acf9d6029", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "a5e41604100113756fc4889cb972e94e7b72b7246004f62c2a178f90a1aceb14"}}, "hash": "a5e41604100113756fc4889cb972e94e7b72b7246004f62c2a178f90a1aceb14", "text": "292. Was m\u00fcssen Sie tun, wenn Arbeitslosigkeit eintritt?\n HINWEIS\nK\u00f6nnen Sie bereits bei Ihrer Arbeitslosmeldung wegen \nKrankheit keine Besch\u00e4ftigung aus\u00fcben, stehen Sie \nder Arbeitsvermittlung nicht zur Verf\u00fcgung und haben \nkeinen Anspruch auf Arbeitslosengeld. Melden Sie sich \nonline im Fachportal der Bundesagentur f\u00fcr  Arbeit \narbeits  los oder sprechen Sie nach Ihrer Genesung \n unverz\u00fcglich erneut pers\u00f6nlich bei Ihrer Agentur f\u00fcr \n Arbeit vor. Bis dahin bleibt Ihre Krankenkasse f\u00fcr \n Leistungen zust\u00e4ndig. Bitte beachten Sie die Hinweise \nzur Arbeits  losmeldung unter \u00bb Abschnitt 2.1 .\n HINWEIS\nNach Ablauf des Monats, in dem das Lebensalter f\u00fcr \ndie Inanspruchnahme der Regelaltersrente nach dem \nSGB VI vollendet worden ist, besteht kein Anspruch auf \nArbeitslosengeld mehr.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4c9d0521-6216-4669-8685-81fbc090184c": {"__data__": {"id_": "4c9d0521-6216-4669-8685-81fbc090184c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "86efb420-b876-4784-8232-760ecab16db7", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "d70baceb41032c2a23265ddb5e167b5b75286d10e2532cecc171daf9c4793169"}}, "hash": "3d44e5b1150f63be5413f10e84845861c0ead58df7c5b7d2a25fb08580c46964", "text": "3. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\n303.  Ihr Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld\nAnspruch auf Arbeitslosengeld besteht bei Arbeits -\nlosigkeit  oder bei Teilnahme an einer gef\u00f6rderten \n beruflichen \u00adWeiterbildung  (siehe hierzu auch die \n Informationen im \u00bb Merkblatt 6 \u2013 F\u00f6rderung der \n\u00ad beruflichen \u00adWeiterbildung).\n3.1 Anwartschaftszeit\nMit Ihrer Arbeitslosmeldung haben Sie  bereits eine \nwichtige Anspruchsvoraussetzung erf\u00fcllt. Arbeitslosen \u00ad\ngeld k\u00f6nnen Sie aber nur erhalten, wenn Sie \u2013 neben \nden in Abschnitt 2 genannten Anspruchsvoraussetzun \u00ad\ngen \u2013 auch die Anwartschaftszeit  erf\u00fcllt haben.\nDas ist dann der Fall, wenn Sie in den letzten 30  Mo -\nnaten vor der Arbeitslosmeldung und der eingetrete \u00ad\nnen Arbeitslosigkeit mindestens 12 Monate (das sind \n360 Kalendertage, weil der Monat zu 30 Tagen ge \u00ad\nrechnet wird) in einem Versicherungspflichtverh\u00e4ltnis, \nin  einer versicherungspflichtigen Besch\u00e4ftigung oder \n einem sonstigen Versicherungspflichtverh\u00e4ltnis \n(kann  z.  B. bei Bezug von Krankengeld oder Rente \nwegen voller Erwerbsminderung vorliegen), gestanden \nhaben.\nZeiten eines Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses ohne Ent \u00ad\ngeltzahlung bis zu einem Monat werden mitgerechnet. \nDagegen werden Zeiten ohne Entgelt, aber mit Bezug \nvon Kurzarbeitergeld (auch Transfer- und Saisonkurz \u00ad\narbeitergeld) in vollem Umfang ber\u00fccksichtigt. Zeiten \nder Antragspflichtversicherung in der Arbeitslosenver -\nsicherung k\u00f6nnen auch ber\u00fccksichtigt werden.\nSie k\u00f6nnen die Anwartschaftszeit f\u00fcr einen Anspruch \nauf Arbeitslosengeld auch erf\u00fcllen, wenn Sie in den", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "54a52616-228d-4e8c-a241-3f70a90d44d7": {"__data__": {"id_": "54a52616-228d-4e8c-a241-3f70a90d44d7", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7f17008b-4299-4b3c-9671-e92e1abacedb", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "fbb14407dd807486a386390ca36fbc4836350d7d3b7a89f6acb1357f6fa83edc"}}, "hash": "8e51320de95faf84f383665cde3afdfc3c78fa8978be6763bf14157bedd7a086", "text": "313. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\nletzten 30 Monaten vor der Arbeitslosmeldung weniger \nals zw\u00f6lf Monate in Versicherungspflichtverh\u00e4ltnissen \ngestanden haben. Diese \u201ekurze\u201c Anwartschaftszeit \nkann erf\u00fcllt werden, wenn Sie\n\u2022 die Voraussetzung der Regelanwartschaftszeit nicht \nerf\u00fcllen, weil Sie nicht mindestens 360 Kalendertage \nVersicherungspflicht innerhalb der letzten 30 Monate \nzur\u00fcckgelegt haben und\n\u2022 in den letzten 30 Monaten vor der Arbeitslosmeldung \nmindestens sechs Monate in Versicherungspflichtver \u00ad\nh\u00e4ltnissen gestanden haben und\n\u2022 \u00fcberwiegend in Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnissen gestan \u00ad\nden haben, die von vornherein auf nicht mehr als \nvierzehn Wochen befristet waren und\n\u2022 Ihr Bruttoarbeitsentgelt in den letzten zw\u00f6lf Monaten, \ngerechnet vom letzten Tag Ihrer letzten Besch\u00e4fti \u00ad\ngung an r\u00fcckw\u00e4rts, das 1,5-fache der Bezugsgr\u00f6\u00dfe \nnach \u00a7  18 Abs.  1 SGB IV nicht \u00fcberstiegen hat; die \nBezugsgr\u00f6\u00dfe (West) betr\u00e4gt in 2023 40.740,00 Euro\n\u2022 der Agentur f\u00fcr Arbeit diesen Sachverhalt darlegen \nund nachweisen.\nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit kann unter Umst\u00e4nden nicht \n beurteilen, ob der Sachverhalt bei Ihnen vorliegt. \nAu\u00dfer  dem sind Sie gesetzlich verpflichtet, den Sach \u00ad\nverhalt darzulegen. Teilen Sie deshalb bitte Ihrer \n Agentur f\u00fcr Arbeit mit, wenn Sie die Regelung in \n Anspruch nehmen wollen. Sie m\u00fcssen dann auch Ihr \nin den letzten zw\u00f6lf Monaten erzieltes Arbeitsentgelt \nnachweisen, soweit es nicht in der Arbeitsbescheini \u00ad\ngung aufgef\u00fchrt ist. Dies ist regelm\u00e4\u00dfig das nicht bei \u00ad\ntragspflichtige Arbeitsentgelt oder Arbeitsentgelt aus \nunst\u00e4ndiger Besch\u00e4ftigung. \nWenn Sie \u00dcbergangsgeld wegen einer berufsf\u00f6rdern \u00ad\nden Ma\u00dfnahme bezogen haben und diese Zeiten \nnachweisen, kann der 30-Monats-Zeitraum auf bis zu \n5 Jahre verl\u00e4ngert und dadurch unter Umst\u00e4nden eine", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "fb6404bb-6451-4b62-b855-bd18ee5be4cc": {"__data__": {"id_": "fb6404bb-6451-4b62-b855-bd18ee5be4cc", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a0ee2133-ecea-40c8-8a08-506d64a19a00", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "561601f43c81187840c2d27387941335b3c03c68bc1ad875152a1db8b2a50fef"}}, "hash": "1d6d20a43df50c7e222bcf7ace95e01f63acbc619b62cd201828813641fb41ee", "text": "3. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\n32weiter zur\u00fcckliegende Besch\u00e4ftigung ber\u00fccksichtigt \nwerden. \nAuch durch folgende Zeiten k\u00f6nnen Sie die Anwart \u00ad\nschaftszeit erf\u00fcllen:\n\u2022 Zeiten, in denen Sie freiwilligen Wehrdienst geleistet \nhaben,\n\u2022 Zeiten, in denen Sie im Bundesfreiwilligendienst/\nJugend  freiwilligendienst besch\u00e4ftigt waren,\n\u2022 Zeiten, in denen Sie wegen des Bezuges von Mutter -\nschaftsgeld, Krankengeld, Versorgungskranken-\ngeld, Verletztengeld, \u00dcbergangsgeld wegen medi -\nzinischer Rehabilitation, Krankentagegeld eines \nUnternehmens der privaten Krankenversicherung, \nPflegeunterst\u00fctzungsgeld  oder einer (zeitlich be \u00ad\ngrenzten) Rente wegen voller Erwerbsminderung  \nversicherungspflichtig waren,\n\u2022 Zeiten, in denen ein Kind bis zur Vollendung des \n dritten Lebensjahres erzogen wurde und Sie deshalb \nversicherungspflichtig waren,\n\u2022 Zeiten, in denen Sie einen Pflegebed\u00fcrftigen \n gepflegt und deshalb versicherungspflichtig waren,\n\u2022 Zeiten der Inanspruchnahme von Wertguthaben \nnach \u00a7\u00a7 7  ff SGB IV,\n\u2022 Zeiten der Antragspflichtversicherung (z.  B. als \nSelbstst\u00e4ndiger),\n\u2022 Versicherungs- oder Besch\u00e4ftigungszeiten in \n einem Mitgliedstaat der Europ\u00e4ischen Union  (EU) \nbzw. des Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraumes (EWR) \noder der Schweiz.   \nVoraussetzung f\u00fcr die Anerkennung der Zeiten aus \nEU- bzw. EWR-Mitgliedstaaten oder der Schweiz ist \nim Allgemeinen aber, dass Sie vor der Arbeitslos -\nmeldung und Antragstellung zuletzt versicherungs \u00ad\npflichtig in Deutschland waren z.  B. aufgrund einer \nBesch\u00e4ftigung.\n\u2022 Unter bestimmten Voraussetzungen k\u00f6nnen auch \nZeiten aus Gro\u00dfbritannien ber\u00fccksichtigt werden. \n Bitte informieren Sie sich bei Bedarf bei Ihrer Agentur", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d065b057-0172-485a-b233-1a4055e8d748": {"__data__": {"id_": "d065b057-0172-485a-b233-1a4055e8d748", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "549533f6-5fb4-455e-96c4-b6457d5bad35", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "bd3d9d4597b4fc1d1841ef53861849c7cd7cdd6647e5d5b0aad6d583b9506696"}}, "hash": "1ff1d8683a314de3ab138c1785505fa636b4fe6083221f6d70921798baae4139", "text": "333. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\nf\u00fcr Arbeit. Weitergehende Informationen finden Sie \nim \u00bb Merkblatt 20 \u201eArbeitslosengeld und Aus -\nlandsbesch\u00e4ftigung\u201c .\n HINWEIS\nN\u00e4here Informationen enth\u00e4lt das \u00bb Merkblatt 20 \n\u201eArbeits  losengeld und Auslandsbesch\u00e4ftigung\u201c , \ndas Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit f\u00fcr Sie bereith\u00e4lt.\nIst die Anwartschaftszeit erf\u00fcllt, h\u00e4ngt die Dauer des \nAnspruches  von Ihrem Lebensalter und den zur\u00fcckge \u00ad\nlegten Versicherungszeiten in den letzten f\u00fcnf Jahren \nab. Auch \u201eRest\u201c-Anspr\u00fcche werden bis zum Erreichen \nder jeweiligen H\u00f6chstgrenze ber\u00fccksichtigt  \n(siehe \u00bb Abschnitt 3.2 ).\n3.2 Anspruchsdauer\nDie Dauer des Anspruchs auf Arbeitslosengeld h\u00e4ngt \ndavon ab, wie lange Sie in der um 30 Monate verl\u00e4n \u00ad\ngerten Rahmenfrist, das hei\u00dft, in den letzten 5 Jahren, \nbei der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit versicherungspflichtig \nwaren. Die Anspruchsdauer ist aus der nachstehenden \nTabelle ersichtlich.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f653d3b6-b4b1-4ff9-aca8-4f09e5014fb3": {"__data__": {"id_": "f653d3b6-b4b1-4ff9-aca8-4f09e5014fb3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5281b784-549c-443b-bcf5-edbb8cea08f7", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "b41050649c8c4b04915d246f0f8c31c009cfb9abbbcffae2b8565d24b72a70b7"}}, "hash": "b41050649c8c4b04915d246f0f8c31c009cfb9abbbcffae2b8565d24b72a70b7", "text": "3. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\n34 BEISPIEL\nSie haben innerhalb der verl\u00e4ngerten Rahmenfrist \n16 Monate gearbeitet. Sie haben Anspruch auf \n8  Mo  nate Arbeitslosengeld. Sie m\u00fcssen aber \n mindestens 12  Monate innerhalb der letzten 30 Monate \ngearbeitet haben. \nErf\u00fcllen Sie die Voraussetzungen f\u00fcr die \u201ekurze\u201c An \u00ad\nwartschaftszeit (s. \u00bb Abschnitt 3.1 ), gilt f\u00fcr Sie folgende  \nAnspruchsdauer (\u00a7 147 Abs. 3 SGB III):Anspruchsdauer\nnach Versicherungs -\npflichtverh\u00e4ltnissen \u00ad\nmit einer Dauer von \ninsgesamt mindes-\ntens \u2026 Monaten*nach Vollendung \ndes \u2026 Lebens -\njahres\u2026 Monate/ \nKalender -\ntage\n12 6/180\n16 8/240\n20 10/300\n24 12/360\n30 50.** 15/450\n36 55.** 18/540\n48 58.** 24/720", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "959b078b-8e12-4302-8258-40b294e4604c": {"__data__": {"id_": "959b078b-8e12-4302-8258-40b294e4604c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4415ce95-6650-44de-b085-5024ab6efe9f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "2eac046202cee5d7fc49651125a06153cc32f2861255a242853ff9392a46f222"}}, "hash": "2eac046202cee5d7fc49651125a06153cc32f2861255a242853ff9392a46f222", "text": "353. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\nAnspruchsdauer\n* Innerhalb der Rahmenfrist. Es wird aber nicht weiter zur\u00fcckgerechnet als bis   \n zur Entstehung eines fr\u00fcheren Arbeitslosengeldanspruchs.\n** Wenn Sie bei Beginn Ihres Arbeitslosengeldanspruchs bald eines dieser   \n Lebensjahre vollenden, empfiehlt es sich, dass Sie sich von Ihrer Agentur f\u00fcr   \n Arbeit \u00fcber Ihren Anspruchsbeginn beraten lassen. Dies muss unbedingt vor   \n der Bewilligung Ihres Arbeitslosengeldes sein.\nF\u00fcr diese \u201ekurze\u201c Anwartschaftszeit werden nur Ver -\nsicherungspflichtverh\u00e4ltnisse ber\u00fccksichtigt, die inner \u00ad\nhalb von 30  Monaten vor Entstehung des Anspruches \nauf Arbeitslosengeld zur\u00fcckgelegt worden sind. \nHatten Sie in den letzten 5 Jahren schon einmal einen \nAnspruch auf Arbeitslosengeld erworben und haben \nSie die Anspruchsdauer nicht voll ausgesch\u00f6pft, dann \nerh\u00f6ht sich Ihr neu erworbener Anspruch um diesen \nunverbrauchten Rest, maximal bis auf die H\u00f6chstdauer \nf\u00fcr das jeweilige Lebensalter (also unter 50 Jahren bis \nauf 360, ab 50 Jahren bis auf 450, ab 55 Jahren bis auf \n540 und ab 58 Jahren bis auf 720 Kalendertage).\n3.3  Was ist zu beachten, wenn kein Anspruch \nauf Arbeitslosengeld (mehr) besteht?\nBesteht in Ihrem Fall kein Anspruch auf Arbeitslosen \u00ad\ngeld, weil die Voraussetzungen nicht erf\u00fcllt sind oder \nder Anspruch verbraucht oder erloschen ist, setzen Sie \nsich bitte unverz\u00fcglich mit dem f\u00fcr Sie zust\u00e4ndigen \nJobcenter in Verbindung. Dieses wird pr\u00fcfen, ob Ihnen nach\u00adVersicherungspflichtverh\u00e4lt -\nnissen mit einer Dauer von insgesamt \nmindestens \u2026 Monaten*\u2026 Monate/ \nKalender  tage\n6 3/90\n8 4/120\n10 5/150", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3c8c8607-abfb-4317-89c7-098589d5cad2": {"__data__": {"id_": "3c8c8607-abfb-4317-89c7-098589d5cad2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "597c453b-1b12-48c4-b5f8-f3ec29a205f6", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "c39c04ba234eb058519cbed24a8f766cc6cc937df6669077c9959f4e8f7a3d2d"}}, "hash": "c39c04ba234eb058519cbed24a8f766cc6cc937df6669077c9959f4e8f7a3d2d", "text": "3. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\n36gegebenenfalls Leistungen der Grundsicherung f\u00fcr \n Arbeitsuchende ( B\u00fcrgergeld) zu  stehen.\nBeziehen Sie die Leistung Gr\u00fcndungszuschuss, ver \u00ad\nmindert sich Ihr Anspruch auf Arbeitslosengeld um die \nZeit des Bezuges. Ihr Anspruch auf Arbeitslosengeld \nkann sich hierdurch ersch\u00f6pfen. Nachtr\u00e4gliche \u00c4nde \u00ad\nrungen in Ihrem Anspruch auf Arbeitslosengeld, z.  B. \n\u00c4nderungen in der H\u00f6he Ihres Arbeitslosengeldes oder \nder Eintritt einer Sperrzeit, wirken sich auf Ihren Gr\u00fcn \u00ad\ndungszuschuss aus.\nBeachten Sie bitte auch die Hinweise zum Gr\u00fcndungs \u00ad\nzuschuss unter \u00bb Abschnitt 16.\n3.4  Wann kann der Anspruch auf Arbeitslosen -\ngeld nicht mehr geltend gemacht werden?\nEin Anspruch auf Arbeitslosengeld kann nach seinem \nErl\u00f6schen nicht mehr geltend gemacht werden. Das \n Erl\u00f6schen kann aus folgenden Gr\u00fcnden eintreten:\nErl\u00f6schen wegen Zeitablauf:  \nDer Anspruch auf Arbeitslosengeld bleibt Ihnen 4 Jahre \nab Entstehung des Anspruches erhalten. Das bedeutet, \ndass Sie innerhalb dieser Frist auf eine nicht ver \u00ad\nbrauchte Anspruchsdauer zur\u00fcckgreifen k\u00f6nnen, falls \nSie durch ein neues Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis oder \ndurch andere versicherungspflichtige Zeiten nicht er \u00ad\nneut die Anwartschaftszeit erf\u00fcllen.\nNach Ablauf von 4 Jahren ab Entstehung des Anspru \u00ad\nches erlischt der Anspruch und kann dann nicht mehr \ngeltend gemacht werden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "05f2dfc2-17f7-486f-bd6e-fc34daac7cf9": {"__data__": {"id_": "05f2dfc2-17f7-486f-bd6e-fc34daac7cf9", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4e3c1fe7-23f8-486c-97ec-cf598428aec5", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "b0368a54399c57f6773f7118e7e7192fe519e9a5f72d25d68257be5cfcc54c44"}}, "hash": "b0368a54399c57f6773f7118e7e7192fe519e9a5f72d25d68257be5cfcc54c44", "text": "373. Ihr Anspruch auf Arbeits  losengeld\n BEISPIEL\nHerrn S. wird ab 1.7. 2019 erstmals Arbeitslosengeld f\u00fcr \n360 Kalendertage bewilligt. Nach einem Leistungsbezug f\u00fcr \n35 Tage nimmt er eine Besch\u00e4ftigung f\u00fcr 6 Monate auf. Durch \ndiese  Besch\u00e4ftigung erf\u00fcllt er nicht erneut die Anwartschaftszeit \n( daf\u00fcr  w\u00e4ren 360 Kalendertage Besch\u00e4ftigung erforderlich). \nHerr S. meldet sich nach Besch\u00e4ftigungsende arbeitslos und \nbeantragt die Wiederbewilligung von Arbeitslosengeld. Die Leis \u00ad\ntung wird ihm f\u00fcr die noch nicht verbrauchte Anspruchsdauer \nvon 325  Kalender  tagen bewilligt.\nDer am 1.7. 2019 entstandene Anspruch kann noch bis ein \u00ad\nschlie\u00dflich 1.7. 2023 geltend gemacht werden, wenn an diesem \nTag Besch\u00e4ftigungslosigkeit vorliegt. Am 2.7. 2023 ist der \n Anspruch wegen des Ablaufes der Vier-Jahres-Frist erloschen und \nkann dann nicht mehr geltend gemacht werden.\nErl\u00f6schen wegen des Eintritts von Sperrzeiten:\nDer Anspruch auf Arbeitslosengeld erlischt, wenn Sie \nAnlass zum Eintritt von Sperrzeiten mit einer Gesamt \u00ad\ndauer von 21 Wochen oder mehr geben (z.  B. 2 Sperr \u00ad\nzeiten von je 12 Wochen Dauer). Weitere Informatio \u00ad\nnen zum Thema Sperrzeit finden Sie in \u00bb Abschnitt  6 \n(Sperrzeit).\nEntstehung eines neuen Anspruchs auf Arbeits -\nlosengeld:\nDer Anspruch auf Arbeitslosengeld erlischt auch, wenn \nein neuer Anspruch entsteht. Dies ist der Fall, wenn bei \nEintritt der Besch\u00e4ftigungslosigkeit die Anwartschafts \u00ad\nzeit erneut erf\u00fcllt ist, also in der Rahmenfrist mindes \u00ad\ntens 360 Kalendertage mit versicherungspflichtigen \nZeiten nach Entstehung des letzten Anspruchs vor -\nliegen. Der erloschene Anspruch kann jedoch unter \n bestimmten Voraussetzungen zu einer l\u00e4ngeren An \u00ad\nspruchsdauer f\u00fchren, Einzelheiten dazu finden Sie in \n\u00bb Abschnitt 3.2 (Anspruchsdauer).", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "5882339a-07ea-4bab-a439-700d4fad2b73": {"__data__": {"id_": "5882339a-07ea-4bab-a439-700d4fad2b73", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "fc92be6b-b379-4ecc-a12a-7685bf387395", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "f75b05e67630f4a6e16a0c36c40259ee2b7112e62e7559076f31e9f313cc957b"}}, "hash": "f75b05e67630f4a6e16a0c36c40259ee2b7112e62e7559076f31e9f313cc957b", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n384. Die H\u00f6he der Leistung\nF\u00fcr die H\u00f6he des Arbeitslosengeldes sind von Bedeu \u00ad\ntung:\n\u2022 das beitragspflichtige Arbeitsentgelt, das Sie im letz \u00ad\nten Jahr vor der Entstehung Ihres Leistungsan -\nspruches zuletzt erzielt haben (zur Ermittlung des \nBemessungsentgelts, siehe \u00bb Abschnitt 4.1 ),\n\u2022 die zu ber\u00fccksichtigende Lohnsteuerklasse (zur \n Ermittlung der Abz\u00fcge, siehe \u00bb Abschnitt 4.2 ),\n\u2022 die Frage, ob ein Kind im Sinne des \u00a7 32 Abs. 1,  \n3 bis 5 Einkommensteuergesetz zu ber\u00fccksichtigen \nist (zur Entscheidung, ob Ihnen der allgemeine  \noder erh\u00f6hte Leistungssatz zusteht,  \nsiehe \u00bb Abschnitt 4.3 ).\nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit errechnet aufgrund dieser \nGrundlagen ein t\u00e4gliches Arbeitslosengeld. \nArbeitslosengeld wird f\u00fcr jeden Kalendertag geleistet. \nIst es f\u00fcr einen vollen Kalendermonat zu zahlen, ist \n dieser mit 30 Tagen anzusetzen.\nDer Bewilligungsbescheid enth\u00e4lt die Berechnungs \u00ad\ngrundlagen f\u00fcr Ihre Leistung. In dem Datenfeld \n\u201e Berechnungsgrundlagen\u201c k\u00f6nnen Sie die wichtigen \nAusgangsdaten f\u00fcr Ihren Bewilligungsbescheid nach \u00ad\nvollziehen.\nSie k\u00f6nnen unter \u00bb www.arbeitsagentur.de  mit dem \nSelbstberechnungsprogramm f\u00fcr Arbeitslosengeld die \nH\u00f6he Ihres Arbeitslosengeldes berechnen:  \nhttps://www.pub.arbeitsagentur.de/start.html .", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2929a926-88b6-4f7c-ad71-7dddbcca58d3": {"__data__": {"id_": "2929a926-88b6-4f7c-ad71-7dddbcca58d3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d9596264-16e9-40d6-8b81-4fa7e4cbc06a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "afa357fb9e0558688cbc5388da01b3f4f2554596e284f71e31d8c9327e8a5d66"}}, "hash": "b0878eb68e1e5bd796104976f82f11ec877cbc4482de7d7d425cc5884606b0f9", "text": "394. Die H\u00f6he der Leistung\n BEISPIEL\nBemessungsentgelt vgl. \u00bb Abschnitt 4.1  t\u00e4glich  70,00 EUR\nLohnsteuerklasse vgl. \u00bb Abschnitt 4.2 / \nLohnsteuertabelle/Jahr  III/2023\nSV-Pauschale t\u00e4glich (20  %)*  14,00 EUR\nAbzug f\u00fcr Lohnsteuer  0,00 EUR\nAbzug f\u00fcr Solidarit\u00e4tszuschlag**  0,00 EUR\nLeistungsentgelt t\u00e4glich  56,00 EUR\nProzentsatz vgl. \u00bb Abschnitt 4.3  67\nLeistungssatz t\u00e4glich  37,52 EUR\ndavon abzusetzender t\u00e4glicher Anrechnungs-  \nbetrag z.  B. aus Nebeneinkommen  0,00 EUR\n*  F\u00fcr Anspruchstage vor dem 01.01.2019 betr\u00e4gt die Sozialversicherungs -\npauschale (SV-Pauschale) 21  %  \n**  F\u00fcr Anspruchstage ab dem 01.01.2021 findet das Gesetz zur R\u00fcckf\u00fchrung des \nSolidarit\u00e4tszuschlags vom 10.12.2019 Anwendung.\n4.1 Das Arbeitsentgelt als Bemessungsgrundlage\nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit ermittelt zun\u00e4chst einen Bemes \u00ad\nsungszeitraum aus den versicherungspflichtigen Ar \u00ad\nbeitsentgeltabrechnungszeitr\u00e4umen, die im letzten Jahr \nvor Eintritt der Arbeitslosigkeit liegen (Bemessungsrah \u00ad\nmen) und am Tage Ihres Ausscheidens abgerechnet \nwaren. Umfassen diese nicht mindestens 150 Tage mit \nAnspruch auf Arbeitsentgelt, wird der Bemessungsrah \u00ad\nmen auf zwei Jahre verl\u00e4ngert. K\u00f6nnen auch in diesem \nverl\u00e4ngerten Bemessungsrahmen keine 150 Tage mit \nAnspruch auf Arbeitsentgelt festgestellt werden, wird \nder Berechnung des Arbeitslosengeldes ein fiktives \nArbeits  entgelt zugrunde gelegt.\nDas fiktive Arbeitsentgelt richtet sich nach der Besch\u00e4f \u00ad\ntigung, auf die sich die Vermittlungsbem\u00fchungen Ihrer \nAgentur f\u00fcr Arbeit in erster Linie f\u00fcr Sie erstrecken und \nder dazugeh\u00f6rigen Qualifikationsgruppe. Dabei wird \nder allgemeine Mindestlohn beachtet.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f594f6b7-aaf2-4db3-8c10-6729c0bd4f77": {"__data__": {"id_": "f594f6b7-aaf2-4db3-8c10-6729c0bd4f77", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b729f895-8ca9-438c-802e-96252e0905e9", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "8c063e93f8282773faaf9c4a04735bad087ed4ff7fa87e835ed2624a75de571b"}}, "hash": "8c063e93f8282773faaf9c4a04735bad087ed4ff7fa87e835ed2624a75de571b", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n40Liegt ein Bemessungszeitraum mit mindestens 150  Ta\u00ad\ngen mit Anspruch auf Arbeitsentgelt vor, wird aus dem \ngesamten Arbeitsentgelt im Bemessungszeitraum ein \nt\u00e4gliches Durchschnittsentgelt (Bemessungsentgelt) \nermittelt: Haben Sie eine \u201ekurze\u201c Anwartschaftszeit er \u00ad\nf\u00fcllt (siehe \u00bb Abschnitt 3.1 ), treten an die Stelle der in \nden vorigen Abs\u00e4tzen genannten 150 Tage 90 Tage.\nDas Bemessungsentgelt, nach dem sich die Leistung \nrichtet, wird errechnet, indem die Summe der Entgelte \nim Bemessungszeitraum durch die Zahl der Tage \n geteilt wird, die die Entgeltabrechnungszeitr\u00e4ume im \nBemessungszeitraum umfassen (t\u00e4gliches Bemes -\nsungsentgelt) .\n BEISPIEL\nIm Bemessungszeitraum, der 300 Tage umfasst, hat die/der \nArbeits  lose ein monatliches arbeitslosenversicherungspflichtiges \nArbeitsentgelt aus einer Besch\u00e4ftigung erzielt. Insgesamt sind \nf\u00fcr die 300 Tage 30.000 EUR  zu ber\u00fccksichtigen.\nDies ergibt ein t\u00e4gliches Bemessungsentgelt von \n30.000 EUR : 300 Tage = 100,00 EUR.\nBei der Bemessung wird das arbeitslosenversiche \u00ad\nrungspflichtige Arbeitsentgelt/Ausbildungsverg\u00fctung \neinschlie\u00dflich Einmalzahlungen  (z. B. Weihnachts \u00ad\ngeld, Urlaubsgeld) ber\u00fccksichtigt.\nSollten Sie im Bemessungszeitraum \n\u2022 Kurzarbeitergeld (auch Transferkurzarbeitergeld und \nSaisonkurzarbeitergeld) erhalten haben, ist der Be \u00ad\nrechnung des Arbeitslosengeldes das Arbeitsentgelt  \nzugrunde zu legen, das Sie ohne Arbeitsausfall und \nohne Mehrarbeit erzielt h\u00e4tten,\n\u2022 eine Ausbildung im Rahmen eines Ausbildungsver \u00ad\ntrages nach dem BBiG in einer au\u00dferbetrieblichen \nEinrichtung absolviert haben, bei der eine Ausbildungs \u00ad", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b56d6b10-c379-42c8-8a26-c152e3d04ede": {"__data__": {"id_": "b56d6b10-c379-42c8-8a26-c152e3d04ede", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d498a1a4-cac0-4a60-9527-4937570df764", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "d3db53b61b0a3006a06ec6105e82ac1120fbeab174c2869adce7d4453e670eb9"}}, "hash": "d3db53b61b0a3006a06ec6105e82ac1120fbeab174c2869adce7d4453e670eb9", "text": "414. Die H\u00f6he der Leistung\nverg\u00fctung nicht vereinbart war, weil Sie z.  B. Ausbil \u00ad\ndungsgeld erhalten haben, wird ein gesetzlich gere \u00ad\ngelter Betrag zugrunde gelegt.\nSollten Sie Arbeitsentgelt erst nachtr\u00e4glich erhalten, \nz. B. nach einem arbeitsgerichtlichen Verfahren, ver \u00ad\nlangen Sie bitte von Ihrem Arbeitgeber, dass er eine \nberichtigte Arbeitsbescheinigung an die Bundes -\nagentur f\u00fcr Arbeit \u00fcbermittelt. Einen Abdruck der \n berichtigten Arbeitsbescheinigung erhalten Sie von \nder Bundesagentur f\u00fcr Arbeit. \nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit  ben\u00f6tigt von Ihnen auch noch \nUnterlagen aus denen erkennbar ist, dass der An \u00ad\nspruch auf das nachgezahlte Entgelt im Bemessungs \u00ad\nzeitraum bestanden hat. Die Agentur f\u00fcr Arbeit  wird \ndann pr\u00fcfen, ob Ihnen nachtr\u00e4glich eine h\u00f6here Leis \u00ad\ntung bewilligt werden kann.\n HINWEIS\nR\u00fcckwirkende tarifliche Lohnerh\u00f6hungen k\u00f6nnen nicht \nber\u00fccksichtigt werden, wenn sie erst nach Ihrem Aus \u00ad\nscheiden vereinbart worden sind.\nDas t\u00e4gliche Bemessungsentgelt, den t\u00e4glichen Leis \u00ad\ntungssatz und Hinweise zur Berechnung der Leistung \nfinden Sie im Bewilligungsbescheid.\nSpezielle Vorschriften zur Vermeidung von Nach -\nteilen f\u00fcr Arbeitslose\nUnter anderem bei folgenden Sachverhalten bestehen \nSondervorschriften, durch die Benachteiligungen bei \nder Bemessung des Arbeitslosengeldes vermieden \nwerden sollen:\n\u2022 Wenn Ihr Arbeitsentgelt oder Ihre durchschnittliche \nw\u00f6chentliche Arbeitszeit", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3aa37eed-65c6-4567-9868-805384abe9e3": {"__data__": {"id_": "3aa37eed-65c6-4567-9868-805384abe9e3", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c495f971-93f8-47ab-abf0-ece8e4a487cb", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "959614a059a644ff5f7a4e995296d41a3c04edb86f08c2fbe2bf1e0da19eaad1"}}, "hash": "959614a059a644ff5f7a4e995296d41a3c04edb86f08c2fbe2bf1e0da19eaad1", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n42\u2022 wegen der Erziehung und Betreuung eines  \nKindes gemindert war und Sie Elterngeld oder  \nErziehungsgeld bezogen oder nur wegen der \n Ber\u00fccksichtigung von Einkommen nicht bezogen \nhaben oder ein Kind unter 3 Jahren betreut und \n erzogen haben oder\n\u2022  wegen der Pflege eines pflegebed\u00fcrftigen  \nAngeh\u00f6rigen gemindert war und Sie eine  \nPflegezeit nach \u00a7 3 Abs. 1 S. 1 Pflegezeitgesetz in \nAnspruch genommen haben,\nbleibt diese Zeit bei der Ermittlung des Bemessungs \u00ad\nzeitraums au\u00dfer Betracht. Dies gilt auch f\u00fcr Zeiten \neiner Familienpflegezeit oder eine Nachpflegephase \nnach dem Familienpflegezeitgesetz.\n\u2022 Zeiten, in denen Sie ein freiwilliges soziales oder frei \u00ad\nwilliges \u00f6kologisches Jahr (Jugendfreiwilligendienst) \noder Bundesfreiwilligendienst absolviert haben, \n bleiben bei der Bildung des Bemessungszeitraums \nau\u00dfer Betracht, wenn Sie unmittelbar vor diesem \nDienst in der Arbeitslosenversicherung versiche \u00ad\nrungspflichtig waren.\n\u2022 Haben Sie nach einem zusammenh\u00e4ngenden Zeit \u00ad\nraum von 6 Besch\u00e4ftigungsmonaten innerhalb der \nletzten 3 1/2 Jahre vor der Entstehung des An \u00ad\nspruchs Ihre Arbeitszeit nicht nur vor\u00fcbergehend \ndurch Teilzeitvereinbarung  um mindestens 5 Stun \u00ad\nden vermindert und hat die verbliebene Arbeitszeit \nweniger als 80 Prozent  der durchschnittlichen regel -\nm\u00e4\u00dfigen Arbeitszeit eines vergleichbaren Vollzeitbe \u00ad\nsch\u00e4ftigten betragen, bleibt der Zeitraum mit der ver \u00ad\nminderten Arbeitszeit bei der Bildung des \nBemessungszeitraumes au\u00dfer Betracht.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "098e3a05-c323-4144-9476-4b8788cf62a6": {"__data__": {"id_": "098e3a05-c323-4144-9476-4b8788cf62a6", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "73c6aea9-6cbc-4caa-a04b-f04f1f8470d6", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "75b1719870bea7b10a5a2e6fc50956a0d96d214f6381e596989ba430e27b82d1"}}, "hash": "4f0c92e5e1f4ecfad507e38ff05a0a49743671c750f73200f81c1378c69c5b38", "text": "434. Die H\u00f6he der Leistung\n BEISPIEL\nA arbeitet aufgrund einer Teilzeitvereinbarung vom 1.1.2022 bis \n31.12.2022 nur 30 Stunden bei einem Monatsverdienst von \n2.100 EUR. Im Jahr 2021 arbeitete sie/er 40 Stunden. Arbeits \u00ad\nkolleginnen/Arbeitskollegen in gleicher Funktion arbeiten weiter \u00ad\nhin 40 Stunden w\u00f6chentlich. Zum 31.12.2022 wurde das Be \u00ad\nsch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis beendet. Den Bemessungszeitraum \nbilden die Arbeitsentgeltabrechnungszeitr\u00e4ume in 2021; das \nJahr 2022 bleibt bei der Bildung des Bemessungszeitraumes \nau\u00dfer Betracht.\n\u2022 Haben Sie in den letzten beiden Jahren vor dem \n Eintritt der Arbeitslosigkeit durchschnittlich ein um \nmehr als 10  Prozent h\u00f6heres Arbeitsentgelt erzielt \nals im  letzten Jahr, sind der Bemessung des Arbeits -\nlosen  geldes die Entgelte dieser beiden Jahre zu -\ngrunde zu legen. Da die Agentur f\u00fcr Arbeit aber in \nder Regel nicht wei\u00df, dass Ihr Verdienst h\u00f6her war, \nm\u00fcssen Sie die Ausdehnung des Bemessungs -\nrahmens auf zwei Jahre ausdr\u00fccklich verlangen und \ndie erforder  lichen Unterlagen (Bescheinigung des \nArbeit  gebers, Lohnabrechnungen) vorlegen.\n BEISPIEL\nA hatte bis Januar 2022 einen monatlichen Verdienst von \n4.300  EUR. Dann hat sie/er ihren/seinen Arbeitsplatz verloren. \nAuf dem neuen Arbeitsplatz erzielt sie/er ab Februar 2022 nur \nnoch einen monatlichen Verdienst von 3.500 EUR. Zum Jahres \u00ad\nende verliert sie/er auch diesen Arbeitsplatz. Die Agentur f\u00fcr \n Arbeit berechnet das Arbeitslosengeld nicht nur nach dem Ver \u00ad\ndienst aus dem Jahre 2022, sondern nach dem Verdienst aus \nden Jahren 2021 und 2022.\n\u2022 Haben Sie innerhalb der letzten zwei Jahre vor der \nEntstehung des aktuellen Anspruchs (in der Regel", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b4d71ce1-a28d-47be-8be8-11745f9a1ab1": {"__data__": {"id_": "b4d71ce1-a28d-47be-8be8-11745f9a1ab1", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2b49ee85-13ac-4e3d-ac66-ca3394646aa0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "894f7bd088f8d71e21e01390b630613a214854bbc745587fe0e32fd3c437e382"}}, "hash": "894f7bd088f8d71e21e01390b630613a214854bbc745587fe0e32fd3c437e382", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n44erster Tag der Arbeitslosigkeit) bereits Arbeitslosen \u00ad\ngeld bezogen, ist Ihr damaliges Bemessungsentgelt \nbestandsgesch\u00fctzt.\n BEISPIEL\nA hat bis vor 18 Monaten Arbeitslosengeld bezogen. Das Be \u00ad\nmessungsentgelt betrug 100 EUR t\u00e4glich. Sie/Er hat eine gerin \u00ad\nger bezahlte Besch\u00e4ftigung aufgenommen (90 EUR t\u00e4glich). \nBei der Bemessung des Arbeitslosengeldes wird von 100 EUR \nausgegangen.\n4.2 Die Bedeutung der Lohnsteuerklasse\nDer t\u00e4gliche Leistungssatz wird aus einem pauschalier \u00ad\nten Nettoarbeitsentgelt ( Leistungsentgelt) errechnet. \nDabei wird das t\u00e4gliche Bemessungsentgelt vermindert \num die Sozialversicherungspauschale (20  %* des Be \u00ad\nmessungsentgelts), ggf. den Solidarit\u00e4tszuschlag und \ndie Lohnsteuer unter Ber\u00fccksichtigung der als Lohn \u00ad\nsteuerabzugsmerkmal gebildeten Lohnsteuerklasse \n(bei Lohnsteuerklasse IV ggf. mit Faktor).\nMa\u00dfgebend ist die Lohnsteuerklasse, die zu Beginn \ndes Jahres, in dem der Anspruch entstanden ist, als \nLohnsteuerabzugsmerkmal gebildet war, also im Lohn \u00ad\nsteuerabzugsverfahren durch den Arbeitgeber ma\u00dfge \u00ad\nbend war oder gewesen w\u00e4re. Haben Sie mit Ihrer \nEhegattin/Ihrem Ehegatten oder in einer eingetrage \u00ad\nnen Lebenspartnerschaft das Faktorverfahren gew\u00e4hlt, \nwird dieser Faktor bei der Ermittlung des Lohnsteuer \u00ad\nabzugs ber\u00fccksichtigt. Die Wirksamkeit ist l\u00e4ngstens \nauf zwei Kalenderjahre begrenzt. Soll ein Faktor dar -\n\u00fcber hinaus gelten, weisen Sie diesen bitte mit  einer \nBescheinigung Ihres Finanz  amtes nach.\nDas pauschalierte Nettoentgelt weicht in  der  Regel von \nIhrem letzten tats\u00e4chlichen Nettoentgelt ab.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e32bfad9-ef91-4825-b1b7-473d9dc2235c": {"__data__": {"id_": "e32bfad9-ef91-4825-b1b7-473d9dc2235c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5a613676-6d74-4dae-9681-260d8da14a00", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "b89187cbdca314ce3e85b96d54a4b70aed8b482e8888507f2a5ec32cb4126c03"}}, "hash": "b89187cbdca314ce3e85b96d54a4b70aed8b482e8888507f2a5ec32cb4126c03", "text": "454. Die H\u00f6he der Leistung\nSp\u00e4tere \u00c4nderungen  der Lohnsteuerklasse werden \nvon dem Tage an ber\u00fccksichtigt, an dem erstmals die \nVoraussetzungen f\u00fcr diese \u00c4nderungen vorlagen, bei \nHeirat ist das der Tag der Eheschlie\u00dfung. Sp\u00e4tere \u00c4n \u00ad\nderungen des Faktors werden mit Wirkung des  Tages \nber\u00fccksichtigt, an dem die Eintragung wirksam wird.\nBitte teilen Sie der Agentur f\u00fcr Arbeit jede \u00c4nde -\nrung des Familienstandes, der Lohnsteuerklasse \nund des Faktors umgehend mit.  \n*  F\u00fcr Anspruchstage vor dem 01.01.2019 betr\u00e4gt die Sozialversicherungs -\npauschale 21  %.\nWenn Sie eine \u00c4nderung des Familienstandes mitge \u00ad\nteilt haben, wird Arbeitslosengeld nach der neuen \nLohnsteuerklasse wie folgt bewilligt:\n\u2022 ab dem Tag der Heirat die Lohnsteuerklasse IV\n\u2022 bei dauernder Trennung, Scheidung oder Aufl\u00f6sung \nder Ehe/eingetragenen Lebenspartnerschaft ab Be \u00ad\nginn des darauf folgenden Kalenderjahres die Lohn \u00ad\nsteuerklasse I\n\u2022 bei Tod Ihrer Ehegattin/Ihres Ehegatten ab Beginn \ndes Folgemonats die Lohnsteuerklasse III, wenn Sie \nvon Ihrer Ehegattin/Ihrem Ehegatten nicht dauernd \ngetrennt gelebt haben. Ab Beginn des \u00fcbern\u00e4chsten \nKalenderjahres \u2013 soweit Sie noch Arbeitslosengeld \nerhalten \u2013 die Lohnsteuerklasse I. Dies gilt auch im \nTodesfall bei eingetragenen Lebenspartnerschaften.\nDie Ber\u00fccksichtigung der ge\u00e4nderten Lohnsteuerklasse \nwird Ihnen mit \u00c4nderungsbescheid mitgeteilt. Sollte die \nLohnsteuerklasse nicht zutreffen, informieren Sie bitte \numgehend Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit. Ausk\u00fcnfte \u00fcber Ihre \nLohnsteuerklasse erteilt Ihnen Ihr Finanzamt.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a187ec8e-2dd5-4bb8-858e-bc886bb572b8": {"__data__": {"id_": "a187ec8e-2dd5-4bb8-858e-bc886bb572b8", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4bad7c07-216f-4118-ab39-2fb3308dd8c1", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "88ab524813b323c6e01c2a3d6a34a270e14454cdd528033c340907fff77d6ecf"}}, "hash": "555a1055626751ab480a52ff5e21e38ef22c58b4d78f97b8906efbdb596d3365", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n46 BITTE BEACHTEN SIE\nDer Agentur f\u00fcr Arbeit werden \u00c4nderungen \nder Lohnsteuerklasse, des Familienstandes \noder des Faktors nicht automatisch durch \nandere Stellen (Finanzamt, Meldebeh\u00f6rde) \nmitgeteilt. Bitte informieren Sie Ihre Agentur \nf\u00fcr Arbeit daher umgehend \u2013 vgl. bitte auch \n\u00bb Abschnitt 8.2.\n HINWEIS\nLohnsteuerklassenwechsel kann teuer werden. Lassen \nSie sich beraten! Vorher!\nHaben Sie und Ihre Ehegattin/Ihr Ehegatte \u2013 Ihre \nLebens  partnerin/Ihr Lebenspartner die Lohnsteuer -\nklasse gewechselt , so wird die neue Lohnsteuer -\nklasse  nur ber\u00fccksichtigt, wenn der Lohnsteuerklassen -\nwechsel\n\u2022 zu einem geringeren gemeinsamen Lohnsteuer -\nabzug f\u00fchrt, also zweckm\u00e4\u00dfig ist, oder\n\u2022 eine niedrigere Leistung  ergibt.\nDies gilt auch dann, wenn Sie oder Ihre Ehegattin/Ihr \nEhegatte \u2013 Ihre Lebenspartnerin/Ihr Lebenspartner den \nWechsel beim Finanzamt alleine beantragt haben.\nEinen Lohnsteuerklassenwechsel nach  Beantragung  \nvon Entgeltersatzleistungen m\u00fcssen Sie der Agen-\ntur f\u00fcr Arbeit unverz\u00fcglich anzeigen.\nDie zweckm\u00e4\u00dfige Lohnsteuerklassenkombination bei \neinem Wechsel ermittelt Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit in der \nRegel anhand der \u201eTabelle zur Steuerklassenwahl\u201c, die \ndas Bundesfinanzministerium j\u00e4hrlich herausgibt.  Dabei \nbleibt ein Ausfall des Arbeitsentgelts unber\u00fccksichtigt,", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "40832ccc-ef6f-4328-b3d2-2469521b7b68": {"__data__": {"id_": "40832ccc-ef6f-4328-b3d2-2469521b7b68", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4193b7b7-b46c-481b-ad3d-a7325b5b9cee", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "cdf6f9c10a545495193195ddaf3fd02ca0c869190e6fd7d6567f09bcd0a7fdd5"}}, "hash": "cdf6f9c10a545495193195ddaf3fd02ca0c869190e6fd7d6567f09bcd0a7fdd5", "text": "474. Die H\u00f6he der Leistung\nwenn er einen Anspruch auf eine lohnsteuerfreie Ent \u00ad\ngeltersatzleistung (z.  B. Arbeitslosengeld) begr\u00fcndet.\n HINWEIS\nEin Lohnsteuerklassenwechsel kann \u2013 auch wenn er \nsteuerlich geboten scheint \u2013 zu einer niedrigeren \n Leistung  f\u00fchren. Wenn Sie oder Ihre Ehegattin/Ihr Ehe \u00ad\ngatte, Ihre Lebenspartnerin oder Ihr Lebenspartner \nbeabsich  tigen, Ihre Lohnsteuerklasse zu wechseln, \n lassen Sie sich bitte vorher von Ihrer Agentur f\u00fcr \n Arbeit  \u00fcber die leistungsrechtlichen Folgen beraten . \nNur durch eine vor  herige Beratung k\u00f6nnen Sie erheb -\nliche finanzielle Nachteile f\u00fcr sich vermeiden.\nLegen Sie bitte Einkommensnachweise Ihrer Ehe -\ngattin/Ihres Ehegatten \u2013 Ihrer Lebenspartnerin/Ihres \nLebenspartners f\u00fcr den Monat vor, in dem der Lohn \u00ad\nsteuerklassenwechsel wirksam geworden ist.\n BEISPIEL\nEhegatten/eingetragene Lebenspartner (-innen) erzielen jeweils \neinen monatlichen Arbeitslohn von 3.000 EUR und haben die \nLohnsteuerklassenkombination IV/IV. Bei Eintritt von Arbeits -\nlosigkeit einer Person wechseln sie die Lohnsteuerklasse \n(Steuer  klassenkombination: III/V). Bei etwa gleich hohem Arbeits \u00ad\nlohn ist die Lohnsteuerklassenkombination IV/IV die zweckm\u00e4 \u00ad\n\u00dfigste, weil sie zum geringsten gemeinsamen Lohnsteuerabzug \nf\u00fchrt. Ist bei der arbeitslosen Ehegattin/Lebenspartnerin bzw. \ndem arbeitslosen Ehegatten/Lebens  partner nunmehr die Lohn \u00ad\nsteuerklasse III eingetragen, wird der Lohnsteuerklassenwech \u00ad\nsel nicht ber\u00fccksichtigt, weil die Lohnsteuerklasse nicht zweck \u00ad\nm\u00e4\u00dfig ist. Hat sie/er die Lohnsteuerklasse V, ist diese zwar \nebenfalls nicht zweckm\u00e4\u00dfig, sie wird aber ber\u00fccksichtigt, weil \nsie zu einer niedrigeren Leistung f\u00fchrt.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f4a0be9d-01f5-4d69-9abc-5b9dd1390433": {"__data__": {"id_": "f4a0be9d-01f5-4d69-9abc-5b9dd1390433", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "a102574f-2122-4490-90d3-9ada4f363928", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "8b2cb7d1149d35eb414f09a43dfed5023a8fc40380154df7c21948c9ee55e615"}}, "hash": "8b2cb7d1149d35eb414f09a43dfed5023a8fc40380154df7c21948c9ee55e615", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n484.3 Allgemeiner oder erh\u00f6hter Leistungssatz\nDas Arbeitslosengeld wird von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nin H\u00f6he eines t\u00e4glichen Leistungssatzes festgestellt. \nDer allgemeine Leistungssatz  in H\u00f6he von 60 Pro \u00ad\nzent des Leistungsentgelts wird gew\u00e4hrt, wenn kein \nKind zu ber\u00fccksichtigen ist. Ein erh\u00f6hter Leistungs -\nsatz (67 statt 60 Prozent des Leistungsentgeltes) steht \nIhnen zu, wenn Sie oder Ihr/e nicht dauernd von Ihnen \ngetrennt lebende/r und ebenfalls unbeschr\u00e4nkt \neinkommensteuerpflichtige/r Ehegattin/Ehegatte oder \nLebenspartnerin/Lebenspartner mindestens ein Kind im \nSinne des \u00a7 32 Abs. 1, 3 bis 5 Einkommensteuergesetz \n(EStG) haben.\nDas sind \n\u2022 leibliche Kinder,\n\u2022 angenommene Kinder, \n\u2022 Pflegekinder.\nAuf die Zahl der Kinder kommt es nicht an. Entschei \u00ad\ndend ist, dass Sie oder Ihre Ehegattin/Ihr Ehegatte \nbzw. Lebenspartnerin/Lebenspartner mindestens ein zu \nber\u00fccksichtigendes Kind haben.\nHaben Sie oder Ihre Ehegattin/Ihr Ehegatte bzw. \nLebens  partnerin/Lebenspartner kein Kind unter \n18  Jahren, aber ein Kind oder mehrere Kinder, die das \n18. Lebensjahr vollendet haben, m\u00fcssen die besonde \u00ad\nren Voraussetzungen des \u00a7 32 Abs. 4 und 5 EStG f\u00fcr \nmindestens ein Kind erf\u00fcllt sein, damit Sie den er -\nh\u00f6hten Leistungssatz erhalten k\u00f6nnen:\nDie Voraussetzungen des \u00a7 32 Abs. 4 und 5 EStG \n liegen zum Beispiel vor, wenn das Kind\n\u2022 noch nicht 21 Jahre alt ist, nicht in einem Besch\u00e4fti \u00ad\ngungsverh\u00e4ltnis steht und bei einer Agentur f\u00fcr Arbeit \nim Inland oder einem Jobcenter als Arbeitsuchende/r \noder Arbeitslose/er gemeldet ist oder", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "13011b1c-70a7-4814-baef-49a1a03f12ec": {"__data__": {"id_": "13011b1c-70a7-4814-baef-49a1a03f12ec", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "261b274e-4692-45e0-9c5e-8b1b9c95a8e9", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "744568c6ed23d1144fb1db35deeccd2ae59c480a50720d9730c8a2cb2d4d94d6"}}, "hash": "744568c6ed23d1144fb1db35deeccd2ae59c480a50720d9730c8a2cb2d4d94d6", "text": "494. Die H\u00f6he der Leistung\n\u2022 noch nicht 25 Jahre alt ist und \n\u2022 f\u00fcr einen Beruf ausgebildet wird * oder \n\u2022 eine Berufsausbildung mangels Ausbildungs -\nplatzes nicht beginnen oder fortsetzen kann oder\n\u2022 sich in einer \u00dcbergangszeit von h\u00f6chstens \n4   Monaten zwischen zwei Ausbildungsabschnitten \nbefindet oder \n\u2022 wegen k\u00f6rperlicher, geistiger oder seelischer Behin \u00ad\nderung au\u00dferstande ist, sich selbst zu unterhalten. \nVoraussetzung ist, dass die Behinderung vor Voll -\nendung des 25. Lebensjahres eingetreten ist. F\u00fcr \nKinder, die wegen einer vor dem 01.01.2007 in der \nZeit ab der Vollendung des 25. Lebensjahres und vor \nVollendung des 27. Lebensjahres eingetretenen \n Behinderung au\u00dferstande sind, sich selbst zu unter \u00ad\nhalten, wird der erh\u00f6hte Leistungssatz auch gezahlt, \nwenn die Behinderung vor Vollendung des 27.  Lebens \u00ad\njahres eingetreten ist.\nWie k\u00f6nnen Sie Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit nachwei -\nsen, dass Sie ein Kind haben, das Sie zum Bezug \ndes erh\u00f6hten Leistungssatzes berechtigt?\nEin Kind unter 18 Jahren k\u00f6nnen Sie am einfachsten \ndadurch nachweisen, dass Sie Unterlagen vorlegen, \ndie belegen, dass der Kinderfreibetrag im Lohnsteuer \u00ad\nabzugsverfahren zu ber\u00fccksichtigen ist (z.  B. Ver \u00ad\ndienstbescheinigung) bzw. beim Finanzamt als Lohn \u00ad\nsteuerabzugsmerkmal gespeichert ist (z.  B. Bescheini \u00ad\ngung des Finanzamtes mit den aktuellen Lohnsteuer \u00ad\nabzugsmerkmalen).\nVollj\u00e4hrige Kinder k\u00f6nnen durch den Bezug von Kinder \u00ad\ngeld nachgewiesen werden. Geben Sie deshalb die \nKindergeldnummer der Familienkasse an, bei der das \n*  In diesen F\u00e4llen wird ein Kind nach Abschluss einer erstmaligen Berufsaus -\nbildung oder eines Erststudiums nur ber\u00fccksichtigt, solange das Kind keiner \nErwerbst\u00e4tigkeit nachgeht, die den Wegfall des Anspruchs auf Kindergeld nach \nsich zieht. Dies gilt auch dann, wenn die erstmalige Berufsausbildung bereits \nvor Vollendung des 18. Lebensjahres abgeschlossen worden ist.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "178580b4-c047-4212-9b0b-005af5a530e2": {"__data__": {"id_": "178580b4-c047-4212-9b0b-005af5a530e2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "cae7c8cd-18f6-4c12-8f14-7692892158df", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "5a2bb0924510e0736252a18badba1dbcb8d7926156e7205abebaec6c32ae0104"}}, "hash": "5a2bb0924510e0736252a18badba1dbcb8d7926156e7205abebaec6c32ae0104", "text": "4. Die H\u00f6he der Leistung\n50Kindergeld beantragt worden ist. Die Familienkasse \npr\u00fcft das Vorliegen der Voraussetzungen des \u00a7  32 \nAbs. 4 und 5 EStG; darauf greift die Agentur f\u00fcr Arbeit \nzur\u00fcck.\nEs gilt das Monatsprinzip : Sie k\u00f6nnen den erh\u00f6hten \nLeistungssatz nur bis zum Ende des Monats erhalten, \nin dem das Kind das 18. Lebensjahr vollendet hat oder \nbei vollj\u00e4hrigen Kindern die Voraussetzungen des \u00a7  32 \nAbs. 4 und 5 EStG noch vorliegen. \nEs kommt nicht darauf an, ob im Lohnsteuerabzugs \u00ad\nverfahren der Kinderfreibetrag weiterhin bis zum Ende \ndes Kalenderjahres f\u00fcr Sie oder Ihre Ehegattin/Ihren \nEhegatten oder Ihre Lebenspartnerin/Ihren Lebens -\npartner zu ber\u00fccksichtigen ist oder w\u00e4re.\n4.4  Was ist zu beachten, wenn nur ein sehr ge -\nringer Anspruch auf Arbeitslosengeld \n besteht?\nBesteht in Ihrem Fall nur ein sehr geringer Anspruch \nauf Arbeitslosengeld, weil Sie z.  B. in Ihrer vorherigen \nBesch\u00e4ftigung ein niedriges Arbeitsentgelt erhalten \nhaben, setzen Sie sich bitte unverz\u00fcglich mit dem f\u00fcr \nSie zust\u00e4ndigen Jobcenter in Verbindung. Dieses wird \npr\u00fcfen, ob Ihnen gegebenenfalls zus\u00e4tzliche Leistun \u00ad\ngen der Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende ( B\u00fcrger \u00ad\ngeld) zustehen.\n4.5 Weitere Regelungen\nArbeitslosengeld verringert sich, wenn Sie nicht mehr \ndie Zahl von Arbeitsstunden leisten k\u00f6nnen oder wol \u00ad\nlen, die Sie im Bemessungszeitraum geleistet haben \n(z. B. wenn Sie wegen Betreuung eines Kindes oder \nwegen Minderung Ihres Leistungsverm\u00f6gens  nur \nnoch halbtags arbeiten k\u00f6nnen).", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7af102b5-c405-4f38-9b70-f9718301c360": {"__data__": {"id_": "7af102b5-c405-4f38-9b70-f9718301c360", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e1b5975d-8689-4ae4-b87d-91a5290f181a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "7fb2a4adb82adaf928b9c873c5df544551c30f086df899ec65d0bd622251461a"}}, "hash": "7fb2a4adb82adaf928b9c873c5df544551c30f086df899ec65d0bd622251461a", "text": "514. Die H\u00f6he der Leistung\n HINWEIS:\nDie Agentur f\u00fcr Arbeit ber\u00e4t Sie gerne \u00fcber die Aus -\nwirkungen auf Ihr Arbeitslosengeld. \nWenn Sie noch andere Sozialleistungen beanspruchen \n(z. B. Rente wegen Erwerbsminderung), sollten Sie \nsich auch bei dem zust\u00e4ndigen Sozialleistungstr\u00e4ger \n\u00fcber die Auswirkungen auf die andere Sozialleistung \nbe raten lassen. \n BITTE BEACHTEN SIE\nTeilen Sie bitte der Agentur f\u00fcr Arbeit unver \u00ad\nz\u00fcglich mit, wenn die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Ein \u00ad\nschr\u00e4nkungen der w\u00f6chentlichen Arbeitszeit \neintreten oder weggefallen sind.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "fc75b769-d0c5-49e8-b540-ad8738c782d2": {"__data__": {"id_": "fc75b769-d0c5-49e8-b540-ad8738c782d2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "618cf4e1-a221-416d-a6cc-92099d25307d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "e3e0d0213a67f5b06b434d625b6ece640f20407dfafca20597eaefb52b1d6237"}}, "hash": "c783fb70bf4b7fd27236da5eee8f3c051559e4030c51491e2633b13381d8b5df", "text": "5. Arbeitslosengeld bei beruflicher Weiterbildung\n525.  Ihr Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld bei beruflicher \u00ad\nWeiterbildung\nWenn die Teilnahme an einer Weiterbildung f\u00fcr Ihre be \u00ad\nrufliche Eingliederung notwendig ist, erhalten Sie von \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit einen Bildungsgutschein. \nMit diesem Bildungsgutschein werden die Kosten f\u00fcr \ndie Teilnahme an einer beruflichen Weiterbildung \u00fcber \u00ad\nnommen, vorausgesetzt, die ausgew\u00e4hlte Ma\u00dfnahme \nsowie der Tr\u00e4ger der Weiterbildung sind f\u00fcr die Weiter \u00ad\nbildungsf\u00f6rderung zugelassen. \nF\u00fcr die Zeit einer von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit gef\u00f6rder \u00ad\nten Weiterbildung wird Arbeitslosengeld weiter gezahlt. \nDie Regelungen f\u00fcr das Arbeitslosengeld gelten unver \u00ad\n\u00e4ndert auch w\u00e4hrend der Weiterbildung.\nBesonderheiten:\nW\u00e4hrend der gef\u00f6rderten Weiterbildung mindert sich \ndie Anspruchsdauer f\u00fcr jeweils zwei Tage des Bezuges \nvon Arbeitslosengeld nur um jeweils einen Tag.\n BEISPIEL\nW\u00e4hrend der Teilnahme an einer gef\u00f6rderten Weiter -\nbildung vom 01.06. bis 30.09. (vier Monate) wird \nArbeits  losengeld bei beruflicher Weiterbildung gezahlt. \nDie Anspruchsdauer mindert sich im Verh\u00e4ltnis 2 zu 1, \nso dass sich wegen des Leistungsbezuges eine Minde \u00ad\nrung der Anspruchsdauer um zwei Monate ergibt.\nEine Minderung der Anspruchsdauer unterbleibt ganz, \nwenn bereits zu Beginn der Weiterbildung die An \u00ad\nspruchsdauer 30 Tage oder weniger betr\u00e4gt. Wird \ndurch die Minderung w\u00e4hrend der Weiterbildung eine", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "56a7d859-b532-48f7-94d0-6094ce79621e": {"__data__": {"id_": "56a7d859-b532-48f7-94d0-6094ce79621e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d257701e-992a-4b03-801b-f23518618888", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "76e6cb98c09ca6cff4b8c9583e23b26da809d7cb206d9ada2a72a4a14e285b27"}}, "hash": "76e6cb98c09ca6cff4b8c9583e23b26da809d7cb206d9ada2a72a4a14e285b27", "text": "53Anspruchsdauer von 30 Tagen erreicht, unterbleibt \neine weitere Minderung der Anspruchsdauer.\nDamit ist sichergestellt, dass nach Ende der Weiterbil \u00ad\ndung bei ggf. weiterhin vorliegender Arbeitslosigkeit \nnoch ein Anspruch auf Arbeitslosengeld f\u00fcr mindes \u00ad\ntens 30 Tage besteht. Bestand bereits zu Beginn der \nWeiterbildung nur ein Restanspruch von weniger als \n30 Tagen, kann h\u00f6chstens dieser Restanspruch gel \u00ad\ntend gemacht werden.\nF\u00fcr Weiterbildungen, die nach dem 30. Juni 2023 \n beendet werden, gilt:\n\u2022 Eine Minderung der Anspruchsdauer unterbleibt \nganz, wenn bereits zu Beginn der Weiterbildung die \nAn spruchsdauer 90 Tage oder weniger betr\u00e4gt. Wird \ndurch die Minderung w\u00e4hrend der Weiterbildung \neine Anspruchsdauer von 90 Tagen erreicht, unter \u00ad\nbleibt eine weitere Minderung der Anspruchsdauer.\nDamit ist sichergestellt, dass nach Ende der \nWeiterbil  dung bei ggf. weiterhin vorliegender \nArbeits  losigkeit noch ein Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld f\u00fcr mindes  tens 90 Tage besteht. Bestand \nbereits zu Beginn der Weiterbildung nur ein Rest -\nanspruch von weniger als 90 Tagen, kann h\u00f6chstens \ndieser Restanspruch gel  tend gemacht werden.\n\u2022 Betr\u00e4gt die Restdauer des Anspruchs zu Beginn der \nWeiterbildung weniger als 90 Tage und ist die oder \nder Arbeitslose wegen einer beruflichen Weiter -\nbildung f\u00fcr eine Dauer von mindestens sechs \nzusammen  h\u00e4ngenden Monaten gef\u00f6rdert worden, \nerfolgt einmalig eine Erh\u00f6hung der Anspruchsdauer \nauf 90  Tage.5. Arbeitslosengeld bei beruflicher Weiterbildung", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7232fbda-63a7-4366-a1be-723d50a423d5": {"__data__": {"id_": "7232fbda-63a7-4366-a1be-723d50a423d5", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "53", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c39f8234-d4ef-4070-94b2-1bcd4dd1851f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "53", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "534f0eb11d9e0b96767f82346307791a5fe80b61ab42d09f0b9cf8d7a2b601f9"}}, "hash": "534f0eb11d9e0b96767f82346307791a5fe80b61ab42d09f0b9cf8d7a2b601f9", "text": "54 HINWEIS\nMehr Informationen zu den Leistungen w\u00e4hrend \n einer  Weiterbildung finden Sie im \u00bb Merkblatt  6 \n\u201e F\u00f6rderung der beruflichen Weiterbildung\u201c, das Ihre \nAgentur f\u00fcr   Arbeit f\u00fcr Sie bereith\u00e4lt oder unter  \n\u00bb www.  arbeitsagentur.de   abrufbar ist.\nWollen Sie an einer Ma\u00dfnahme der beruflichen Wei \u00ad\nterbildung teilnehmen, f\u00fcr die eine F\u00f6rderung durch \n\u00dcbernahme der Weiterbildungskosten nicht m\u00f6glich \nist, kann Ihnen f\u00fcr die Zeit der Weiterbildung Arbeits -\nlosengeld weiter gezahlt werden, wenn\n\u2022 die Agentur f\u00fcr Arbeit der Teilnahme vorher  zuge \u00ad\nstimmt hat,\n\u2022 Sie bereit sind, die Ma\u00dfnahme abzubrechen, sobald \neine berufliche Eingliederung in Betracht kommt und\n\u2022 Sie mit dem Tr\u00e4ger der Ma\u00dfnahme die M\u00f6glichkeit \nzum jederzeitigen Abbruch vereinbart haben.\nWeitere Informationen hierzu erhalten Sie bei Ihrer \nAgentur f\u00fcr Arbeit.5. Arbeitslosengeld bei beruflicher Weiterbildung", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "78456793-18dc-4815-bf04-a1df42c2db8b": {"__data__": {"id_": "78456793-18dc-4815-bf04-a1df42c2db8b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "54", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "cba23e35-b090-4a0b-b741-99cda29e4b36", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "54", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "d25fcbab730b1b8b5d4493321d597cb29acc84e4a356bf316c50e5601364f8d6"}}, "hash": "533ed90d317e09715e1afefde91ac83fdc2df720bdf66218e111593413490976", "text": "556. Sperrzeit\n6. Sperrzeit\nBesch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse enden in der Regel durch \nK\u00fcndigung (seitens des Arbeitgebers oder der Arbeit \u00ad\nnehmerin/des Arbeitnehmers) oder in gegenseitigem \nEinvernehmen ( Aufhebungsvertrag). Nicht selten erh\u00e4lt \ndie Arbeitnehmerin/der Arbeitnehmer im Zusammen \u00ad\nhang mit der Beendigung eine Abfindung, Entsch\u00e4di \u00ad\ngung oder \u00e4hnliche Leistung (siehe \u00bb Merkblatt 17 ).\nEine Sperrzeit tritt ein, wenn Sie ohne wichtigen Grund \nIhr Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis gel\u00f6st oder durch ein ar \u00ad\nbeitsvertragswidriges Verhalten Anlass f\u00fcr die L\u00f6sung \ndes Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses gegeben und dadurch \ndie Arbeitslosigkeit vors\u00e4tzlich oder grob fahrl\u00e4ssig her \u00ad\nbeigef\u00fchrt haben.\nSie l\u00f6sen das Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis, wenn Sie\n\u2022 Ihr Arbeitsverh\u00e4ltnis selbst k\u00fcndigen,\n\u2022 einen Aufhebungsvertrag  mit Ihrem Arbeitgeber ge \u00ad\nschlossen haben,\n\u2022 eine Absprache  mit Ihrem Arbeitgeber \u00fcber die Be -\nendigung der Besch\u00e4ftigung  getroffen haben,\n\u2022 als langj\u00e4hrig besch\u00e4ftigte/r Arbeitnehmerin/Ar -\nbeitnehmer  mit der K\u00fcndigung einverstanden sind \nund Ihr Arbeitgeber (rechtm\u00e4\u00dfige) K\u00fcndigungen bei \nlangj\u00e4hriger Betriebszugeh\u00f6rigkeit nur im Einverneh \u00ad\nmen ausspricht.\nAu\u00dferdem tritt eine Sperrzeit ein, wenn Sie\n\u2022 eine von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit angebotene Arbeit \nablehnen  oder nicht antreten  oder durch Ihr Verhal \u00ad\nten das Zustandekommen eines Besch\u00e4ftigungsver \u00ad\nh\u00e4ltnisses vereiteln;  das gilt auch f\u00fcr vor\u00fcbergehen \u00ad\nde Besch\u00e4ftigungen,\n\u2022 sich weigern , an einer Ma\u00dfnahme zur beruflichen Aus- \noder Weiterbildung, einer Ma\u00dfnahme zur Aktivierung", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "645f5bd7-130f-4c47-994d-935d35a00bd6": {"__data__": {"id_": "645f5bd7-130f-4c47-994d-935d35a00bd6", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "55", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e20d6040-9811-438a-b747-7c0d7c00c3e8", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "55", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "0c89cd8106a0dff5186af01f886b388c66dc5103b846dd3ffc619c1db37e248b"}}, "hash": "1d17e2194e3ea10cfed9036e1a96effb02dbb942dc8784099e1ee28c8b9bc148", "text": "6. Sperrzeit\n56und beruflichen Eingliederung oder einer Ma\u00dfnahme \nzur Teilhabe am Arbeitsleben teilzunehmen ,\n\u2022 die Teilnahme  an einer der vorstehend genannten \nMa\u00dfnahmen abbrechen  oder durch ma\u00dfnahmewid -\nriges Verhalten  Anlass f\u00fcr den Ausschluss aus einer \nMa\u00dfnahme geben,\n\u2022 sich nach einer Aufforderung der Agentur f\u00fcr Arbeit \nweigern , an einem Integrationskurs  oder an einem \nKurs der berufsbezogenen Deutschsprachf\u00f6rderung \nteilzunehmen ,\n\u2022 die Teilnahme  an einem der vorstehend genannten \nKurse abbrechen  oder durch ma\u00dfnahmewidriges \nVerhalten  Anlass f\u00fcr den Ausschluss aus einem der \nKurse geben.\n\u2022 trotz Belehrung \u00fcber die Rechtsfolgen, die von der \nAgentur f\u00fcr Arbeit geforderten Eigenbem\u00fchungen \nw\u00e4hrend der Arbeitslosigkeit nicht nachweisen  \n(siehe auch Hinweise im \u00bb Abschnitt 2.4 ),\n\u2022 trotz Belehrung \u00fcber die Rechtsfolgen einer Auf-\nforderung der Agentur f\u00fcr Arbeit , sich zu melden \noder zu einem \u00e4rztlichen oder psychologischen Un \u00ad\ntersuchungstermin zu erscheinen, nicht nachkom -\nmen (Meldevers\u00e4umnis , siehe auch Hinweise zur \nMeldepflicht im \u00bb Abschnitt 8.1 ),\n\u2022 sich versp\u00e4tet arbeitsuchend  melden (vgl. \u00bb Ab-\nschnitt 1 ).\nDer Eintritt einer Sperrzeit bewirkt, dass Ihnen Arbeits \u00ad\nlosengeld f\u00fcr die Dauer von zw\u00f6lf Wochen \u2013 bei beson \u00ad\nderen Tatbest\u00e4nden drei oder sechs Wochen \u2013 nicht \ngezahlt werden kann.\nDie Dauer einer Sperrzeit bei unzureichenden Eigenbe \u00ad\nm\u00fchungen betr\u00e4gt zwei Wochen, bei Meldevers\u00e4umnis \nund versp\u00e4teter Arbeitsuchendmeldung jeweils eine \nWoche.\nW\u00e4hrend der Sperrzeit ruht der Anspruch, Ihre An -\nspruchsdauer vermindert sich  au\u00dferdem um die", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0a9cb69d-a857-4304-bb61-9166cfdfea46": {"__data__": {"id_": "0a9cb69d-a857-4304-bb61-9166cfdfea46", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "56", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7d7749d0-b95b-4234-8b63-4039ae23c5ce", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "56", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "8f90ddbe3873580a945280d8540ebccc5dd42545efa0a00ca841143695e688cf"}}, "hash": "8f90ddbe3873580a945280d8540ebccc5dd42545efa0a00ca841143695e688cf", "text": "576. Sperrzeit\nTage der Sperrzeit, bei einer zw\u00f6lfw\u00f6chigen Sperrzeit \nwegen Arbeitsaufgabe mindestens um ein Viertel \n(z. B.  bei einer Anspruchsdauer von 18 Monaten um \n4,5 Monate). In bestimmten F\u00e4llen wird die Anspruchs \u00ad\ndauer nicht gemindert, wenn das Ereignis f\u00fcr die Sperr \u00ad\nzeit l\u00e4nger als ein Jahr vor der Erf\u00fcllung der Voraus -\nsetzungen f\u00fcr den Anspruch auf Arbeitslosengeld in der \nVergangenheit liegt.\n HINWEIS\nEine Sperrzeit tritt nicht ein, wenn Sie f\u00fcr Ihr Verhalten \neinen wichtigen Grund haben.\nEin wichtiger Grund liegt vor, wenn Ihnen unter Be -\nr\u00fccksichtigung der Gesamtumst\u00e4nde  ein anderes \nals das zu einer Sperrzeit f\u00fchrende Verhalten nicht zu \u00ad\ngemutet werden kann.\nF\u00fcr die Aufgabe oder Ablehnung  einer Arbeit liegt ein \nwichtiger Grund vor, wenn\n\u2022 bindende Bestimmungen \u00fcber Arbeitsbedingungen \nnicht eingehalten werden,\n\u2022 bindende Bestimmungen \u00fcber Arbeitsschutzvorrich \u00ad\ntungen nicht eingehalten werden,\n\u2022 Ihnen die Arbeit nach Ihrem k\u00f6rperlichen oder geis -\ntigen Leistungsverm\u00f6gen nicht zugemutet werden \nkann,\n\u2022 die Arbeitsstelle durch Streik oder Aussperrung frei \ngeworden ist und Ihnen nur f\u00fcr die Dauer des Streiks \noder die Aussperrung angeboten wurde,\n\u2022 die angebotene Unterkunft gesundheitlich oder sitt \u00ad\nlich bedenklich ist,\n\u2022 die Arbeit gegen ein Gesetz oder gegen die guten \nSitten verst\u00f6\u00dft,\n\u2022 Sie zu Ihrer Ehegattin/Ihrem Ehegatten bzw. zu Ihrer \nLebenspartnerin/Ihrem Lebenspartner i. S. des \nLebens  partnerschaftsgesetzes ziehen wollen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2f3dd13a-94a4-4e40-9490-fd5fa941c0f2": {"__data__": {"id_": "2f3dd13a-94a4-4e40-9490-fd5fa941c0f2", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "57", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "554c639f-ef09-45f8-b327-906ff91aa18c", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "57", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "cbfffa0c8f7ca0c3d3c6d9fb0daf26b077463f48a0303a69531f9b07397abc3a"}}, "hash": "cbfffa0c8f7ca0c3d3c6d9fb0daf26b077463f48a0303a69531f9b07397abc3a", "text": "6. Sperrzeit\n58Ein wichtiger Grund kann  vorliegen, wenn Sie\n\u2022 die Arbeit wegen untertariflicher Entlohnung nicht an \u00ad\nnehmen oder antreten und Ihre Tarifgebundenheit \nnachweisen,\n\u2022 zu Ihrer Partnerin/Ihrem Partner in ehe\u00e4hnlicher Ge \u00ad\nmeinschaft ziehen wollen,\n\u2022 mit Ihrer Partnerin/Ihrem Partner die Erziehungsge \u00ad\nmeinschaft zugunsten Ihrer gemeinsamen Kinder im \nInteresse des Kindeswohles (wieder) herstellen wollen,\n\u2022 von einer unbefristeten in eine befristete Besch\u00e4fti \u00ad\ngung wechseln und Sie hierf\u00fcr triftige Gr\u00fcnde wie z.  B. \nh\u00f6here Bezahlung oder Chance auf Weiterbesch\u00e4fti \u00ad\ngung nach Ablauf der Befristung darlegen k\u00f6nnen,\n\u2022 im Falle der einvernehmlichen K\u00fcndigung Sie einer \nrechtm\u00e4\u00dfigen arbeitgeberseitigen K\u00fcndigung zuvor \u00ad\ngekommen sind und eine Verg\u00fcnstigung (z.  B. Abfin \u00ad\ndung) erhalten haben, die Sie sonst nicht bekommen \nh\u00e4tten oder\n\u2022 im Falle der einvernehmlichen K\u00fcndigung Sie einer \nrechtm\u00e4\u00dfigen arbeitgeberseitigen K\u00fcndigung zuvor \u00ad\ngekommen sind und Nachteile etwa f\u00fcr Ihr berufli \u00ad\nches Fortkommen bef\u00fcrchten mussten oder eine  \nAbfindung bis zu 0,5 Monatsentgelten pro Besch\u00e4fti \u00ad\ngungsjahr erhalten haben. Auf Nachteile f\u00fcr Ihr beruf \u00ad\nliches Fortkommen k\u00f6nnen Sie sich nicht berufen, \nwenn Sie eine Vorruhestandsregelung in Anspruch \nnehmen. Gleiches gilt, wenn Sie eine Abfindung er \u00ad\nhalten, die auf einen \u00dcbergang in die Rente abzielt.\nDie Anerkennung eines wichtigen Grundes setzt aller \u00ad\ndings voraus, dass Sie alle zumutbaren Anstrengun \u00ad\ngen unternehmen, Ihre Arbeitslosigkeit zu vermeiden \noder soweit wie m\u00f6glich hinausschieben oder ent -\nsprechend fr\u00fchzeitige Eigenbem\u00fchungen nachweisen \nk\u00f6nnen.\nEin wichtiger Grund liegt insbesondere nicht  vor, wenn\n\u2022 ansonsten eine andere Arbeitnehmerin/ein anderer \nArbeitnehmer arbeitslos geworden w\u00e4re,", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f28daa7c-4be3-4d40-bd05-2a8791857c40": {"__data__": {"id_": "f28daa7c-4be3-4d40-bd05-2a8791857c40", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "58", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b21ff23f-20ab-4ed7-a697-e418ea39fd3f", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "58", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "2b226969d0893d7a690cebc43b35e9ffb954ea23044a42f9a67e9afce8d9bb76"}}, "hash": "2b226969d0893d7a690cebc43b35e9ffb954ea23044a42f9a67e9afce8d9bb76", "text": "596. Sperrzeit\n\u2022 ein Aufhebungsvertrag geschlossen wurde, um einer \narbeitgeberseitigen K\u00fcndigung zuvorzukommen, \naber der Arbeitgeber nicht oder nicht zum selben \nZeitpunkt h\u00e4tte k\u00fcndigen d\u00fcrfen oder\n\u2022 eine Klage vor dem Arbeitsgericht mit dem Ziel \n erhoben worden ist, durch einen sp\u00e4teren Vergleich \nden Eintritt einer Sperrzeit zu verhindern.\nIn \u00bb Abschnitt 2.5 (Punkt 4)  finden Sie Einwendungen \ngegen ein Arbeitsangebot Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit, die \nnicht als wichtige Gr\u00fcnde anerkannt werden k\u00f6nnen.\n BITTE BEACHTEN SIE\nIhr gesamter Leistungsanspruch erlischt, \nwenn Sie Anlass zum Eintritt von Sperr -\nzeiten mit einer Gesamtdauer von 21 Wo-\nchen oder mehr geben (z. B. 2 Sperrzei -\nten von je 12 Wochen Dauer). Auf den \nGrund f\u00fcr die einzelnen Sperrzeiten \nkommt es dabei nicht an. Ber\u00fccksichtigt \nwerden Sperrzeiten, die im Zusammen -\nhang mit der Entstehung Ihres Anspru-\nches, danach und in einem Zeitraum von \nzw\u00f6lf Monaten vor der Entstehung des \nAnspruches eingetreten sind.\nWenn Sie w\u00e4hrend einer Sperrzeit Ihren Lebensunter \u00ad\nhalt aus Ihren vorhandenen Geldmitteln nicht bestreiten \nk\u00f6nnen, setzen Sie sich bitte unverz\u00fcglich mit dem f\u00fcr \nSie zust\u00e4ndigen Jobcenter in Verbindung. Dieses wird \npr\u00fcfen, ob Ihnen gegebenenfalls Leistungen der Grund \u00ad\nsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende ( B\u00fcrgergeld) zu  stehen.\nBei einer festgesetzten Sperrzeit werden etwaige \n Leistungen der Grundsicherung aufgrund einer ein -\ntretenden Leistungsminderung nur gemindert gew\u00e4hrt. \nGleiches gilt, wenn aufstockende Leistungen gew\u00e4hrt \nwerden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "34c2ff9c-e688-4cf5-b600-5cc31a2a7621": {"__data__": {"id_": "34c2ff9c-e688-4cf5-b600-5cc31a2a7621", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "59", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b5fc672e-97dc-4870-a9d5-f4b3f2c943b4", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "59", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "c15daf3f36d1f939d737a0e937a4754623f5d2be99a60a8e4042f08101471c08"}}, "hash": "c15daf3f36d1f939d737a0e937a4754623f5d2be99a60a8e4042f08101471c08", "text": "7. Ruhen des Anspruches\n607. Ruhen des Anspruches\nRuht der Anspruch auf Arbeitslosengeld, wird die Leis \u00ad\ntung ganz oder teilweise nicht ausgezahlt, obwohl die \nAnspruchsvoraussetzungen eigentlich erf\u00fcllt sind. Au \u00ad\n\u00dfer bei Sperrzeiten (siehe Abschnitt 6) ruht der An \u00ad\nspruch auch in folgenden F\u00e4llen:\n7.1 Ruhen bei Sozialleistungen\nBeziehen Sie bestimmte andere Sozialleistungen  \n(Berufsausbildungsbeihilfe, Krankengeld, Versorgungs \u00ad\nkrankengeld und Verletztengeld, Mutterschaftsgeld, \n\u00dcbergangsgeld, Rente wegen voller Erwerbsminderung \noder Erwerbsunf\u00e4higkeit, die Altersrente aus der ge \u00ad\nsetzlichen Rentenversicherung, die Knappschaftsaus \u00ad\ngleichsleistung oder \u00e4hnliche Leistungen \u00f6ffentlich-\nrechtlicher Art), ruht Ihr Anspruch auf Arbeitslosengeld \nganz oder teilweise. Die entsprechenden gesetzlichen \nRegelungen sollen eine \u201eDoppelzahlung\u201c verhindern.\nBeziehen Sie Elterngeld , steht dies dem Bezug von \nArbeitslosengeld nicht entgegen. Sie m\u00fcssen jedoch \nbereit und in der Lage sein, eine Besch\u00e4ftigung von \nmindestens 15 Stunden w\u00f6chentlich unter den \u00fcblichen \nBedingungen des Arbeitsmarktes aufzunehmen.\nErkundigen Sie sich m\u00f6glichst fr\u00fchzeitig nicht nur bei \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit, sondern auch beim Tr\u00e4ger der \nIhnen gezahlten Leistung, z.  B. dem Rentenversiche \u00ad\nrungstr\u00e4ger, nach den Auswirkungen eines Zusammen \u00ad\ntreffens mit Arbeitslosengeld.\nUnter Umst\u00e4nden hat eine Leistung keine Auswirkun \u00ad\ngen auf das Arbeitslosengeld; wird jedoch Arbeitslosen \u00ad\ngeld gezahlt, kann die andere Leistung entfallen.\nAusl\u00e4ndische Sozialleistungen  wirken sich in glei \u00ad\ncher Weise aus wie vergleichbare inl\u00e4ndische Sozial \u00ad\nleistungen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e504f5c6-79e2-4e4d-b828-78d61f39b0f8": {"__data__": {"id_": "e504f5c6-79e2-4e4d-b828-78d61f39b0f8", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "60", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c2094a4c-4b2a-436b-b703-32a1a431025a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "60", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "13882c0d91ff41a35a56967bd43afeadc9d543215701847864e112b59b6c7f13"}}, "hash": "c5266ce03c1a0e87c44c20e62fe76e349ab981e3130718496272a4837e94a7d7", "text": "617. Ruhen des Anspruches\n HINWEIS\nBewilligt ein anderer Tr\u00e4ger r\u00fcckwirkend Leistungen, ist \ndie f\u00fcr den selben Zeitraum von der Agentur f\u00fcr Arbeit \ngezahlte Leistung grunds\u00e4tzlich an die Agentur f\u00fcr Ar \u00ad\nbeit zur\u00fcckzuzahlen\n7.2 Ruhen bei Arbeitgeberleistungen\nArbeitslosengeld ruht f\u00fcr die Zeit, f\u00fcr die Sie von Ihrem \nehemaligen Arbeitgeber noch Arbeitsentgelt oder Ur\u00ad\nlaubsabgeltung erhalten oder beanspruchen k\u00f6nnen.\n BEISPIEL\nEndet Ihre Besch\u00e4ftigung am 15. Mai, w\u00e4hrend der Ar \u00ad\nbeitgeber das Gehalt noch bis zum Ende des Arbeits \u00ad\nverh\u00e4ltnisses am 31. Mai zahlt, k\u00f6nnen Sie Leistungen \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit erst ab 1. Juni erhalten.  \nEndet Ihr Arbeits-/Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis z.  B. an \n einem Montag und erhalten Sie noch eine Urlaubsab \u00ad\ngeltung f\u00fcr 3 Tage bei einer 5-Tage-Woche, ruht Ihr \n Anspruch bis einschlie\u00dflich Donnerstag (letzter Ur \u00ad\nlaubstag). Arbeitslosengeld k\u00f6nnte ab Freitag gezahlt \nwerden.\nAuch wenn Sie eine Entlassungsentsch\u00e4digung  \n(Abfindung, Entsch\u00e4digung oder \u00e4hnliche Leistung) er \u00ad\nhalten, ruht Ihr Leistungsanspruch f\u00fcr eine bestimmte \nZeit, wenn Sie unk\u00fcndbar waren oder die arbeitgeber \u00ad\nseitige K\u00fcndigungsfrist nicht eingehalten worden ist; \nEinzelheiten hierzu enth\u00e4lt das \u00bb Merkblatt 17 .\nIhr Leistungsanspruch kann unter bestimmten Voraus \u00ad\nsetzungen auch ruhen, wenn Sie mit  Ihrem Arbeitge \u00ad\nber eine Vorruhestandsvereinbarung  abgeschlossen", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ecd58aa0-8216-42e9-a4a9-63c36f47b228": {"__data__": {"id_": "ecd58aa0-8216-42e9-a4a9-63c36f47b228", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "61", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "90710caa-8a57-4ac0-8e3f-983e2bc4da2c", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "61", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "883ad20f938ccf09ffd5c113fc50bc73224ec86d363465e2dba551535970f060"}}, "hash": "883ad20f938ccf09ffd5c113fc50bc73224ec86d363465e2dba551535970f060", "text": "7. Ruhen des Anspruches\n62haben, nach der Sie mindestens 65 Prozent des ar \u00ad\nbeitslosenversicherungspflichtigen Bruttoarbeitsent \u00ad\ngelts erhalten, das Sie in den letzten sechs Monaten \nvor Beginn der Vorruhestandsleistungen durchschnitt \u00ad\nlich erzielt haben. Auf die Bezeichnung \u201eVorruhestands \u00ad\nvereinbarung\u201c oder \u201eVorruhestandsleistung\u201c kommt es \ndabei nicht an.\n7.3 Unsch\u00e4dliche Leistungen\nZu den Leistungen, die sich auf das Arbeitslosengeld \nnicht auswirken, geh\u00f6ren\n\u2022 das Kindergeld ,\n\u2022 das Wohngeld ,\n\u2022 das B\u00fcrgergeld , das unter Anrechnung des Arbeits \u00ad\nlosengeldes gezahlt wird (soweit die Leistung Ihrer \nAgentur f\u00fcr Arbeit nicht mit der vorschussweise ge \u00ad\nzahlten Leistung verrechnet werden muss).", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c1cbd458-74cf-4da1-8be5-e0e2d0e6144f": {"__data__": {"id_": "c1cbd458-74cf-4da1-8be5-e0e2d0e6144f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "62", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "30bda484-70af-4afb-8a85-e5d0e8ed9e0a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "62", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "88a6f3a9a64ed5cfa2cd70e165ef8700dfdaea95048a813afbbcb987d79ca55e"}}, "hash": "88a6f3a9a64ed5cfa2cd70e165ef8700dfdaea95048a813afbbcb987d79ca55e", "text": "638. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\n8.\u00ad\u00adWeitere \u00ad Pflichten, \u00ad die \u00ad Sie \u00ad\nbeachten sollten\n8.1 Meldepflicht\nW\u00e4hrend der Zeit, f\u00fcr die Sie arbeitsuchend gemeldet \nsind oder Anspruch auf Arbeitslosengeld erheben, sind \nSie verpflichtet, sich bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit pers\u00f6n \u00ad\nlich zu melden und ggf. zu einer \u00e4rztlichen oder psy\u00ad\nchologischen Untersuchung zu erscheinen, falls Sie \nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit dazu auffordert.\nEine solche Aufforderung kann zum Zwecke der Be \u00ad\nrufsberatung, der Vermittlung in eine berufliche Ausbil \u00ad\ndungs- oder Arbeitsstelle, zur Vorbereitung von aktiven \nArbeitsf\u00f6rderungsleistungen und von Entscheidungen \nim Leistungsverfahren sowie zur Pr\u00fcfung des Vorlie \u00ad\ngens der Leistungsvoraussetzungen (z.  B. Eigenbem\u00fc \u00ad\nhungen und Verf\u00fcgbarkeit) erfolgen. Ihre Agentur f\u00fcr \nArbeit kann bestimmen, dass eine Meldeaufforderung \nauf den ersten Tag nach einer nachgewiesenen Arbeits -\nunf\u00e4higkeit fortwirkt. Ist eine solche Fortwirkung in Ihrer \nMeldeaufforderung enthalten und sind Sie am Tag des \nvorgesehenen Meldetermins arbeitsunf\u00e4hig krank, sind \nSie verpflichtet, sich am ersten Tag, an dem Sie wie -\nder arbeitsf\u00e4hig sind , bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit zu \nmelden.\nAuch wenn Ihr Anspruch ruht, z.  B. w\u00e4hrend einer \nSperrzeit oder wenn w\u00e4hrend eines Widerspruchs- \noder sozialgerichtlichen Verfahrens kein Arbeitslosen \u00ad\ngeld gezahlt wird, gilt die Meldepflicht f\u00fcr die Zeit, f\u00fcr \ndie Sie Leistungen beantragen oder beantragt haben.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9e7f27fb-5c69-4822-b714-07861f39a3fd": {"__data__": {"id_": "9e7f27fb-5c69-4822-b714-07861f39a3fd", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "63", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8a4d82ef-7653-4c91-b97f-ce5e25b6bca5", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "63", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "c033311b890086290eeae310be6779f4d2c2c3120024910241f1bcea3e83a598"}}, "hash": "c033311b890086290eeae310be6779f4d2c2c3120024910241f1bcea3e83a598", "text": "8. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\n64 BITTE BEACHTEN SIE\nFalls Sie an dem Ihnen genannten Tag oder \nZeitpunkt verhindert sind, unterrichten Sie \nbitte sofort Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit und geben \nSie auch den Grund an. Dies ist zu Ihrem \n eigenen Nutzen, denn wenn Sie ohne \n wichtigen Grund einen solchen Termin nicht \nwahrnehmen, tritt eine Sperrzeit von einer \nWoche ein.\nDie Dauer Ihres gesamten Anspruchs auf Arbeitslosen \u00ad\ngeld wird um die Tage einer Sperrzeit verringert. \n Weitere Informationen zum Thema \u201eSperrzeit\u201c finden \nSie in \u00bb Abschnitt 6.\n8.2 Mitwirkungs- \u00adund\u00adMitteilungspflicht\nBereits ab der Beantragung des Arbeitslosengeldes \nund auch w\u00e4hrend der Zahlung kann auf Ihre Mit -\nwirkung nicht verzichtet werden (s. hierzu \u00bb Punkt 2.2). \nSie m\u00fcssen alle Tatsachen angeben, die im Antrag \n abgefragt werden, also f\u00fcr die Leistung bedeutsam \nsind. Sind Ausk\u00fcnfte Dritter erforderlich, m\u00fcssen Sie \nderen Erteilung zustimmen. Werden Beweismittel \n( Urkunden, Nachweise) ben\u00f6tigt, m\u00fcssen Sie diese \n benennen oder vorlegen. Auf Verlangen der Agentur f\u00fcr \nArbeit m\u00fcssen Sie auch pers\u00f6nlich vorsprechen oder \nzu einem \u00e4rztlichen oder psychologischen Unter -\nsuchungstermin erscheinen. Die Teilnahme an der \nUnter suchung selbst ist freiwillig; bitte beachten Sie \naber, dass Sie gegebenenfalls mit dem Wegfall Ihrer \nLeistungen rechnen m\u00fcssen, soweit Sie an einer \nUnter  suchung nicht mitwirken, die f\u00fcr die Entscheidung \n\u00fcber die Leistung erforderlich ist. Auch die Bereitschaft, \nan Leistungen zur Teilhabe am Arbeitsleben teilzu -", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1cacecb9-6876-40f2-ac6b-8e12ff7ba69a": {"__data__": {"id_": "1cacecb9-6876-40f2-ac6b-8e12ff7ba69a", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "64", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ac36a937-c888-4245-91c6-25f3b0f1e81b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "64", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "2572801d6b844e8122cef9bb064a93f40fc5fa29d764b59a45e193ac06f911aa"}}, "hash": "e218a210eb0eebdf789d4fd994783b05efa5afc4dbc1cd274695c4d7ddf5da26", "text": "658. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\nnehmen, kann von Ihnen unter Umst\u00e4nden verlangt \nwerden.\nDar\u00fcber hinaus sind Sie verpflichtet, Ihrer Agentur f\u00fcr \nArbeit alle sp\u00e4teren \u00c4nderungen zu Angaben unaufge -\nfordert  und sofort  mitzuteilen. Nur so k\u00f6nnen Leistun \u00ad\ngen in korrekter H\u00f6he gezahlt oder \u00dcberzahlungen ver \u00ad\nmieden werden.\nSollten Sie als Bezieherin/Bezieher von Arbeitslosen \u00ad\ngeld erg\u00e4nzend B\u00fcrgergeld erhalten (so genannte Auf \u00ad\nstocker), bestehen diese Mitwirkungs- und Mitteilungs \u00ad\npflichten gegen\u00fcber beiden Leistungstr\u00e4gern, das \nhei\u00dft, sowohl gegen\u00fcber der Agentur f\u00fcr Arbeit als \nauch gegen\u00fcber dem Jobcenter.\nIhre Mitteilungspflicht besteht auch w\u00e4hrend des \n Ruhens des Anspruchs, also z.  B. w\u00e4hrend einer \nSperrzeit. Ergeben sich \u00c4nderungen, die sich r\u00fcck -\nwirkend auf die Leistung auswirken k\u00f6nnen, z.  B. die \nr\u00fcckwirkende Bewilligung einer Rente und \u00e4hnliches, \nbesteht Ihre Mitteilungspflicht \u00fcber das Ende des \nLeistungs  bezuges hinaus. Auch wenn Sie im Zweifel \nsind, ob eine \u00c4nderung f\u00fcr den Leistungsanspruch \n bedeutsam ist, unterrichten Sie bitte Ihre Agentur f\u00fcr \nArbeit.\nSie m\u00fcssen Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit benach -\nrichtigen, wenn\n\u2022 Sie aus einer fr\u00fcheren Besch\u00e4ftigung noch Arbeits \u00ad\nentgelt, eine Urlaubsabgeltung oder Entlassungsent \u00ad\nsch\u00e4digung ( Abfindungen, Entsch\u00e4digungen oder \n\u00e4hnliche Leistungen) erhalten,\n\u2022 Sie eine berufliche T\u00e4tigkeit aufnehmen \u2013 auch als \nSelbst\u00e4ndige/r oder mithelfende/r Familienange -\nh\u00f6rige/r. Eine Mitteilung des Arbeitgebers an die \nKrankenkasse \u00fcber Ihre Arbeitsaufnahme reicht nicht \naus. Verlassen Sie sich auch nicht auf eventuelle \nZusagen anderer, z.  B. Ihres Arbeitgebers, Ihre", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "cf2af4d9-e86c-4cff-851b-d980762e0380": {"__data__": {"id_": "cf2af4d9-e86c-4cff-851b-d980762e0380", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "65", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b3d61118-db01-46c3-b4cd-ab5444b98667", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "65", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "115b6ea051bf9b95ff664550fcd306dbccaa50bf51e7d5452206ca5b3c3644f7"}}, "hash": "5f12076d1fd7981225ca04213d9aa93cf53b98b19b7a15d308cbec84518f309a", "text": "8. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\n66Besch\u00e4ftigungsaufnahme  Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nanzuzeigen. Hierzu sind ausschlie\u00dflich Sie selbst \nverpflichtet.  Dies gilt auch f\u00fcr sog. Probearbeitsver \u00ad\nh\u00e4ltnisse. Beginnt das Arbeitsverh\u00e4ltnis vereinba \u00ad\nrungsgem\u00e4\u00df mit einem arbeitsfreien Tag (Samstag, \nSonntag, Feiertag), ist dieser Tag als Arbeitsaufnah \u00ad\nme anzugeben, auch wenn die Arbeit tats\u00e4chlich erst \nsp\u00e4ter aufgenommen wird,\n\u2022 Sie arbeitsunf\u00e4hig erkranken und wenn Sie wieder \narbeitsf\u00e4hig sind. Beruht die Arbeitsunf\u00e4higkeit auf \nIhrem Verschulden oder dem Verschulden eines Drit \u00ad\nten (z.  B. bei einem Verkehrsunfall) oder auf einer \nOrgan-/Gewebeentnahme (z.  B. Knochenmarkspen \u00ad\nde) oder einer Sterilisation, geben Sie dies bitte ge \u00ad\nsondert an,\n\u2022 Ihre \u00c4rztin/Arzt eine Bescheinigung \u00fcber ein individu \u00ad\nelles Besch\u00e4ftigungsverbot nach dem Mutterschutz \u00ad\ngesetz ausgestellt hat,\n\u2022 Sie Mutterschaftsgeld oder \u00e4hnliche Leistungen oder \n\u00dcbergangsgeld (z.  B. aufgrund einer Kur oder med. \nRehabilitationsma\u00dfnahme) beantragen oder erhal \u00ad\nten. Legen Sie bitte den jeweiligen Bewilligungsbe \u00ad\nscheid vor,\n\u2022 Sie Renten aller Art, insbesondere Rente wegen ver \u00ad\nminderter Erwerbsf\u00e4higkeit oder Altersrente, beantra \u00ad\ngen oder erhalten,\n\u2022 Sie eine Nebenbesch\u00e4ftigung aus\u00fcben oder aufneh \u00ad\nmen, die weniger als 15 Stunden w\u00f6chentlich be \u00ad\ntr\u00e4gt, auch wenn diese nicht steuer- oder sozialversi \u00ad\ncherungspflichtig ist,\n\u2022 sich das Einkommen (netto) oder der zeitliche Um \u00ad\nfang Ihrer Nebent\u00e4tigkeit erh\u00f6ht,\n\u2022 Sie als Sch\u00fclerin/ Sch\u00fcler eine Schule oder \u00e4hnliche \nAusbildungsst\u00e4tte besuchen, oder sich als Studentin/\nStudent immatrikuliert haben,\n\u2022 Sie Ihren Wohnort verlassen,\n\u2022 sich Ihre Anschrift \u00e4ndert,\n\u2022 Sie heiraten, sich von Ihrer Ehegattin/Ihrem Ehe -\ngatten oder Lebenspartnerin/Lebenspartner dauernd", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0a4d3f40-14aa-4daa-a510-7f25d44cc935": {"__data__": {"id_": "0a4d3f40-14aa-4daa-a510-7f25d44cc935", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "66", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "22fc3c9a-78d7-4d70-ba35-1a04a47b2af9", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "66", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "ca4b0464c45591c23437503e631a92a15189531459628ff8c01a69aea9d4dc26"}}, "hash": "ca4b0464c45591c23437503e631a92a15189531459628ff8c01a69aea9d4dc26", "text": "678. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\ntrennen oder Ihre Ehe oder eingetragene Lebens -\npartnerschaft endet,\n\u2022 bei \u00c4nderung Ihres Familienstandes Ihre Lohnsteuer \u00ad\nklasse nicht mit der im Bewilligungs-/\u00c4nderungs -\nbescheid zugrundegelegten Lohnsteuerklasse \u00fcber \u00ad\neinstimmt, \n\u2022 sich \u2013 aus welchem Grund auch immer \u2013 Ihre Lohn \u00ad\nsteuerklasse \u00e4ndert oder Sie mit Ihrer Ehegattin/  \nIhrem Ehegatten oder in einer eingetragenen \nLebens  partnerschaft das Faktorverfahren w\u00e4hlen \noder der Faktor ge\u00e4ndert wird bzw. entf\u00e4llt (siehe \nauch \u00bb Abschnitt 4.2 ),\n\u2022 sich \u00c4nderungen des Zeitraums ergeben, f\u00fcr den Sie \noder Ihre Ehegattin/Ihr Ehegatte oder Ihre Lebens -\npartnerin/Ihr Lebenspartner Kindergeld beanspru \u00ad\nchen k\u00f6nnen, oder wenn f\u00fcr Sie oder Ihre Ehegattin/\nIhren Ehegatten oder Lebenspartnerin/ Lebenspart \u00ad\nner f\u00fcr ein Kind oder mehrere Kinder der Kinderfrei \u00ad\nbetrag beim Finanzamt als Lohnsteuerabzugsmerk \u00ad\nmal gespeichert ist und die Voraussetzungen f\u00fcr die \nEintragung bei keinem der Kinder mehr vorliegen \n(z. B. wenn das einzige bisher eingetragene vollj\u00e4hri \u00ad\nge Kind die Berufsausbildung beendet  \u2013 siehe hierzu \nauch \u00bb Abschnitt 4.3 ),\n\u2022 Sie eine ehrenamtliche T\u00e4tigkeit w\u00f6chentlich \n15 Stunden oder l\u00e4nger aus\u00fcben,\n\u2022 Sie freiwilligen Wehrdienst, Bundesfreiwilligendienst \noder Jugendfreiwilligendienst leisten,\n\u2022 Sie versicherungspflichtiges Wertguthaben f\u00fcr Zeiten \neiner Freistellung von der Besch\u00e4ftigung entnehmen \n(\u00a7\u00a7 7 ff SGB IV).\n HINWEIS\n\u00c4nderungen k\u00f6nnen Sie \u00fcber  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de/eservices   \n\u00bb \u201eVer\u00e4nderung melden\u201c online mit  teilen.  Alternativ \nnutzen Sie den \u00bb Vordruck \u201e Ver\u00e4nderungsmitteilung\u201c , \nden Sie von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit erhalten.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "549f9bc5-79d5-445c-b6e3-fe16caf29b7e": {"__data__": {"id_": "549f9bc5-79d5-445c-b6e3-fe16caf29b7e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "67", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3685fa9c-4bf8-483a-90d5-e2f3fd23310a", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "67", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "46c196e8cd0afeb45aab685831ca27bd5448db455c985e54bff847280d0f6b10"}}, "hash": "46c196e8cd0afeb45aab685831ca27bd5448db455c985e54bff847280d0f6b10", "text": "8. Weitere Pflichten, die Sie beachten sollten\n688.3 Erstattungspflicht\nWer zu Unrecht Leistungen erhalten hat, muss sie zu \u00ad\nr\u00fcckzahlen, soweit die Bewilligung aufgehoben wird. \nNach den Vorschriften des Sozialgesetzbuches ist eine \nLeistungsbewilligung dann aufzuheben, wenn die be \u00ad\nwilligten Leistungen der/dem Betroffenen nicht zustan \u00ad\nden und sie/er insbesondere\n\u2022 vors\u00e4tzlich oder grob fahrl\u00e4ssig falsche oder un -\nvollst\u00e4ndige Angaben  gemacht bzw. eine \u00c4nderung \nihrer/seiner Verh\u00e4ltnisse nicht rechtzeitig mitgeteilt \nhat,\n\u2022 gewusst hat oder leicht erkennen konnte, dass sie/er \nkeinen oder nur einen niedrigeren Leistungsanspruch \nhatte, oder\n\u2022 Einkommen  erzielt hat, das zum Wegfall oder zur \nMinderung des Anspruchs gef\u00fchrt h\u00e4tte.\nZus\u00e4tzlich zur Erstattung der zu Unrecht erhaltenen \nLeistung m\u00fcssen die darauf entrichteten Beitr\u00e4ge zur \nKranken- und Pflegeversicherung ersetzt werden. Das \nsind ca. 35 Prozent der Leistung.\n BITTE BEACHTEN SIE\nBitte achten Sie auf die Vollst\u00e4ndigkeit und \nRichtigkeit Ihrer Angaben und teilen Sie \n \u00c4nderungen der Agentur f\u00fcr Arbeit mit. \nWenn Sie falsche bzw. unvollst\u00e4ndige \n An gaben machen oder \u00c4nderungen nicht \n( unverz\u00fcglich) mitteilen, m\u00fcssen Sie mit \nder Erstattung der zu Unrecht erhaltenen \nLeistungen rechnen. Die Agentur f\u00fcr Arbeit \npr\u00fcft ggf. auch die Einleitung eines \nOrdnungs  widrigkeiten- oder Strafverfahrens.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "06282b8a-af90-4c98-af76-dd70326ee334": {"__data__": {"id_": "06282b8a-af90-4c98-af76-dd70326ee334", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "68", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "24d47be7-a322-4923-9133-fdb00b3b79de", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "68", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "d185b9679afa9eae5e53bc73564292cd99d62b9635a71e00f82b5ce7a489758b"}}, "hash": "d185b9679afa9eae5e53bc73564292cd99d62b9635a71e00f82b5ce7a489758b", "text": "699. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\n9.\u00ad\u00adDie\u00adKranken-, \u00ad Pflege-, \u00ad\n Renten- und \n Unfallversicherung\nZus\u00e4tzlich zum Arbeitslosengeld tr\u00e4gt die Bundesagen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit die Kosten f\u00fcr Ihre Sozialversicherung. \nHierf\u00fcr wendet sie nochmals ca. 70 Prozent des Ihnen \nzustehenden Arbeitslosengeldes auf. Die Beitr\u00e4ge wer \u00ad\nden direkt an die Sozialversicherungstr\u00e4ger gezahlt. \nSo werden z.  B. bei einem monatlichen Arbeitslosen \u00ad\ngeld von 900 Euro Beitr\u00e4ge zur Kranken-, Pflege- und \nRentenversicherung in H\u00f6he von ca. 630 Euro ent -\nrichtet.\nKranken-/ Pflegeversicherung\n\u2013\u00adVersicherungspflicht\nW\u00e4hrend Sie Arbeitslosengeld beziehen, sind Sie \ngrunds\u00e4tzlich bei Ihrer Krankenkasse in der gesetz -\nlichen\u00adKranken- \u00adund\u00adPflegeversicherung  pflicht -\nversichert (Ausnahmen siehe \u00bb Abschnitt Befreiung \nvon\u00adder\u00adVersicherungspflicht \u00adund\u00adAbschnitt \u00ad\n Versicherungsfreiheit ). Ausk\u00fcnfte zum Wechsel \n erteilen die Krankenkassen.\nDem Bewilligungs- oder \u00c4nderungsbescheid k\u00f6nnen \nSie entnehmen, bei welcher Krankenkasse Sie versi \u00ad\nchert sind.\nDurch die Agentur f\u00fcr Arbeit sind Sie erst dann ver -\nsichert, wenn  die beantragte Leistung auch bewilligt  \nworden ist. Die Versicherung beginnt grunds\u00e4tzlich \nr\u00fcckwirkend  mit dem ersten Tag, f\u00fcr den Sie Leistun \u00ad\ngen erhalten. Sie sollten dies besonders beachten, \nwenn Sie Ihren Antrag erst versp\u00e4tet abgeben oder \nwenn die Bearbeitung Ihres Antrages l\u00e4nger dauert.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f70e5e84-a661-482f-9051-611072d7ca63": {"__data__": {"id_": "f70e5e84-a661-482f-9051-611072d7ca63", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "69", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "770d7616-c4ca-47ed-ae31-ae3cba9e00b0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "69", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "86c47b8bcfdb89a131944c7184ef02e0c59433002bd05b5a9c6a412d0b57601c"}}, "hash": "1ada63214ed18d6e07703665e1a1f1b8246a74c44b81e651c1be58f8de198ea2", "text": "9. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\n70F\u00fcr Zeitr\u00e4ume, f\u00fcr die Sie keine Leistungen  beziehen, \nsind Sie durch die Agentur f\u00fcr Arbeit nicht versichert , \nalso auch dann nicht, wenn der Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld ruht. Ruht der Anspruch wegen des Eintritts \neiner Sperrzeit  oder wegen einer Urlaubsabgeltung  \n(durch Ihren fr\u00fcheren Arbeitgeber), sind Sie jedoch ab \nBeginn des Ruhenszeitraums, fr\u00fchestens jedoch ab \nBeginn der Arbeitslosigkeit versichert.\nIhr Versicherungsschutz nach dem Ausscheiden aus \n einem Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis h\u00e4ngt von verschiede \u00ad\nnen Umst\u00e4nden ab. Um versicherungsrechtliche Nach \u00ad\nteile zu vermeiden, erkundigen Sie sich bitte in den \noben genannten F\u00e4llen sofort bei Ihrer Krankenkasse \noder Ihrem Versicherungsunternehmen, wie Sie einen \n\u2013 ggf. vorl\u00e4ufigen \u2013 l\u00fcckenlosen Kranken- und Pflege \u00ad\nversicherungsschutz sicherstellen k\u00f6nnen.\nIhre Krankenkasse wird Ihnen auch Ausk\u00fcnfte \u00fcber Ih \u00ad\nren Versicherungsschutz im Falle eines Widerspruchs \u00ad\nverfahrens gegen einen ablehnenden Bescheid der \nAgentur f\u00fcr Arbeit oder im Falle eines Sozialgerichts \u00ad\nverfahrens erteilen.\nDie Kranken- \u00adund\u00adPflegeversicherungsbeitr\u00e4ge  f\u00fcr \nPflichtversicherte werden von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \ngetragen. Bei unrechtm\u00e4\u00dfigem Leistungsbezug m\u00fcs \u00ad\nsen Sie allerdings damit rechnen, dass Sie Ihrer Agen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit au\u00dfer den \u00fcberzahlten Leistungen auch \ndie Beitr\u00e4ge f\u00fcr die Kranken- und Pflegeversicherung \nersetzen  m\u00fcssen. Das sind ca. 35 Prozent der Leis \u00ad\ntung.\nAusnahmen von der Versicherungspflicht in der gesetz \u00ad\nlichen Kranken- und Pflegeversicherung\n\u2013\u00adBefreiung \u00advon\u00adder\u00adVersicherungspflicht\nWaren Sie in den letzten 5 Jahren vor Beginn des Leis \u00ad\ntungsbezugs nicht gesetzlich krankenversichert, ist", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "87e7ab89-8d09-4122-8038-7e563ef91042": {"__data__": {"id_": "87e7ab89-8d09-4122-8038-7e563ef91042", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "70", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8fcdce8f-c34f-437c-85fa-b97ba5083401", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "70", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "4654395400e44460f4c171db8cd1f4a9d3cd6d3b974611e25e77b0179917cecf"}}, "hash": "4654395400e44460f4c171db8cd1f4a9d3cd6d3b974611e25e77b0179917cecf", "text": "719. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\neine Befreiung von der Versicherungspflicht in der \nKrankenversicherung m\u00f6glich, wenn Sie privat kran \u00ad\nkenversichert sind und Vertragsleistungen erhalten, die \nder Art und dem Umfang nach den Leistungen der ge \u00ad\nsetzlichen Krankenversicherung entsprechen.\nDen Befreiungsantrag m\u00fcssen Sie \u2013 bei jedem Eintritt \nder Arbeitslosigkeit erneut \u2013 innerhalb von 3 Monaten \nbei einer gesetzlichen Krankenkasse stellen. Die Be \u00ad\nfreiung wirkt vom Beginn der Versicherungspflicht an, \nwenn Sie oder Ihre mitversicherten Familienangeh\u00f6ri \u00ad\ngen seitdem noch keine Leistungen in Anspruch ge \u00ad\nnommen haben, sonst ab Beginn des Kalendermonats, \nder auf die Antragstellung folgt. Die Befreiung kann \nnicht widerrufen werden. In Folge einer Befreiung von \nder Versicherungspflicht in der Krankenversicherung \nbesteht auch keine Versicherungspflicht in der sozialen \nPflegeversicherung. M\u00f6chten Sie \u2013 als zuvor nicht \n gesetzlich krankenversicherte Person \u2013 sich nicht be \u00ad\nfreien lassen, k\u00f6nnen Sie eine Krankenkasse w\u00e4hlen  \nund diese innerhalb von zwei Wochen nach Leistungs \u00ad\nbeginn der Agentur f\u00fcr Arbeit mitteilen. Teilen Sie uns \ndiese nicht rechtzeitig mit, werden Sie bei der Kranken \u00ad\nkasse an  gemeldet, bei der Sie zuletzt \u2013 ggf. vor der \n privaten Krankenversicherung \u2013 versichert waren. \n Sollten Sie noch nie gesetzlich krankenversichert \n gewesen sein oder ist die letzte Krankenkasse nicht zu \nermitteln, wird die Krankenkasse von der Agentur f\u00fcr \nArbeit gew\u00e4hlt.\nN\u00e4here Ausk\u00fcnfte zu den Wahlm\u00f6glichkeiten erteilen \ndie Krankenkassen. \nDie Beitr\u00e4ge zur privaten Kranken- und Pflegeversiche \u00ad\nrung k\u00f6nnen in einer bestimmten H\u00f6he \u00fcbernommen \nwerden (siehe \u00bb Abschnitt Private Versicherung ).\n\u2013 Versicherungsfreiheit\nW\u00e4hrend des Bezugs von Arbeitslosengeld besteht \nVersicherungsfreiheit in der gesetzlichen Kranken -\nversicherung , wenn Sie zu Beginn des Bezugs min \u00ad", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1d9b9867-8f1e-4575-85da-1a38839a6d2b": {"__data__": {"id_": "1d9b9867-8f1e-4575-85da-1a38839a6d2b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "71", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9a7ee615-b9e0-4027-9e48-a3648f2184bb", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "71", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "177894bff327ec0b59dc282b1a8d7603ec7781821e2be8ef7f1cdb53b11fd7e3"}}, "hash": "582e021effb98d225495967aabe146ab1947a1c98c4796d7231c4010dd020173", "text": "9. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\n72destens 55 Jahre alt sind und in den letzten 5 Jahren \nf\u00fcr Sie keine gesetzliche Krankenversicherung (Pflicht \u00ad\nversicherung, freiwillige Versicherung, Familienversi \u00ad\ncherung) bestanden hat. Weitere Voraussetzung ist, \ndass Sie in dieser Zeit mindestens zweieinhalb Jahre \n(zusammenh\u00e4ngend oder mit Unterbrechungen) in der \nKrankenversicherung versicherungsfrei, von der Versi \u00ad\ncherung befreit oder wegen hauptberuflich selbst\u00e4ndi \u00ad\nger T\u00e4tigkeit nicht versicherungspflichtig gewesen sind. \nIn diesem Fall ist Ihnen der Zugang zur gesetzlichen \nKrankenversicherung und damit auch zur Pflegeversi \u00ad\ncherung verwehrt; es k\u00f6nnen jedoch Beitr\u00e4ge zu einer \nprivaten Versicherung \u00fcbernommen werden. Sollten \ndiese Voraussetzungen bei Ihnen zutreffen, ist die Vor \u00ad\nlage eines Befreiungsbescheides nicht notwendig. Bei \nVersicherungsfreiheit m\u00fcssen Sie keinen Befreiungsan \u00ad\ntrag bei einer Krankenkasse stellen und keinen Befrei \u00ad\nungsbescheid vorlegen.\n\u2013 Private Versicherung\nWenn Sie nicht der Versicherungspflicht unterliegen, \n\u00fcbernimmt Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit die Beitr\u00e4ge  zu Ihrer \nprivaten \u00adKranken- \u00adund\u00adPflegeversicherung \u00ad\u2013\u00adaller-\ndings  nur bis zur H\u00f6he der Beitr\u00e4ge der gesetzlichen \nKranken- und Pflegeversicherung.\nFragen zur Fortsetzung einer privaten Kranken-/Pflege \u00ad\nversicherung w\u00e4hrend bzw. nach Beendigung des Leis \u00ad\ntungsbezuges richten Sie bitte an Ihr Versicherungs -\nunternehmen .\n\u2013\u00adEnde\u00adder\u00adVersicherungspflicht\nMit dem Ende des Leistungsbezuges (z.  B. weil der An \u00ad\nspruch auf Arbeitslosengeld ersch\u00f6pft ist), endet auch \ndie Pflichtmitgliedschaft in der gesetzlichen Kranken- \nund Pflegeversicherung. Tritt im unmittelbaren An \u00ad\nschluss daran kein neuer Tatbestand der Versiche \u00ad\nrungspflicht oder eine Familienversicherung in der \ngesetzlichen Krankenversicherung ein, sollten Sie sich", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "6378f135-4ba2-4587-86c0-57d9cd6b3c4c": {"__data__": {"id_": "6378f135-4ba2-4587-86c0-57d9cd6b3c4c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "72", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7f59fe3f-bade-48b8-b536-1778174b3625", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "72", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "e2565eb33c363e209794d78a84c545a907fd6c2e22a589303e01a250d42f667f"}}, "hash": "e2565eb33c363e209794d78a84c545a907fd6c2e22a589303e01a250d42f667f", "text": "739. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\numgehend an Ihre Krankenkasse wenden, um eine \nFortsetzung des Krankenversicherungsschutzes \nsicher  zustellen. N\u00e4here Ausk\u00fcnfte erteilen die Kran \u00ad\nkenkassen.\nRentenversicherung/ Altersversorgung\nW\u00e4hrend Sie Arbeitslosengeld beziehen , werden Sie \ngrunds\u00e4tzlich in der gesetzlichen Rentenversicherung \nversichert.\n HINWEIS\nDie Rentenversicherungsbeitr\u00e4ge werden von der \nAgentur f\u00fcr Arbeit alleine getragen.\n\u00dcber die Zeiten und Entgelte, die an die gesetzliche \nRentenversicherung gemeldet wurden, erhalten Sie \neine Entgeltbescheinigung. An die Rentenversicherung \nwird als Entgelt nicht das bewilligte Arbeitslosengeld \ngemeldet, sondern 80  % des Entgelts, das der Be -\nmessung des Arbeitslosengeldes zugrunde liegt.\nBeispiel: Der Gew\u00e4hrung des Arbeitslosengeldes liegt \nein t\u00e4gliches Bemessungsentgelt von 60,50  Euro zu \u00ad\ngrunde. F\u00fcr jeden Tag mit Bezug von Arbeitslosengeld \nwerden 80  % von 60,50  Euro, das sind 48,40  Euro, als \nEntgelt an die Rentenversicherung gemeldet, w\u00e4hrend \nder t\u00e4gliche Leistungssatz Arbeitslosengeld bei diesem \nBemessungsentgelt maximal nur ca. 32,\u2013 Euro betr\u00e4gt.\nWenn Sie zuletzt von der Versicherungspflicht in der \ngesetzlichen Rentenversicherung befreit  waren, z.  B. \nweil Sie Mitglied einer berufsst\u00e4ndischen Versiche \u00ad\nrungs- oder Versorgungseinrichtung sind oder einen \nentsprechenden Lebensversicherungsvertrag abge \u00ad\nschlossen haben, \u00fcbernimmt die Agentur f\u00fcr Arbeit die \nBeitr\u00e4ge zu Ihrer privaten Altersversorgung  nur bis \nzur H\u00f6he der (pauschalierten) Beitr\u00e4ge der gesetz -", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ae3ef09a-a81c-4135-b69e-50c8af46cb85": {"__data__": {"id_": "ae3ef09a-a81c-4135-b69e-50c8af46cb85", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "73", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "710a050d-b816-40cd-a7fe-712ee7bb9954", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "73", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "61a950b1af2f4a1cb93adcc0cc55bdd5c7e1793bc2948e1e8a04dff3a3157608"}}, "hash": "61a950b1af2f4a1cb93adcc0cc55bdd5c7e1793bc2948e1e8a04dff3a3157608", "text": "9. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\n74lichen Rentenversicherung. Bis zu dieser H\u00f6he erstat \u00ad\ntet die Agentur f\u00fcr Arbeit auf Antrag auch die Beitr\u00e4ge, \ndie Sie aufgrund einer freiwilligen Versicherung zur ge \u00ad\nsetzlichen Rentenversicherung gezahlt haben. Voraus -\nsetzung ist, dass Sie sowohl einen Befreiungsbescheid \nder Allgemeinen Rentenversicherung f\u00fcr Ihre letzte Be \u00ad\nsch\u00e4ftigung als auch einen aktuellen Beitragsbescheid \nder privaten Versorgungseinrichtung vorlegen. (Einzel \u00ad\nheiten siehe \u00bb Zusatzblatt \u201eSozialversicherung\u201c  zum \nAntrag).\nUnter bestimmten Voraussetzungen k\u00f6nnen auch Zei \u00ad\nten der Arbeitslosigkeit ohne Leistungsbezug  in der \nRentenversicherung als sogenannte Anrechnungszei \u00ad\nten ber\u00fccksichtigt werden. Anrechnungszeiten sollen \nrentenrechtliche Nachteile ausgleichen, die dadurch \nentstanden sind, dass Versicherte zeitweise an der Bei \u00ad\ntragszahlung zur Rentenversicherung gehindert waren. \nZeiten der Arbeitslosigkeit k\u00f6nnen von Ihrer Agentur \nnur dann an die Rentenversicherung \u00fcbermittelt wer \u00ad\nden, wenn Sie auch als Nichtleistungsempf\u00e4ngerin  / \nNichtleistungsempf\u00e4nger\n\u2022 bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit arbeitslos gemeldet  sind; \n\u2022 Eigenbem\u00fchungen  entsprechend \u00bb Abschnitt 2.4  \nunternehmen;\n\u2022 den Vermittlungsbem\u00fchungen Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nentsprechend \u00bb Abschnitt 2.5  zur Verf\u00fcgung  stehen;\n\u2022 Ihren Mitwirkungspflichten und Pflichten aus der Ein \u00ad\ngliederungsvereinbarung (bzw. einem entsprechen \u00ad\nden Verwaltungsakt) nachkommen (siehe hierzu \nauch \u00bb Abschnitt 16: \u201eHinweise f\u00fcr Arbeitslose, \ndie keine Leistungen beziehen\u201c );\n\u2022 existenzsichernde Leistungen wegen mangelnder \nBed\u00fcrftigkeit nicht beziehen.\nEntsprechend den gesetzlichen Anforderungen erwar \u00ad\ntet die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit auch, dass Sie mit der \nArbeitslosmeldung die Bereitschaft mitbringen, die in \nder Eingliederungsvereinbarung festgehaltenen Ma\u00df \u00ad", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8253009a-6976-4aa1-b2e6-10ed5446a753": {"__data__": {"id_": "8253009a-6976-4aa1-b2e6-10ed5446a753", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "74", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "21a3d4b7-54bd-454e-9457-576af51c6a14", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "74", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "6249fd1f5ff6ef9937b0c6dc4758d77f3667fed40859fdbf56c15a2086e0120d"}}, "hash": "178e8c2b66273f203582e1c58dd303547b99732e832e51a1a37f43094132d269", "text": "759. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\nnahmen zur schnellen Beendigung der Arbeitslosigkeit \naktiv und uneingeschr\u00e4nkt zu unterst\u00fctzen. Dies \nschlie\u00dft auch die Teilnahme an gegebenenfalls erfor \u00ad\nderlichen Ma\u00dfnahmen zur Aktivierung und beruflichen \nEingliederung ein. (Siehe hierzu auch \u00bb Abschnitt 16: \n\u201eHinweise f\u00fcr Arbeitslose, die keine Leistungen be -\nziehen\u201c ).\nDenken Sie bitte daran, dass Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit \ndie Arbeitsvermittlung f\u00fcr einen Zeitraum von zw\u00f6lf \n Wochen einstellen kann (sogenannte Vermittlungs -\nsperre ), wenn Sie Ihre Mitwirkungspflichten, Pflichten \naus der Eingliederungsvereinbarung oder die mit einem \nVerwaltungsakt festgelegten Pflichten nicht erf\u00fcllen, \nohne daf\u00fcr einen wichtigen Grund zu haben. Diese \nVermittlungssperre kann f\u00fcr Sie erhebliche Nachteile \nin der gesetzlichen Rentenversicherung  haben, da \neine Anrechnungszeit wegen Arbeitslosigkeit f\u00fcr diesen \nZeitraum nicht ber\u00fccksichtigt werden kann. Auch Zeiten \neiner sich an die Vermittlungssperre anschlie\u00dfenden \nArbeitslosigkeit mit erneuter Arbeitslosmeldung k\u00f6nnen \ndurch den Rentenversicherungstr\u00e4ger nur dann als An \u00ad\nrechnungszeiten ber\u00fccksichtigt werden, wenn Sie sich \nw\u00e4hrend der Vermittlungssperre fortlaufend und \nernsthaft um Arbeit bem\u00fchen . In diesem Fall wird die \nZeit der Vermittlungssperre von der Rentenversiche \u00ad\nrung als sogenannter \u00dcberbr\u00fcckungstatbestand vorge \u00ad\nmerkt.\nDamit ein \u00dcberbr\u00fcckungstatbestand vorgemerkt wer \u00ad\nden kann, m\u00fcssen Sie w\u00e4hrend der Vermittlungssperre \nje Kalenderwoche  in der Regel zwei schriftliche \n Bewerbungen  f\u00fcr eine versicherungspflichtige Be \u00ad\nsch\u00e4ftigung mit einer w\u00f6chentlichen Arbeitszeit von \nmindestens 15 Stunden absenden. Die Bewerbungen \nm\u00fcssen sich auf Besch\u00e4ftigungen beziehen, die Sie \nnach Ihren Kenntnissen und F\u00e4higkeiten auch tats\u00e4ch \u00ad\nlich aus\u00fcben k\u00f6nnen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "74f550c9-99ef-48c2-91f9-78edf2117412": {"__data__": {"id_": "74f550c9-99ef-48c2-91f9-78edf2117412", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "75", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "84a62498-2501-4d45-b07e-c1a39a79a87d", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "75", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "a62560afd95658fd3796dc870f25560f41f879e960630ead363e4d3eaebe6838"}}, "hash": "1965c03af83d6e60c7a406c580751e846bf70ec9bdc268e76159c6e24d614c2c", "text": "9. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\n76Die Eigenbem\u00fchungen sind dem Rentenversicherungs \u00ad\ntr\u00e4ger durch entsprechende Unterlagen, vor allem \ndurch Bewerbungsschreiben und die entsprechen-\nden Antwortschreiben, l\u00fcckenlos  nachzuweisen.\nWir empfehlen Ihnen, die entsprechenden Nachweise \nunmittelbar nach Ablauf der Vermittlungssperre bei Ih \u00ad\nrem Rentenversicherungstr\u00e4ger vorzulegen, damit die \u00ad\nse Zeit in Ihrem Versicherungskonto dokumentiert wer \u00ad\nden kann.\nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit kann Zeiten der Arbeitslosigkeit \noder der Vermittlungssperre dem Rentenversicherungs -\ntr\u00e4ger jedoch nur melden, wenn Sie rechtzeitig Ihre \n Versicherungsnummer  bekannt gegeben haben. \n Soweit noch nicht geschehen, legen Sie bitte so bald \nwie m\u00f6glich Ihren Sozialversicherungsausweis oder \neine andere maschinell erstellte Unterlage Ihres \nRenten  versicherungstr\u00e4gers (zum Beispiel Versiche \u00ad\nrungsverlauf) vor.\nWelche Zeiten dem Rentenversicherungstr\u00e4ger \u00fcber \u00ad\nmittelt wurden, teilt Ihnen Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit mit.\n TIPP\nBitte bewahren Sie diese Mitteilungen als sp\u00e4teren \nNachweis auf!\nOb die Voraussetzungen f\u00fcr Anrechnungszeiten bei der \nRentenversicherung erf\u00fcllt sind, kann Ihre Agentur f\u00fcr \nArbeit nicht beurteilen. Im Zweifel wenden Sie sich \n daher bitte umgehend an Ihren Rentenversicherungs \u00ad\ntr\u00e4ger oder dessen \u00f6rtliche Auskunfts- und Beratungs \u00ad\nstellen.\nDurch eine der oben genannten Stellen sollten Sie sich \nauch dann beraten lassen, wenn Sie beabsichtigen, in", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "07f9b892-bffb-4f6e-9dcb-59fbb250ec13": {"__data__": {"id_": "07f9b892-bffb-4f6e-9dcb-59fbb250ec13", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "76", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1c6e016f-93ad-45a7-99a9-1c5f4f33d0bc", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "76", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "5a2546bb5fd8bd495b73638077c76311b41feb9a963e10e143275b0d76206e4a"}}, "hash": "5a2546bb5fd8bd495b73638077c76311b41feb9a963e10e143275b0d76206e4a", "text": "779. Die Kranken-, Pflege-,  Renten- und  Unfallversicherung\nabsehbarer Zeit eine Rente wegen Erwerbsminderung \nzu beantragen. Um eine bestehende Anwartschaft auf \neine solche Rente aufrechtzuerhalten, k\u00f6nnte es m\u00f6g -\nlicherweise erforderlich sein, w\u00e4hrend der Zeit der \nArbeits  losigkeit freiwillige Beitr\u00e4ge zu zahlen.\nUnfallversicherung\nAls Bezieher von Arbeitslosengeld sind Sie gegen \n Unfall versichert, w\u00e4hrend Sie einer besonderen Auf -\nforderung , eine Agentur f\u00fcr Arbeit oder andere Stelle \naufzusuchen, nachkommen (z.  B. zur \u00e4rztlichen Unter \u00ad\nsuchung, Vorstellung beim Arbeitgeber). Einen Unfall \nm\u00fcssen Sie sofort Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit anzeigen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "85eee9e2-4147-4a21-9ad9-07c0efc7c779": {"__data__": {"id_": "85eee9e2-4147-4a21-9ad9-07c0efc7c779", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "77", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "de60e8c7-4f47-404b-953c-c7991a8a8105", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "77", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "3eb40d4d5060810f36ccddb0f3b8a695fd80073519b40bbbd8d51504f4a933cb"}}, "hash": "3eb40d4d5060810f36ccddb0f3b8a695fd80073519b40bbbd8d51504f4a933cb", "text": "10. Die Anrechnung von  Nebeneinkommen\n7810.  Die Anrechnung von \n Nebeneinkommen\nW\u00e4hrend des Bezuges von Arbeitslosengeld d\u00fcrfen Sie \neine selbst\u00e4ndige oder unselbst\u00e4ndige Erwerbst\u00e4tigkeit \naus\u00fcben und ein Nebeneinkommen erzielen. Die \nNeben  t\u00e4tigkeit  darf allerdings einen zeitlichen Umfang \nvon 15 Stunden w\u00f6chentlich nicht  erreichen (siehe \nhierzu \u00bb Abschnitt 2.3 ).\nErreicht oder \u00fcberschreitet die Dauer der kalender -\nw\u00f6chentlichen Arbeitszeit 15 Stunden, besteht wegen \nfehlender Arbeitslosigkeit kein Anspruch auf Arbeits -\nlosengeld. Gegebenenfalls ist eine erneute Arbeits -\nlosmeldung erforderlich (vgl. \u00bb Abschnitt 2.3 ).\nBei der Anrechnung des Nebeneinkommens wird ein \nFreibetrag von 165 Euro monatlich ber\u00fccksichtigt. \n Unter bestimmten Voraussetzungen kann ein indivi -\nduell h\u00f6herer Freibetrag gelten.\nSie sind verpflichtet, jede Nebent\u00e4tigkeit  Ihrer \n Agentur f\u00fcr Arbeit  sp\u00e4testens am Tag der Aufnahme \nder Nebent\u00e4tigkeit zu melden. Nutzen Sie  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de/eservices  \n\u00bb \u201eVer\u00e4nderung melden\u201c f\u00fcr diese Mitteilung.\nAuch jede Erh\u00f6hung der Arbeitszeit und des Nebenver \u00ad\ndienstes m\u00fcssen Sie anzeigen. \n LINK\nMehr zur Anrechnung von Nebeneinkommen finden \nSie im Informationsblatt \u201eWissenswertes zum \n Thema  Neben  einkommen\u201c  unter:  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de: \u00bb Downloadcenter \n\u00bb\u00ad\u00ad Kachel:\u00adArbeitslos \u00ad und \u00adArbeit \u00ad finden \u00ad", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0214e032-27ee-4925-9fc2-96aa357fec64": {"__data__": {"id_": "0214e032-27ee-4925-9fc2-96aa357fec64", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "78", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "58a10be0-45ef-41cf-a217-b7149836d592", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "78", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "103d810534cc119b52a8c615476f0548fef0fc507ce10ee35b983b0a4e53ccf0"}}, "hash": "103d810534cc119b52a8c615476f0548fef0fc507ce10ee35b983b0a4e53ccf0", "text": "7910. Die Anrechnung von  Nebeneinkommen\n\u00bb  Arbeitslosengeld I Nebeneinkommen  \n\u00bb Brosch\u00fcre zum Nebeneinkommen bei Bezug von \nArbeitslosengeld\nZeigen Sie auch Aufwandsentsch\u00e4digungen , die Sie \nerhalten, an. Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit wird Sie \u00fcber die \nAnrechnung bzw. Nichtanrechnung auf Ihr Arbeits -\nlosengeld informieren.\nBeziehen Sie Arbeitslosengeld bei beruflicher Weiter -\nbildung, m\u00fcssen Sie auch die Leistungen angeben, die \nSie von Ihrem Arbeitgeber oder dem Tr\u00e4ger der Weiter \u00ad\nbildungsma\u00dfnahme wegen der Teilnahme an der Ma\u00df \u00ad\nnahme erhalten. Gleiches gilt, wenn Sie ohne Aus \u00ad\n\u00fcbung einer Besch\u00e4ftigung f\u00fcr die Teilnahme \nLeistungen von dem aktuellen oder einem vorigen \n Arbeitgeber erhalten. In diesem Fall wird ein monat -\nlicher Freibetrag von 400 Euro einger\u00e4umt.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "99caa15b-d2f7-43d6-896b-06fa53e5566e": {"__data__": {"id_": "99caa15b-d2f7-43d6-896b-06fa53e5566e", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "79", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f1c4c3c3-a1b7-4093-95c4-bd62d23e9751", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "79", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "baadf81df2017ec60e012ec063dd5b4feae12468ff1f1fefc84f7dc87021a85e"}}, "hash": "155bc259b04d29ad8216656da2507341025a21d03c626ad36fcf15242124cc49", "text": "11. Die Auszahlung der Leistung\n8011. Die Auszahlung der Leistung\nArbeitslosengeld erhalten Sie nur dann kostenfrei , \nwenn Sie die Geldleistungen auf Ihr Konto bei einem \nGeldinstitut in der Bundesrepublik Deutschland oder \nbei einem Geldinstitut  im sogenannten SEPA-Raum \n\u00fcberweisen lassen. Der SEPA-Raum umfasst aktuell \nu.a. die Mitglieder der Europ\u00e4ischen Union. Ferner \n geh\u00f6ren dem SEPA-Raum die Schweiz und Monaco \nsowie die drei \u00fcbrigen L\u00e4nder des Europ\u00e4ischen Wirt \u00ad\nschaftsraumes Island, Liechtenstein und Norwegen an. \nSie sollten m\u00f6glichst selbst Kontoinhaberin/Konto -\ninhaber  oder \u2013 bei einem gemeinsamen Konto \u2013 \n zumindest Mitinhaberin/Mitinhaber  sein.\n\u00c4ndert sich Ihre Bankverbindung, teilen Sie dies \n bitte umgehend Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit mit. Sie \n k\u00f6nnen die  \u00c4nderung der Bankverbindung \u2013 \n ge sichert  \u00fcber das TOTP-Verfahren \u2013 auch \u00fcber  \n\u00bb www.\u00ad arbeitsagentur.de/eservices \u00ad\u00bb\u00adMein\u00adProfil\u00ad\n\u00bb Daten und Einstellungen \u00bb   Zahlungsverbindungen  \nim angemeldeten Bereich online  mit teilen. Alternativ \nnutzen Sie den \u00bb Vordruck \u201e  Ver\u00e4nderungsmitteilung\u201c , \nden Sie von Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit erhalten.\nHaben Sie kein Konto bei einem Geldinstitut im Inland oder \nim SEPA-Raum, wird Ihnen die Geldleistung durch eine \n\u201eZahlungsanweisung zur Verrechnung\u201c  \u00fcbermittelt.\nDie \u201eZahlungsanweisung zur Verrechnung\u201c  k\u00f6nnen \nSie innerhalb eines Monats bei Ihrem Geldinstitut zur \nGutschrift einreichen oder sich (oder einer von Ihnen \nbeauftragten Person) den Betrag bei jeder Auszah \u00ad\nlungsstelle der Deutschen Post oder der Deutschen \nPostbank bar auszahlen lassen. Dadurch entstehen \n jedoch pauschale Kosten von zurzeit 2,85 Euro, die \ngleich von der zustehenden Leistung abgezogen", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "88eb2af1-ea65-465e-8001-9aea21af7553": {"__data__": {"id_": "88eb2af1-ea65-465e-8001-9aea21af7553", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "80", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5f34cf59-5b1c-4a60-b487-50f75b7456a4", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "80", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "6a70e6968dd5158efcd9b9310d8da4c2ac5bc9b7462d629c47efd50c4a8e05d8"}}, "hash": "db3a42a2945e5c05c26a6e0ac0104b584b8ff1bb6701b642da6bfa3e7b736830", "text": "8111. Die Auszahlung der Leistung\n werden. Zus\u00e4tzlich werden bei einer Barauszahlung \nnoch folgende Auszahlungsgeb\u00fchren einbehalten:\n Zahlungsbetrag  Geb\u00fchr\n   bis  50,-- EUR  3,50 EUR\n \u00fcber  50,-- EUR  bis  250,-- EUR  4,00 EUR\n \u00fcber  250,-- EUR  bis  500,-- EUR  5,00 EUR\n \u00fcber  500,-- EUR  bis  1000,-- EUR  6,00 EUR\n \u00fcber  1000,-- EUR  bis  1500,-- EUR  7,50 EUR\nArbeitslosengeld wird Ihnen regelm\u00e4\u00dfig monatlich \nnachtr\u00e4glich  ausgezahlt. Der Zeitraum, f\u00fcr den \n gezahlt wird, ist auf dem Kontoauszug oder der \n\u201eZahlungs  anweisung zur Verrechnung\u201c angegeben.\nEs ist sichergestellt, dass Sie am ersten Arbeitstag \ndes Folgemonats \u00fcber den Zahlungsbetrag verf\u00fcgen \nk\u00f6nnen. Auf m\u00f6gliche Verz\u00f6gerungen (z.  B. versp\u00e4tete \nGutschrift auf Ihrem Konto oder versp\u00e4tete Zustellung \nder Zahlungsanweisung zur Verrechnung) hat die Bun \u00ad\ndesagentur f\u00fcr Arbeit jedoch keinen Einfluss.\nEinzelbetr\u00e4ge unter 10 Euro werden nicht ausbezahlt, \nsondern so lange angesammelt, bis der Betrag erreicht \nwird. Wenn allerdings schon l\u00e4nger als 6 Monate keine \nZahlung mehr erfolgt ist, wird auch ein Betrag unter \n10 Euro ausgezahlt.\nAnspr\u00fcche auf Arbeitslosengeld k\u00f6nnen \u00fcbertragen, \nverpf\u00e4ndet oder wie Arbeitseinkommen gepf\u00e4ndet wer \u00ad\nden. Pf\u00e4ndungsschutz kann dadurch sichergestellt wer \u00ad\nden, dass Sie bei Ihrer Bank oder Sparkasse ein Pf\u00e4n \u00ad\ndungsschutzkonto im Sinne des \u00a7 850k \nZivilprozessordnung einrichten und die \u00dcberweisung \nder Leistung auf dieses Konto veranlassen. In diesem \nFall sind Sie innerhalb der f\u00fcr das Pf\u00e4ndungsschutz \u00ad\nkonto festgelegten Grenzen vor Pf\u00e4ndung gesch\u00fctzt.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2040220b-b004-41f6-a432-f759fe438118": {"__data__": {"id_": "2040220b-b004-41f6-a432-f759fe438118", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "81", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ddc6df98-b2e3-4995-b055-ff0eae55423b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "81", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "83c31aed5894f6dbaef5ecdbd331ee0188a23482ebdad3afbead630667d7f777"}}, "hash": "83c31aed5894f6dbaef5ecdbd331ee0188a23482ebdad3afbead630667d7f777", "text": "11. Die Auszahlung der Leistung\n82Erste Zahlung\n\u00dcber Ihren Antrag kann entschieden werden, wenn die \nerforderlichen Antragsunterlagen vollst\u00e4ndig bei der \nAgentur f\u00fcr Arbeit vorliegen. Falls Ihre Antragsunter -\nlagen oder sonstige Gr\u00fcnde eine abschlie\u00dfende Ent \u00ad\nscheidung noch nicht zulassen, kann Ihnen ein Vor-\nschuss  gezahlt werden, wenn Ihr Leistungsanspruch \ndem Grunde nach besteht und zur Feststellung seiner \nH\u00f6he voraussichtlich l\u00e4ngere Zeit erforderlich ist. Sollte \nnoch nicht abschlie\u00dfend feststehen, ob Sie einen Leis \u00ad\ntungsanspruch haben, kann auch eine vorl\u00e4ufige \u00adEnt-\nscheidung  getroffen werden, wenn zur abschlie\u00dfen \u00ad\nden Feststellung der Anspruchsvoraussetzungen \nvoraussichtlich noch l\u00e4ngere Zeit erforderlich ist, die \nAnspruchsvoraussetzungen jedoch mit hinreichender \nWahrscheinlichkeit bereits vorliegen und Sie die Um \u00ad\nst\u00e4nde, die einer sofortigen abschlie\u00dfenden Entschei \u00ad\ndung entgegenstehen, nicht zu vertreten haben.\nVorsch\u00fcsse oder auf Grund einer vorl\u00e4ufigen Entschei \u00ad\ndung gezahlte Leistungen sind von Ihnen zu erstatten, \nwenn sich sp\u00e4ter herausstellen sollte, dass sie Ihnen \nnicht zustanden oder die Ihnen tats\u00e4chlich zustehen \u00ad\nden Leistungen \u00fcbersteigen.\nWo erhalten Sie Ausk\u00fcnfte?\n\u00dcber Ihren Antrag entscheidet allein die f\u00fcr Sie zust\u00e4n \u00ad\ndige Agentur f\u00fcr Arbeit. Diese veranlasst auch die  \u00dcber \u00ad\nweisungen an Sie und f\u00fchrt alle Leistungsunterlagen. \nWenden Sie sich bitte an das f\u00fcr Sie zust\u00e4ndige Service \nCenter, wenn Sie Fragen zur \u00dcberweisung haben oder \nAusk\u00fcnfte in Ihrer Leistungsangelegenheit w\u00fcnschen. \nDort kann Ihre Anfrage schnell bearbeitet werden.\n HINWEIS\nSie erreichen uns telefonisch von Montag bis  \nFreitag von 8:00 bis 18:00 Uhr .", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "60dbb6dd-65d3-435a-9f65-a4e43defb59d": {"__data__": {"id_": "60dbb6dd-65d3-435a-9f65-a4e43defb59d", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "82", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "fb0d044d-64ea-42c0-8542-5c9b605805d6", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "82", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "bcaef1ba48d0b4c2f213e6be6b4b2a7bc2e03ee7357c34bec965f79c0d402e1e"}}, "hash": "bcaef1ba48d0b4c2f213e6be6b4b2a7bc2e03ee7357c34bec965f79c0d402e1e", "text": "8311. Die Auszahlung der Leistung\nMitteilungen und Anfragen, die Sie an die Bundesagen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit in N\u00fcrnberg richten, werden an die f\u00fcr Sie \nzust\u00e4ndige Agentur f\u00fcr Arbeit zur Bearbeitung weiterge \u00ad\nleitet. Hieraus entstehen vermeidbare Verz\u00f6gerungen.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1860201c-3c10-47b4-ba5b-963bdec6a05c": {"__data__": {"id_": "1860201c-3c10-47b4-ba5b-963bdec6a05c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "83", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2e15caf3-49ca-4568-82c5-abf6cad876e0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "83", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "e47d4f82db252c6940598ad2bb04fd51c7e9f99054c1563efc31591909f67f17"}}, "hash": "6afea2adb41d3c9dfde39368ce361396a29188ff767bfbe5a600efb8245f377c", "text": "12. Datenschutz\n8412. Datenschutz\nDas Sozialgesetzbuch sch\u00fctzt Sie insbesondere vor \neiner unzul\u00e4ssigen Erhebung und Verarbeitung Ihrer \npers\u00f6nlichen Daten. Diese d\u00fcrfen nur dann erhoben, \nverarbeitet oder genutzt werden, wenn eine Rechtsvor \u00ad\nschrift das zul\u00e4sst oder Sie zugestimmt haben. Die \nAgentur f\u00fcr Arbeit ben\u00f6tigt Ihre Daten, um Ihren An \u00ad\nspruch auf Arbeitslosengeld feststellen und Ihnen ent \u00ad\nsprechende Leistungen zahlen zu k\u00f6nnen. Ihre Mitwir \u00ad\nkungspflicht ergibt sich aus den \u00a7\u00a7 60 ff. des Ersten \nBuches Sozialgesetzbuch (SGB I).\nWenn Sie Leistungen beantragt haben, werden die \n erforderlichen pers\u00f6nlichen Daten in Dateien/Akten er \u00ad\nfasst und gespeichert. Die Daten in den Akten werden \nsp\u00e4testens 10 Jahre  nach Abschluss des Leistungsver \u00ad\nfahrens gel\u00f6scht, automatisch gespeicherte Dateien \nteilweise bereits fr\u00fcher. \u00dcber Daten, die in manuell \noder automatisiert gef\u00fchrten Dateien gespeichert oder \nin Akten enthalten sind, k\u00f6nnen Sie Auskunft verlan \u00ad\ngen, sie berichtigen oder in den vom Gesetz genannten \nF\u00e4llen auch sperren oder l\u00f6schen lassen.\nErforderliche Daten \u00fcber Entgeltersatzleistungen bei \nanderen Sozialversicherungstr\u00e4gern k\u00f6nnen anlass -\nbezogen elektronisch durch die BA beim zust\u00e4ndigen \nTr\u00e4ger abgerufen werden. \u00dcber die vom Sozial -\nversicherungstr\u00e4ger bescheinigten Zeiten werden Sie \nschriftlich benachrichtigt.\nIhre pers\u00f6nlichen Daten werden im erforderlichen Um \u00ad\nfang auch zur Erf\u00fcllung anderer Aufgaben der Bundes \u00ad\nagentur f\u00fcr Arbeit und der Agenturen f\u00fcr Arbeit nach \ndem Sozialgesetzbuch genutzt. An Stellen au\u00dferhalb \nder Bundesagentur f\u00fcr Arbeit (z.  B. an Krankenkassen, \nRentenversicherungstr\u00e4ger oder andere Beh\u00f6rden)", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f06ba624-40c9-4f06-b169-1de18f7289b7": {"__data__": {"id_": "f06ba624-40c9-4f06-b169-1de18f7289b7", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "84", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3fa6b0e0-7286-4057-8e80-7c9c33cb0f97", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "84", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "78194fb58ccb530a086b628450bc09bfdb0075309961ddbfea32c7735f92693b"}}, "hash": "78194fb58ccb530a086b628450bc09bfdb0075309961ddbfea32c7735f92693b", "text": "85werden Ihre pers\u00f6nlichen Daten nur in dem Umfang \nweitergeleitet, der durch das Sozialgesetzbuch zuge \u00ad\nlassen ist. \u00c4rztliche und psychologische Gutachten \nsind von der \u00dcbersendung ausgenommen, wenn Sie \nder \u00dcbermittlung ausdr\u00fccklich widersprochen haben.\nWeitere datenschutzrechtliche Hinweise finden Sie \n unter \u00bb www.arbeitsagentur.de/datenerhebung\n13.  Der Nachweis des \nLeistungs  bezuges gegen -\n\u00fcber anderen Beh\u00f6rden\nDass Sie Arbeitslosengeld beziehen, k\u00f6nnen Sie mit \ndem Bewilligungsbescheid Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit und \ndem Nachweis \u00fcber die zuletzt an Sie \u00fcberwiesene \nLeistung (z.  B. Kontoauszug Ihrer Bank, Zahlungsan \u00ad\nweisung zur Verrechnung) nachweisen.13. Der Nachweis des Leistungs  bezuges", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "916a8c73-aa77-4090-94f8-68416f8e76b8": {"__data__": {"id_": "916a8c73-aa77-4090-94f8-68416f8e76b8", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "85", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "27f715f0-e1a6-42d3-b3c5-5340d22fa64b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "85", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "2b18bdeee799c0ebc67fd6a6dadab637f41b9c1b789e8397f84cffa3fe70ff93"}}, "hash": "2b18bdeee799c0ebc67fd6a6dadab637f41b9c1b789e8397f84cffa3fe70ff93", "text": "8614.  Steuerliche Folgen \ndes Leistungsbezuges, \nNachweis gegen\u00fcber \ndem Finanzamt\nDer Bezug von Arbeitslosengeld ist steuerfrei. Er wird \njedoch bei der Ermittlung des Steuersatzes ber\u00fcck \u00ad\nsichtigt, dem Ihr \u00fcbriges steuerpflichtiges Einkommen \nunterliegt (Progressionsvorbehalt). Hierbei wird der \nBetrag herangezogen, den Sie von Ihrer Agentur f\u00fcr \nArbeit erhalten haben. Er wird im Leistungsnachweis \nausgewiesen und an das Finanzamt gemeldet. Geben \nSie bitte deshalb diesen Betrag in Ihrer Einkommen \u00ad\nsteuererkl\u00e4rung an und f\u00fcgen Sie die Bescheinigung \nbei. Sofern Sie nicht bereits aus  anderen Gr\u00fcnden zur \nEinkommensteuer veranlagt werden und deshalb eine \nEinkommensteuererkl\u00e4rung abzugeben haben, sind \nSie zur Abgabe einer Einkommensteuererkl\u00e4rung je \u00ad\ndenfalls dann verpflichtet, wenn das Arbeitslosengeld, \ngegebenenfalls zusammen mit anderen dem Progres \u00ad\nsionsvorbehalt unterliegenden Leistungen (z.  B. Insol \u00ad\nvenzgeld, Kurzarbeitergeld), die Sie oder Ihre/Ihr nicht \ndauernd getrennt lebende/r Ehegattin/Ehegatte im \n selben Kalender  jahr erhalten haben, 410 Euro \u00fcber \u00ad\nsteigt. F\u00fcr Personen in eingetragenen Lebenspartner \u00ad\nschaften trifft dies ebenfalls zu.\nWerden an Stelle der Bei  tr\u00e4ge zur gesetzlichen \n Kranken, Pflege- und Renten  versicherung Beitr\u00e4ge zur \nprivaten Versicherung \u00fcbernommen, werden diese \nebenfalls dem Finanzamt  gemeldet. Solche Beitr\u00e4ge \nsind Sonderausgaben, die  bei der Ermittlung des \nsteuer  lichen Einkommens abgezogen werden. \nDie von der Agentur f\u00fcr Arbeit \u00fcbernommenen Bei -\ntr\u00e4ge mindern den Abzugsbetrag; sie sind in der Ein \u00ad\nkommensteuererkl\u00e4rung anzugeben.14. Steuerliche Folgen des Leistungsbezuges", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d890d729-1721-42ae-a4e5-fdedba35ee46": {"__data__": {"id_": "d890d729-1721-42ae-a4e5-fdedba35ee46", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "86", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "7a7bbfdf-cf48-4c35-a07d-77518a37a6bd", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "86", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "23d37f43156d20ea80110c6938d588c8176e012ce084e19b2bb7e62cd6fb552e"}}, "hash": "cf6bf1a10da4bde98c058308dc3ae32e9495d5a9f49f1743418e4c1250b4a954", "text": "8714. Steuerliche Folgen des Leistungsbezuges\n HINWEIS\nN\u00e4heres \u00fcber die steuerlichen Auswirkungen des \n Bezuges von Arbeitslosengeld erfahren Sie von Ihrem \nFinanzamt.\nNachweis gegen\u00fcber dem Finanzamt\nNach Ablauf jedes Kalenderjahres, in dem Sie Leistun \u00ad\ngen bezogen haben, \u00fcbertr\u00e4gt Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit \nbis zum letzten Tag des Monats Februar die Daten \n\u00fcber die im Vorjahr gew\u00e4hrten Leistungen (einschlie\u00df \u00ad\nlich der \u00fcbernommenen Beitr\u00e4ge zur privaten Kranken \u00ad\nversicherung und Altersvorsorge) sowie die Dauer des \nLeistungsbezuges automatisiert an die Finanz -\nverwaltung. Im Anschluss an die \u00dcbermittlung erhalten \nSie ohne besondere Aufforderung jeweils einen Leis \u00ad\ntungsnachweis und einen Nachweis \u00fcber die an die \nFinanz  verwaltung gemeldeten  Daten. In diesen Nach \u00ad\nweisen sind alle dem Progressions  vorbehalt unter -\nliegenden Leistungen (z.  B. Arbeits  losengeld und \nInsolvenz  geld) sowie die \u00fcbernommenen Beitr\u00e4ge \nzur privaten Krankenversicherung und Altersvorsorge \nenthalten.  \nBitte bewahren Sie diese Nachweise daher gut auf.\n BITTE BEACHTEN SIE\nZur \u00dcbertragung der gew\u00e4hrten Leistungen \nan die Finanzverwaltung wird Ihre Steuer-\nIdentifikationsnummer ben\u00f6tigt. Bitte geben \nSie diese im Antrag auf Arbeitslosengeld \nan. Wenn Sie Ihre Steuer-Identifikations \u00ad\nnummer nicht im Leistungsantrag angeben, \nist die Agentur f\u00fcr Arbeit berechtigt, diese \nbei der Finanzverwaltung zu erfragen. \nDies f\u00fchrt ggf. zu Verz\u00f6gerungen bei der", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "6b09156c-aa6c-4faf-b008-f8d346f2d333": {"__data__": {"id_": "6b09156c-aa6c-4faf-b008-f8d346f2d333", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "87", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b6d3d76e-546f-4fb1-920e-6744ddba88f7", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "87", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "9d40beeb45cbc6ec2c89d07febe4c0ad6ff29eccc3625072fef9b24c3502df5f"}}, "hash": "9d40beeb45cbc6ec2c89d07febe4c0ad6ff29eccc3625072fef9b24c3502df5f", "text": "88Daten\u00fcbermittlung an die Finanzverwaltung \nund der Versendung Ihres Leistungsnach -\nweises!\nWenn Sie das Online-Angebot der Bundesagentur f\u00fcr \nArbeit nutzen, k\u00f6nnen Sie eine Zweitschrift eines \n Leistungsnachweises \u00fcber Ihre eServices aus  drucken. \nF\u00fcr eine mehr als 5  Jahre zur\u00fcckliegende Zeit ist ein \nErsatz des Leistungsnachweises nicht m\u00f6glich.14. Steuerliche Folgen des Leistungsbezuges", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "5b8f5faf-196b-4952-8c8f-f586e5bb3a05": {"__data__": {"id_": "5b8f5faf-196b-4952-8c8f-f586e5bb3a05", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "88", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b7a340f2-9fcd-4a5c-b9e6-438338489a9b", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "88", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "e19196a7ece3b48a22d222eb752ebaf9fb2c060f3a6c0061cb3767bbb164a977"}}, "hash": "e19196a7ece3b48a22d222eb752ebaf9fb2c060f3a6c0061cb3767bbb164a977", "text": "8915. Bescheide und Rechts  behelfe\n15.  Bescheide und Rechts  behelfe\nDie Entscheidung \u00fcber die von Ihnen beantragte Leis \u00ad\ntung und jede sp\u00e4tere \u00c4nderung teilt Ihnen die f\u00fcr Sie \nzust\u00e4ndige Agentur f\u00fcr Arbeit schriftlich mit. Einen \nschriftlichen Bescheid erhalten Sie auch,\n\u2022 wenn Ihrem Antrag nicht oder nicht in vollem Umfang \nentsprochen werden kann,\n\u2022 wenn das Arbeitslosengeld vermindert oder die Zah \u00ad\nlung ganz eingestellt werden muss,\n\u2022 wenn Sie die Leistung zu Unrecht erhalten und zu \u00ad\nr\u00fcckzuzahlen haben.\nSollten Sie mit einer Entscheidung Ihrer Agentur f\u00fcr \n Arbeit nicht einverstanden sein, k\u00f6nnen Sie innerhalb \neines Monats nach Bekanntgabe der Entscheidung  \nWiderspruch  einlegen. Der Widerspruch muss bei der \nAgentur f\u00fcr Arbeit, die den Bescheid erlassen hat, \nschriftlich oder in elektronischer Form eingelegt oder \ndort pers\u00f6nlich zur Niederschrift erkl\u00e4rt werden. N\u00e4he \u00ad\nres entnehmen Sie bitte der Rechtsbehelfsbelehrung \ndes Bescheides gegen den Sie Widerspruch erheben \nm\u00f6chten. Er bewirkt, dass die Entscheidung der Agen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit nochmals \u00fcberpr\u00fcft wird.\nKann Ihrem Widerspruch nicht oder nicht in vollem Um \u00ad\nfang abgeholfen werden, so erhalten Sie einen schrift -\nlichen Widerspruchsbescheid, gegen den Sie Klage er \u00ad\nheben k\u00f6nnen. Bei welchem Gericht, innerhalb welcher \nFrist und in welcher Form die Klage einzureichen ist, \nk\u00f6nnen Sie der mit dem Widerspruchsbescheid  er\u00ad\nteilten Rechtsbehelfsbelehrung entnehmen.\nIm Falle einer Klage muss Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit dem \nSozialgericht generell die vollst\u00e4ndigen Leistungsunter \u00ad\nlagen \u00fcbersenden. \u00c4rztliche und psychologische Gut \u00ad\nachten in diesen Leistungsunterlagen werden von der \n\u00dcbersendung nur dann ausgenommen, wenn Sie der \n\u00dcbermittlung ausdr\u00fccklich widersprochen haben.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ecd2fa0d-ef9d-43f2-ab56-7683730050bd": {"__data__": {"id_": "ecd2fa0d-ef9d-43f2-ab56-7683730050bd", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "89", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9ffde35f-f637-4943-9d43-172cb443ed27", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "89", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "48cb6cbc67946b52076c7d54ce2cfb0c5a8acde3b56a48d23265920cabda206e"}}, "hash": "14e8d8bb5be1613b8cf411024c2f0fdf5fc90eb87bded285a5795a285286994f", "text": "16. Weitere Hilfen\n9016. Weitere Hilfen\nTeilarbeitslosengeld\nWenn Sie teilarbeitslos sind, besteht die M\u00f6glichkeit \nTeilarbeitslosengeld zu beziehen. Sie sind teilarbeits \u00ad\nlos, wenn Sie eine versicherungspflichtige Besch\u00e4fti \u00ad\ngung, die Sie neben mindestens einer weiteren ver -\nsicherungspflichtigen Besch\u00e4ftigung ausge\u00fcbt haben, \nverloren haben und eine versicherungspflichtige \n Besch\u00e4ftigung suchen. Weitere Informationen hierzu \nerhalten Sie bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit und \u00fcber \ndas \u00bb Merkblatt 1  a f\u00fcr Teilarbeitslose, dass Sie bei \n Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit erhalten oder unter  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de  abrufen k\u00f6nnen. \nArbeitslosigkeit soll verhindert oder beendet werden\nWie bei der Schadensversicherung gilt auch in der Arbeits \u00ad\nlosenversicherung der Grundsatz: Schadensverh\u00fctung \ngeht vor Schadensverg\u00fctung. In der Praxis bedeutet \ndies: Die Vermittlung in Arbeit oder Berufsaus  bildung \nsowie Leistungen der aktiven Arbeitsf\u00f6rderung (hier \u00ad\nzu geh\u00f6ren beispielsweise die F\u00f6rderung der Berufs -\nausbildung, der beruflichen Weiterbildung und der Teil -\nhabe von Menschen mit Behinderung am Arbeitsleben) \ngehen vor.\nIhre Agentur f\u00fcr Arbeit wird Ihre eigenen Bem\u00fchungen, \neine Arbeits- oder Berufsausbildungsstelle zu erhalten, \nunterst\u00fctzen. So kann sie unter bestimmten Voraus -\nsetzungen finanzielle Hilfen zur F\u00f6rderung der Auf-\nnahme einer versicherungspflichtigen Besch\u00e4ftigung \noder selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit leisten. Wichtig ist dabei, \ndass Sie diese Hilfen vor der Arbeits  aufnahme, dem \nEintritt in ein Ausbildungsverh\u00e4ltnis oder der Aufnahme", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f793a274-2ac1-4881-ae20-3f88290ee420": {"__data__": {"id_": "f793a274-2ac1-4881-ae20-3f88290ee420", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "90", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "59247bc3-3921-45e3-a14b-9b9e6c4dbcc0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "90", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "4019b58e47a708733e15dcb6b2ea91b65c95e36e58374cc64203150c934b6143"}}, "hash": "eff025f15381489a11228bd0718aa44754fe0b1ff832c2b94bbb9ed4bda5178b", "text": "9116. Weitere Hilfen\neiner selbst\u00e4ndigen T\u00e4tig  keit bzw. bevor  die Kosten \nentstanden sind, bean  tragen.\n HINWEIS\nN\u00e4heres entnehmen Sie bitte dem \u00bb Merkblatt 3 \n\u201eF\u00f6rder  leistungen \u2013 Leistungen zur F\u00f6rderung der \nberuflichen \u00adIntegration\u201c , das Sie bei Ihrer Agentur f\u00fcr \nArbeit erhalten k\u00f6nnen.\nHinweise f\u00fcr Arbeitslose, die keine Leistungen be -\nziehen:\nWenn Sie kein Arbeitslosengeld beziehen, aber die \nDienstleistungen der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit in \n Anspruch nehmen, gelten die unter \u00bb 8.1 und \u00bb 8.2 in \ndiesem Merkblatt aufgef\u00fchrten Aussagen zu Melde- \nund Mitwirkungs- sowie Mitteilungspflicht entspre \u00ad\nchend. Das bedeutet insbesondere, dass Sie verpflich \u00ad\ntet sind, sich bei Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit pers\u00f6nlich zu \nmelden und ggf. zu einer \u00e4rztlichen und psychologi \u00ad\nschen Untersuchung zu erscheinen, wenn Ihre Agentur \nf\u00fcr Arbeit Sie dazu auffordert. Sie m\u00fcssen die f\u00fcr eine \nVermittlung erforderlichen Ausk\u00fcnfte erteilen, Unterla \u00ad\ngen vorlegen und alle \u00c4nderungen zu diesen Angaben \nunaufgefordert  und sofort mitteilen .\nAu\u00dferdem m\u00fcssen Sie alle M\u00f6glichkeiten nutzen, um \nIhre Besch\u00e4ftigungslosigkeit zu beenden. Die Bundes \u00ad\nagentur f\u00fcr Arbeit erwartet daher, dass Sie insbeson -\ndere die Verpflichtungen, die in der Eingliederungsver \u00ad\neinbarung festgelegt oder als Eigenbem\u00fchungen fest \u00ad\ngesetzt wurden, erf\u00fcllen. Dies schlie\u00dft gegebenenfalls \nauch die Teilnahme an erforderlichen Ma\u00dfnahmen zur \nAktivierung und beruflichen Eingliederung ein.\nDenken Sie bitte daran, dass Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit die \nArbeitsvermittlung f\u00fcr einen Zeitraum von zw\u00f6lf Wo \u00ad\nchen einstellen kann (Vermittlungssperre), wenn Sie", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "790a43d4-16e9-4911-83fd-c386c7e1905f": {"__data__": {"id_": "790a43d4-16e9-4911-83fd-c386c7e1905f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "91", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c854fdd0-aad2-4cda-9432-c221046d6a05", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "91", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "f30d619d9e45c88eb3179091487fcae5ac3bcc64a30fe4ded0e71e403f62a7b3"}}, "hash": "f30d619d9e45c88eb3179091487fcae5ac3bcc64a30fe4ded0e71e403f62a7b3", "text": "16. Weitere Hilfen\n92als Arbeitsuchende/r oder Arbeitslose/r ohne Leistungs \u00ad\nbezug Ihren Mitwirkungspflichten oder Pflichten aus der \nEingliederungsvereinbarung bzw. den festgesetzten \nEigen  bem\u00fchungen nicht nachkommen. Diese Vermitt \u00ad\nlungssperre kann f\u00fcr Sie nachteilige  Wirkungen in \n Ihrer Versicherungsbiographie  haben, da f\u00fcr diesen \nZeitraum keine Zeiten der Arbeitslosigkeit an die Ren \u00ad\ntenversicherung gemeldet werden. Auch bei erneuter \nArbeitslosmeldung nach der Vermittlungssperre kann \neine Anrechnung f\u00fcr die Zukunft nur erfolgen, wenn Sie \nsich w\u00e4hrend der Vermittlungssperre fortlaufend und \nernsthaft um Arbeit bem\u00fchen und dies gegen\u00fcber dem \nzust\u00e4ndigen Rentenversicherungstr\u00e4ger  direkt nach \u00ad\nweisen (beachten Sie bitte auch die Ausf\u00fchrungen zur \nRentenversicherung in \u00bb Abschnitt  9).\n HINWEIS\nWeitere Hinweise finden Sie im \u00bb Faltblatt \u201eArbeit -\nsuchende und Arbeitslose ohne Anspruch auf \nArbeits  losengeld\u201c .\nMa\u00dfnahmen \u00adzur\u00adAktivierung \u00ad und \u00ad beruflichen \u00ad Ein-\ngliederung\nWenn Sie bei Ihrer beruflichen Eingliederung Unterst\u00fct \u00ad\nzungsleistungen ben\u00f6tigen, k\u00f6nnen Sie von Ihrer Agen \u00ad\ntur f\u00fcr Arbeit in eine f\u00fcr Ihre Bed\u00fcrfnisse ausgerichtete \nMa\u00dfnahme mit folgender Zielsetzung zugewiesen wer \u00ad\nden oder einen Aktivierungs- und Vermittlungsgut \u00ad\nschein erhalten:\n\u2022 Heranf\u00fchrung an den Ausbildungs- und Arbeitsmarkt \nsowie Feststellung, Verringerung und Beseitigung \nvon Vermittlungshemmnissen \n\u2022 Vermittlung in eine versicherungspflichtige Besch\u00e4fti \u00ad\ngung \n\u2022 Heranf\u00fchrung an eine selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit \n\u2022 Stabilisierung einer Besch\u00e4ftigungsaufnahme", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c3414dcb-efdb-4f49-b677-3e62f97afa67": {"__data__": {"id_": "c3414dcb-efdb-4f49-b677-3e62f97afa67", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "92", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b74c9bb7-aa11-4af8-a5ba-71aeca3678ec", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "92", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "276a577f64d1214bbe3c47afa91e9c56dd4e0e2a33fd5a51f0bdcb25476af996"}}, "hash": "276a577f64d1214bbe3c47afa91e9c56dd4e0e2a33fd5a51f0bdcb25476af996", "text": "9316. Weitere Hilfen\nHaben Sie einen Anspruch auf Arbeitslosengeld, k\u00f6n \u00ad\nnen Sie bei Vorliegen bestimmter Voraussetzungen \n einen Aktivierungs- und Vermittlungsgutschein zur \n Beauftragung eines Tr\u00e4gers der privaten Arbeitsver \u00ad\nmittlung mit der Vermittlung in eine versicherungs \u00ad\npflichtige Besch\u00e4ftigung verlangen.\nEine notwendige Vermittlung beruflicher Kenntnisse \nund F\u00e4higkeiten im Rahmen der Ma\u00dfnahmen zur \n Aktivierung und beruflichen Eingliederung darf die \nDauer von acht Wochen nicht \u00fcberschreiten.\nWerden Ma\u00dfnahmen oder Teile von Ma\u00dfnahmen bei \noder von einem Arbeitgeber durchgef\u00fchrt, d\u00fcrfen \n diese jeweils die Dauer von sechs Wochen nicht \u00fcber \u00ad\nsteigen.\nBei Langzeitarbeitslosen oder Arbeitslosen, deren be -\nrufliche Eingliederung auf Grund von schwerwiegen \u00ad\nden Vermittlungshemmnissen besonderes erschwert \nist, kann diese Dauer jeweils bis zu zw\u00f6lf Wochen be \u00ad\ntragen.\nBerufliche \u00adWeiterbildung\nArbeitnehmerinnen/Arbeitnehmer k\u00f6nnen bei Teil -\nnahme an Ma\u00dfnahmen der beruflichen Weiterbildung \ngef\u00f6rdert werden, wenn die Teilnahme notwendig ist, um\n\u2022 sie bei Arbeitslosigkeit beruflich einzugliedern oder\n\u2022 eine konkret drohende Arbeitslosigkeit abzuwenden.\nDer nachtr\u00e4gliche Erwerb eines Berufsabschlusses \nwird durch \u00dcbernahme der Weiterbildungskosten \n gef\u00f6rdert.\nWenn die pers\u00f6nlichen und sonstigen Voraussetzun \u00ad\ngen erf\u00fcllt sind, k\u00f6nnen die Vermittlungs- und Be -\nratungsfachkr\u00e4fte der Agenturen f\u00fcr Arbeit Bildungs \u00ad\ngutscheine f\u00fcr individuell festgestellte Qualifizierungs \u00ad", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "6939ec2d-ff84-48de-850b-ca4e6e05c597": {"__data__": {"id_": "6939ec2d-ff84-48de-850b-ca4e6e05c597", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "93", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "80742cf4-8b38-4bf9-8abb-8e9662c7c5cb", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "93", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "4d9c9e1995e8c636dd5e8464b369c2d217536cfb33b43d5a26434b5a7b8c2d04"}}, "hash": "ea6a1abde29cda7504fb378cd7cb7e75a1fd332aa2643082440d8dd6d2d4b4d3", "text": "16. Weitere Hilfen\n94bedarfe aush\u00e4ndigen. Der Bildungsgutschein weist \naus, welche Weiterbildungskosten und ob Leistungen \nzum Lebensunterhalt f\u00fcr die Dauer der Ma\u00dfnahme \nzuge  sichert werden.\nZu den Weiterbildungskosten geh\u00f6ren die durch die \nWeiterbildung unmittelbar entstehenden\n\u2022 Lehrgangskosten und Kosten f\u00fcr eine notwendige \nEignungsfeststellung,\n\u2022 Fahrkosten,\n\u2022 Kosten f\u00fcr die erforderliche ausw\u00e4rtige Unterbrin \u00ad\ngung und Verpflegung,\n\u2022 Kosten f\u00fcr die Betreuung von Kindern.\nBei Weiterbildungen, die vor Ablauf des 31.12.2023 \n beginnen und zu einem Abschluss in anerkannten Aus \u00ad\nbildungsberufen mit mindestens zweij\u00e4hriger Dauer \nf\u00fchren, k\u00f6nnen Sie eine Weiterbildungspr\u00e4mie er -\nhalten. Diese betr\u00e4gt f\u00fcr erfolgreiche Zwischen -\npr\u00fcfungen bei Umschulungen 1.000 Euro. Voraus -\nsetzung ist, dass in den jeweiligen Berufsgesetzen \noder Ausbildungsverordnungen eine Zwischen  pr\u00fcfung \nvorgesehen ist. Die Pr\u00e4mie f\u00fcr das Bestehen der Ab \u00ad\nschlusspr\u00fcfung bei Umschulungen bzw. der Externen-/\nNichtsch\u00fclerpr\u00fcfung betr\u00e4gt 1.500 Euro.\nBei Teilnahme an einer zugelassenen Ma\u00dfnahme k\u00f6n \u00ad\nnen Sie als Entgeltersatz Arbeitslosengeld bei beruf -\nlicher Weiterbildung erhalten (siehe \u00bb Abschnitt 5 ).\n HINWEIS\nN\u00e4here Einzelheiten zum Bildungsgutschein, zu den \nAnspruchsvoraussetzungen, zur \u00dcbernahme von Wei \u00ad\nterbildungskosten und \u00fcber das Arbeitslosengeld w\u00e4h \u00ad\nrend einer Weiterbildung entnehmen Sie bitte dem \n\u00bb Merkblatt \u00ad6\u00ad\u201eF\u00f6rderung \u00adder\u00adberuflichen \u00adWeiterbil -\ndung\u201c , das Ihnen auf Wunsch gerne von Ihrer Agentur \nf\u00fcr Arbeit ausgeh\u00e4ndigt wird. \u00dcber die Leistungen zur", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "122a4f7b-6925-4616-aa13-72582902da6f": {"__data__": {"id_": "122a4f7b-6925-4616-aa13-72582902da6f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "94", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d574c46f-7405-4c11-b0c7-4042da9998de", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "94", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "a867ef881fbec549cf9707bd4883583676cf0b0da578e976e226b83a51200418"}}, "hash": "5748a2b801b9729db8e9752e4eb5546ebad56f30fc1d1ba7d86b11b71c55d4c6", "text": "9516. Weitere Hilfen\nTeilhabe am Arbeitsleben f\u00fcr Personen, deren Aussich \u00ad\nten, am Arbeitsleben teilzuhaben oder weiter teilzu -\nhaben, wegen Art oder Schwere ihrer Behinderung \nnicht nur vor\u00fcbergehend wesentlich gemindert sind, \n informiert Sie das \u00bb Merkblatt 12 \u201eF\u00f6rderung der \nTeilhabe am Arbeitsleben\u201c .\n LINK\nDiese Merkbl\u00e4tter sind auch im Internet abrufbar unter: \n\u00bb www.arbeitsagentur.de .\nGr\u00fcndungszuschuss zur F\u00f6rderung der Aufnahme \neiner selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit\nZur Sicherung des Lebensunterhalts und zur sozialen \nSicherung k\u00f6nnen Sie in der Zeit nach der Existenz \u00ad\ngr\u00fcndung einen Gr\u00fcndungszuschuss erhalten. \nDer Gr\u00fcndungszuschuss ist eine Ermessensleistung \nder aktiven Arbeitsf\u00f6rderung, auf die kein Rechts -\nanspruch besteht. \nDer Zuschuss kann gezahlt werden, wenn die selb \u00ad\nst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit voraussichtlich zu einer dauerhaften \nberuflichen Integration f\u00fchrt. Falls die M\u00f6glichkeit be \u00ad\nsteht, anstelle der Existenzgr\u00fcndung eine unbefristete \nversicherungspflichtige Besch\u00e4ftigung aufzunehmen, \ndie Ihrer Qualifikation entspricht, hat diese Vorrang. \nVor der Antragstellung sollte unbedingt mit der \n zust\u00e4ndigen Agentur f\u00fcr Arbeit Kontakt aufgenommen \nund in einem Beratungsgespr\u00e4ch gekl\u00e4rt werden, ob \neine F\u00f6rderung m\u00f6glich ist.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "fd52db28-48ad-4c8a-9395-c125d845a1c0": {"__data__": {"id_": "fd52db28-48ad-4c8a-9395-c125d845a1c0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "95", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8d42a664-7ea3-4d82-a0ca-af8c0d798038", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "95", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "6fbdd3e710ccb34260162580d536aec26927470a7dfee8861b1c7f573b40fb4d"}}, "hash": "6fbdd3e710ccb34260162580d536aec26927470a7dfee8861b1c7f573b40fb4d", "text": "16. Weitere Hilfen\n96Die wichtigsten F\u00f6rdervoraussetzungen\nEin Gr\u00fcndungszuschuss kann grunds\u00e4tzlich gezahlt \nwerden, wenn Sie bis zur Aufnahme der selbst\u00e4ndigen \nT\u00e4tigkeit noch einen Anspruch auf Arbeitslosengeld \nvon mindestens 150 Tagen haben.\nAusnahme:  Menschen mit Behinderungen k\u00f6nnen \n einen Gr\u00fcndungszuschuss auch dann erhalten, wenn \nsie einen Anspruch von weniger als 150 Tagen oder \nkeinen Anspruch auf Arbeitslosengeld haben.\nDie selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit muss hauptberuflich aus -\nge\u00fcbt werden und zur Beendigung der Arbeitslosigkeit \nf\u00fchren, also mindestens 15 Stunden w\u00f6chentlich um \u00ad\nfassen.\nEine fachkundige Stelle muss das Existenzgr\u00fcndungs \u00ad\nvorhaben begutachten und die Tragf\u00e4higkeit der Exis \u00ad\ntenzgr\u00fcndung best\u00e4tigen.\nAu\u00dferdem m\u00fcssen Sie Ihre Kenntnisse und F\u00e4hig -\nkeiten zur Aus\u00fcbung der selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit dar \u00ad\ngelegt haben.\nDauer und H\u00f6he des Gr\u00fcndungszuschusses\nDer Gr\u00fcndungszuschuss wird in zwei Phasen geleistet.\nF\u00fcr sechs Monate wird der Zuschuss in H\u00f6he des zu \u00ad\nletzt bezogenen Arbeitslosengeldes zur Sicherung des \nLebensunterhalts und monatlich 300 Euro zur sozialen \nSicherung gew\u00e4hrt.\nF\u00fcr weitere neun Monate k\u00f6nnen 300 Euro pro Monat \nzur sozialen Absicherung gew\u00e4hrt werden, wenn eine \nintensive Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit und hauptberufliche unter \u00ad\nnehmerische Aktivit\u00e4ten dargelegt werden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9619be69-e503-44c4-b9bc-4328ea9e0660": {"__data__": {"id_": "9619be69-e503-44c4-b9bc-4328ea9e0660", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "96", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "fedc44dc-7361-4f0a-ab42-f43140bf7235", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "96", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "29aa279e1e9b7b7bb8eb41ad3317eba706eb5a9d8c1f94c8b32d6233f108417f"}}, "hash": "29aa279e1e9b7b7bb8eb41ad3317eba706eb5a9d8c1f94c8b32d6233f108417f", "text": "9716. Weitere Hilfen\nDer Gr\u00fcndungszuschuss kann l\u00e4ngstens bis zum \n Erreichen der Regelaltersgrenze f\u00fcr die Altersrente \n gezahlt werden. Mit Beginn des folgenden Monats \n entf\u00e4llt der Anspruch.\nWeitere Informationen finden Sie auf  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de\nAls Existenzgr\u00fcnder k\u00f6nnen Sie den Schutz der \nArbeits  losenversicherung unter bestimmten Voraus \u00ad\nsetzungen erhalten. \n HINWEIS\nHinweise finden Sie im \u00bb Merkblatt \u201eHinweise zum \nVersicherungspflichtverh\u00e4ltnis \u00adauf\u00adAntrag \u00ad in \u00ad der \u00ad\nArbeits  losenversicherung\u201c . \nInsolvenzgeld\nFalls Ihr letzter Arbeitgeber seine Zahlungen einstellen \nmusste, haben Sie m\u00f6glicherweise noch Anspr\u00fcche \nauf r\u00fcckst\u00e4ndiges Arbeitsentgelt. In diesem Falle \n k\u00f6nnen Sie unter bestimmten Voraussetzungen \nInsolvenz  geld beanspruchen. Auf das Insolvenzgeld \nwird das f\u00fcr denselben Zeitraum gezahlte Arbeits -\nlosengeld angerechnet. Der Antrag auf Insolvenzgeld \nist grunds\u00e4tzlich innerhalb einer Ausschlussfrist von \n2 Monaten nach der Er\u00f6ffnung des Insolvenz -\nverfahrens oder dessen Abweisung mangels Masse \noder der vollst\u00e4ndigen Beendigung der Betriebs -\nt\u00e4tigkeit zu stellen. Wird die Ausschlussfrist schuldlos \nvers\u00e4umt, kann der Antrag noch innerhalb von zwei \nMonaten nach Wegfall der Hinderungsgr\u00fcnde gestellt \nwerden.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "051c1547-9fc6-43da-9ec0-b3735b145074": {"__data__": {"id_": "051c1547-9fc6-43da-9ec0-b3735b145074", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "97", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8a7b9a8c-f121-4ffc-8760-30ad45904188", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "97", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "1f146b2a4271115b86b29c18aec43f1baa295ec4e4c844faf6b6c201adc4f581"}}, "hash": "1f146b2a4271115b86b29c18aec43f1baa295ec4e4c844faf6b6c201adc4f581", "text": "16. Weitere Hilfen\n98 HINWEIS\nAuch Insolvenzgeld k\u00f6nnen Sie bequem unter  \n\u00bb www.arbeitsagentur.de/eservices  \u00bb \u201eInsolvenz -\ngeld beantragen\u201c online beantragen. \u00dcber Einzelhei \u00ad\nten k\u00f6nnen Sie sich im \u00bb Merkblatt \u201e  Insolvenzgeld\u201c  \ninformieren, das Ihnen in Ihrer  Agentur f\u00fcr Arbeit aus \u00ad\ngeh\u00e4ndigt wird.\nB\u00fcrgergeld, Grundsicherung f\u00fcr  Arbeitsuchende\nWenn Arbeitslosengeld nicht, vor\u00fcbergehend nicht \noder nicht in ausreichender H\u00f6he gew\u00e4hrt wird, kann \nein Anspruch auf Leistungen der Grundsicherung f\u00fcr \nArbeitsuchende (B\u00fcrgergeld) be  stehen. \n HINWEIS\nBeachten Sie hierzu das \u00bb Merkblatt B\u00fcrgergeld  \u2013 \nGrundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende \u2013 SGB II .\nF\u00fcr Leistungen zur Sicherung des Lebensunterhaltes \nist eine Antragstellung erforderlich. Um Nachteile zu \nvermeiden, stellen Sie den Antrag gegebenenfalls \n umgehend. Der Antrag ist bei dem f\u00fcr Sie zust\u00e4ndigen \nJobcenter zu stellen. Zust\u00e4ndig ist das Jobcenter, in \ndessen Bezirk Sie Ihren gew\u00f6hnlichen Aufenthalt \n haben.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e19abe56-76cc-4fb1-b59d-4c64e983ddb0": {"__data__": {"id_": "e19abe56-76cc-4fb1-b59d-4c64e983ddb0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "98", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "13bca8d9-d50b-4a51-86d1-5abfb9a7cfc0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "98", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "143d49e0297e042d45f1fc7fb1084e8586b2117d12516f97bfcae867931e86d8"}}, "hash": "143d49e0297e042d45f1fc7fb1084e8586b2117d12516f97bfcae867931e86d8", "text": "9917. Stichwortverzeichnis\n17. Stichwortverzeichnis\nA\nAbfindung  55, 61, 65\nAblehnung  57\nAktivierungs- und Vermitt \u00ad\nlungsgutschein  92\nAltersrente  60, 66\nAltersversorgung  73\n\u00c4nderungen der Lohn -\nsteuerklasse  45\nAnrechnungszeit (Renten \u00ad\nversicherung)  74\nAnschriften\u00e4nderung  25, \n66\nAnspruchsdauer  33, 35\nAnwartschaftszeit  30\nArbeitgeberleistungen  61\nArbeitsablehnung  55, 57\nArbeitsaufnahme  20, 65, \n90\nArbeitsbedingungen  23, \n57\nArbeitsbescheinigung  31, \n41\nArbeitsentgelt  39\nArbeitsgerichtliches Ver -\nfahren  41\nArbeitslosigkeit  13, 15, 30\nArbeitslosigkeit ohne \n Leistungsbezug  74\nArbeitslosmeldung  13\nArbeitsuchendmeldung  13, \n56\nArbeitsunf\u00e4higkeit  27, 63, \n66Arbeitszeit  41, 75, 78\n\u00c4rztliche Untersuchung \n56, 63\nAufenthaltstitel  26\nAufhebungsvertrag  55, 59\nAufnahme einer Besch\u00e4fti \u00ad\ngung  18, 23, 90\nAusk\u00fcnfte  82\nausl\u00e4ndische/r Arbeit -\nnehmerIn  26\nAusl\u00e4ndische Versiche \u00ad\nrungszeiten  32\nAus\u00fcbung einer Erwerbs -\nt\u00e4tigkeit  26\nAuszahlung der Leistung 80\nAuszahlungsgeb\u00fchren  81\nB\nBeendigung des Besch\u00e4fti \u00ad\ngungsverh\u00e4ltnisses  55\nBehinderung  49\nBemessung  40\nBerechnungsgrundla \u00ad\ngen 38\nBerufliche Weiterbildung 52, \n93\nBerufsausbildung  49, 90\nBerufsausbildungsbeihilfe \n60\nBesch\u00e4ftigung  18, 22, 60\nBesch\u00e4ftigungsaufnahme \n66, 92\nBesch\u00e4ftigungssuche im \nAusland  22", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4e3273b5-f451-463f-beb2-5e9676796065": {"__data__": {"id_": "4e3273b5-f451-463f-beb2-5e9676796065", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "99", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "27af1eaa-cbef-496c-a50a-60e39072b571", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "99", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "c5c57d5aa2e4653f8a08b1eecd6a983b2f383a248bed72c5cb745b512a3932d7"}}, "hash": "c5c57d5aa2e4653f8a08b1eecd6a983b2f383a248bed72c5cb745b512a3932d7", "text": "17. Stichwortverzeichnis\n100Bewilligungsbescheid  38, \n85\nBildungsgutschein  52, 93\nB\u00fcrgergeld  36, 50, 59, 62, \n65, 98\nD\nDatenschutz  84\nE\nEigenbem\u00fchungen  21, 56, \n58\nEinkommen  68, 86\nEinkommensteuererkl\u00e4rung \n86\nElterngeld  42, 60\nEntlassungsentsch\u00e4digung \n61, 65\nErh\u00f6hter Leistungssatz  48\nErl\u00f6schen des Anspruchs \n36, 37\nErstattungspflicht  68\nErziehungsgeld  42\nErziehungsgemeinschaft  \n58\nF\nFaktorverfahren  44, 67\nFamilienkasse  49\nFr\u00fchzeitige Arbeitsuchend \u00ad\nmeldung  14\nG\nGrenzg\u00e4nger  16\nGrundsicherung  36, 50, \n59, 98\nGr\u00fcndungszuschuss  36, \n95H\nH\u00f6he der Leistung  38\nI\nInsolvenzgeld  97\nK\nKinder  49\nKinderfreibetrag  49, 67\nKindergeld  49\nKlage  89\nKnappschaftsausgleichs -\nleistung  60\nKrankengeld / Krankentage \u00ad\ngeld 32, 60\nKrankenversicherung  71\nKrankheit  63, 66\nK\u00fcndigung  55, 58\nK\u00fcndigungsfrist  61\nKurzarbeitergeld  30, 40\nL\nLangj\u00e4hrige Betriebszu -\ngeh\u00f6rigkeit  55\nLeistungsentgelt  44\nLeistungsfortzahlung  28\nLeistungsnachweis  86\nLeistungssatz  44, 48\nLohnsteuerklasse  44\nL\u00f6sung des Besch\u00e4ftigungs \u00ad\nverh\u00e4ltnisses  55\nM\nMa\u00dfnahmeablehnung / \nMa\u00dfnahmeabbruch  55, \n56\nMa\u00dfnahmen der beruflichen \nWeiterbildung  24, 52, \n54, 55, 90, 93", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f54d852f-f49b-4642-9e2f-94972cd96df7": {"__data__": {"id_": "f54d852f-f49b-4642-9e2f-94972cd96df7", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "100", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c6a95240-6e9a-4fbc-bf60-9cb405357af0", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "100", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "7101fae278449f2f0edb5d0405165b7f3cb6690bf471f94186ddbfddca676970"}}, "hash": "7101fae278449f2f0edb5d0405165b7f3cb6690bf471f94186ddbfddca676970", "text": "10117. Stichwortverzeichnis\nMa\u00dfnahmen zur Aktivierung \nund beruflichen Einglie \u00ad\nderung  92\nMa\u00dfnahmewidriges Ver -\nhalten  56\nMeldepflicht  56, 63\nMithelfende/r Familienange -\nh\u00f6rige/r  18, 20, 65\nMitwirkungspflichten  64, \n74, 75\nMutterschaftsgeld  32, 60\nN\nNachweis  85, 86\nNebeneinkommen  78\nNebent\u00e4tigkeit  66, 78\nO\nOrtsabwesenheit  23, 24\nP\nPf\u00e4ndung  81\nPflegeunterst\u00fctzungsgeld \n32\nPflegeversicherung  69\nPflege von Angeh\u00f6rigen 28, \n42\nPrivate Altersversorgung 73\nProgressionsvorbehalt  86\nPsychologische Unter -\nsuchung  56, 63\nR\nRechtsbehelfe  89\nReise  23, 26\nRentenversicherung  73\nRente wegen Erwerbs -\nminderung  32, 60, 77Ruhen bei Sozialleistungen \n60\nS\nSaisonkurzarbeitergeld  30, \n40\nSch\u00fcler  26, 66\nSelbst\u00e4ndige  18, 65, 72, \n78\nSozialdaten  84\nSperrzeit  14, 22, 37, 55, \n64, 70\nSteuer-Identifikations -\nnummer  87\nStudent  26\nT\nTeilarbeitslosengeld  90\nTransferkurzarbeitergeld 30, \n40\nU\n\u00dcbergangsgeld  31, 32, 60\nUmzug  24\nUnfallversicherung  77\nUnterbrechung des Leis \u00ad\ntungsbezuges  20\nUrlaubsabgeltung  61, 65, \n70\nV\nVer\u00e4nderungsmitteilung  67\nVerf\u00fcgbarkeit  22\nVerletztengeld  32, 60\nVerschulden eines Dritten \n66\nVersorgungskrankengeld \n32, 60", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1a2d7e40-3d74-4d04-8af9-3b6998c40776": {"__data__": {"id_": "1a2d7e40-3d74-4d04-8af9-3b6998c40776", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "101", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "61ccbf7d-79ef-4176-9340-eeaefc875c47", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "101", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "f1818db41b34b5bdc0603ab6682c28a4bbc5bc60df0f99dcf2f6494f2386ae73"}}, "hash": "f1818db41b34b5bdc0603ab6682c28a4bbc5bc60df0f99dcf2f6494f2386ae73", "text": "17. Stichwortverzeichnis\n102Vorl\u00e4ufige Entschei \u00ad\ndung  82\nVorschuss  82\nW\nWehrdienst  32, 67\nWeiterbildung  24, 30, 52, \n79, 90, 93\nWiderspruchsbescheid  89Widerspruchsfrist  89\nWohngeld  62\nZ\nZahlungsanweisung zur \nVerrechnung  80\nZeitgrenze (15-Stunden-\nGrenze)  18, 78\nZwischenbesch\u00e4ftigung  20", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "206446d0-9f55-42d5-abbe-5cd26ddec969": {"__data__": {"id_": "206446d0-9f55-42d5-abbe-5cd26ddec969", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "102", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "dc2ee409-9722-4d06-af56-543462450312", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "102", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "350a7b5a586e2a25e21351ca5fdd7f6e5498a292845a1fa04e89bf65c50a55b4"}}, "hash": "350a7b5a586e2a25e21351ca5fdd7f6e5498a292845a1fa04e89bf65c50a55b4", "text": "10318. Weitere Merkbl\u00e4tter\n18. Weitere Merkbl\u00e4tter\nDiese Merkbl\u00e4tter informieren Sie \u00fcber die Dienste \nund Leistungen Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit:\nMerkblatt 1a  f\u00fcr Teilarbeitslose\nInformations-  \u201eWissenswertes zum Thema\nblatt  Nebeneinkommen\u201c\nInformations-  \u201eWissenswertes zum Thema\nblatt  Umzug und Reisen\u201c\nFaltblatt  \u201eArbeitsuchende und Arbeitslose  \nohne Anspruch auf Arbeitslosengeld\u201c\nMerkblatt  Hinweise zum Versicherungspflicht \u00ad\nverh\u00e4ltnis auf Antrag in der Arbeits \u00ad\nlosenversicherung\nMerkblatt 3  F\u00f6rderleistungen\nMerkblatt 6  F\u00f6rderung der beruflichen Weiter-\n bildung\nMerkblatt 7  Besch\u00e4ftigung ausl\u00e4ndischer  \nArbeitnehmer in Deutschland\nMerkblatt 8a  Kurzarbeitergeld f\u00fcr Arbeitgeber \n und Betriebsvertretungen\nMerkblatt 8b  Kurzarbeitergeld f\u00fcr Arbeitnehmer\nMerkblatt 8c  Transferleistungen\nMerkblatt 8d  Saison-Kurzarbeitergeld\nMerkblatt 10  Insolvenzgeld Arbeitnehmer \nMerkblatt 11  Angebote der Berufsberatung\nMerkblatt 12  F\u00f6rderung der Teilhabe am \n Arbeitsleben\nMerkblatt 16  Werkvertr\u00e4ge \u2013 Besch\u00e4ftigung aus -\nl\u00e4ndische Arbeitnehmer Nicht-EU-\nStaaten \nMerkblatt 17  Ber\u00fccksichtigung von Entlassungs-\nentsch\u00e4digungen\nMerkblatt 18  Familie und Beruf\nMerkblatt 20  Arbeitslosengeld und Auslands -\nbesch\u00e4ftigung\nMerkblatt  Grundsicherung f\u00fcr Arbeit-\nB\u00fcrgergeld  suchende \u2013 SGB II", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a265cdb6-755a-472c-a0d9-2f746458a20b": {"__data__": {"id_": "a265cdb6-755a-472c-a0d9-2f746458a20b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "103", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "49c541ad-56a7-4f3a-83fa-c644febc9951", "node_type": null, "metadata": {"page_label": "103", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}, "hash": "9b3ff5ed06150a445f6430657e7ffe5bb3a2647c86efa6fccae68235fda923be"}}, "hash": "2302ef7c86ff2139b4489f347622e7467eb479bc53f1ef6c6c74949b8cff7fa1", "text": "49466_BA_MB_1.indd   1 10.02.2015   13:20:58Herausgeber\nBundesagentur f\u00fcr Arbeit \nZentrale / FGL31\nJanuar 2023\nwww.arbeitsa gentur.de\nHerstellung\nGGP Media GmbH, P\u00f6\u00dfneckKundenreaktionsmanagement\nUnser Ziel: Ihre Zufriedenheit.\nWir sind f\u00fcr Sie da \n\u00dcber ein Lob oder Ideen, wie wir besser werden \n k\u00f6nnen, freuen wir uns sehr.\nTeilen Sie uns auch mit, wenn Sie mit uns nicht \n zufrieden sind. \nIn jeder Agentur f\u00fcr Arbeit gibt es ein Kundenreaktions \u00ad\nmanagement mit Ansprechpartnern. Gemeinsam \n suchen wir nach einer L\u00f6sung Ihres Anliegens.\nSo erreichen Sie das Kundenreaktionsmanagement \nIhrer Agentur f\u00fcr Arbeit \n\u2022 Pers\u00f6nlich  \u2013 fragen Sie in Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit \nnach der/dem Kundenreaktionsbeauftragten\n \n\u2022 Telefonisch  \u2013 unter der Hotline 0800 4 55 55 00  \n( geb\u00fchrenfrei). Fragen Sie nach der/dem \n Kunden  reaktionsbeauftragten Ihrer Agentur f\u00fcr Arbeit\n\u2022 Schriftlich  \u2013 an Ihre Agentur f\u00fcr Arbeit \n\u2022 Online  \u2013 unter \u00bb www.arbeitsagentur.de  \n\u00bb  Anregungen und Kritik  oder nutzen Sie folgenden \nQR-Code zur Kontaktaufnahme", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}}, "docstore/ref_doc_info": {"5e4981d8-af8a-4c31-9919-9eb3139c6904": {"node_ids": ["567d9fde-678e-4f34-9bd1-9ace9bba3dff"], "metadata": {}}, "fc646ae6-5aa3-4ce5-9f30-5734f42fb94f": {"node_ids": ["b329fa15-b508-42f5-8d6c-04aeda03250d"], "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "6839a802-f6b5-45cd-8d42-3ece58bd5d40": {"node_ids": ["c570586b-7501-41a3-b7c2-eec71d72bfd0"], "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "f1788662-2b74-497c-bfea-5d865de5efa2": {"node_ids": ["e9edd6eb-bfa5-41ef-9895-215766511e98"], "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "e225e4da-67ea-4bf2-a274-f8a186039614": {"node_ids": ["8007590d-0d4a-40ba-b704-5f259ac50bdc"], "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "518e4bb6-a50c-4638-b619-8a1e7209f2e9": {"node_ids": ["a0d8d9ae-a078-407e-9605-c17e960188a1"], "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "e7e2e8e1-6cf0-45e3-a92a-0a3e250f5605": {"node_ids": ["bd1044cc-9fa6-4ffc-82b3-bf1a98a49df8"], "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "56d1723f-b41d-48ff-8585-c3c10838ab94": {"node_ids": ["1550a8d4-f075-4de0-93d3-e4aa5e639b29"], "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "61f012f9-fbed-4f36-85d4-cf74cacc4b9f": {"node_ids": ["9a74f2c2-f420-4b68-98c2-29e48613ad5a"], "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "2de10454-c320-42c3-9f3b-3b19442273b9": {"node_ids": ["7e99a5c3-6496-42c0-94db-cd1d8f839d4d"], "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "4167d559-2733-495d-9e08-873664fd8535": {"node_ids": ["4a83c44e-0ed8-4a09-94cd-e76c09f6dffb"], "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "faebcad8-c33a-4a0b-a3c0-92797335b61d": {"node_ids": ["e0a95d77-5466-4983-9efb-192d8a1a4cf0"], "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "850eb78d-fd1b-4ae5-8052-a5a138916760": {"node_ids": ["3a6ab09c-1011-448d-abd2-f3e137a4cde2"], "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "48a61f5b-52a9-4845-bff3-b7d152314307": {"node_ids": ["e11a76c3-f0cf-4475-8ca1-33d2f2313f87"], "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "6d185939-8113-4b32-8273-3ea1dfa4162a": {"node_ids": ["2ac0b7cc-5620-4d68-b34c-4eaa5d65cad4"], "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "052ed906-9aeb-4e87-82e3-df3ecdc20d95": {"node_ids": ["a3a4d15d-af5d-4e3d-b932-b9517241ee90"], "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "454302e5-1360-4ecb-a747-4bd02e23c063": {"node_ids": ["3e38ee90-f603-43bd-ad1d-6e47784d0a70"], "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "c0294dbe-1b80-4621-9728-026a6b7a70b0": {"node_ids": ["d49512a2-7892-4fea-9f77-7507ebd85608"], "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "6cf4702a-7820-4551-a487-f88ff4c864e2": {"node_ids": ["4ceb5466-95a9-42e6-b7f8-2fbcdc774fb3"], "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "f0821c5a-2902-4c25-9cdf-1ac566f3bee0": {"node_ids": ["9e2877b9-1c72-4b67-b9bc-b6cf1748e403"], "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "5648e610-7424-42fa-9ed7-867d945a481b": {"node_ids": ["9f588fab-1944-471a-8ce2-705e900d90bb"], "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "d77a9c10-04f4-49e0-a954-a8e524a6e640": {"node_ids": ["b4875cae-97a8-442d-9a46-e8d58eb08cd0"], "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "603ab4f3-350f-4018-8a72-544010b484a7": {"node_ids": ["13564fc6-1e24-4bf8-880f-bf341f8edee6"], "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "4229ff62-8482-4a6a-bd4a-cf2c9b0543a2": {"node_ids": ["8dd3fc67-3ebb-4b0d-ac30-3cfdd99eafd0"], "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "e91ccc64-15aa-477e-85e1-898a89cbe925": {"node_ids": ["c5a408d9-255d-44ca-92b5-27dd26855654"], "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "6e8ae8b8-3d0d-4d15-b10f-5b81cf81ff1e": {"node_ids": ["b8403f1e-03a8-4638-a9b8-09c44a0c4536"], "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "3f44a93f-db32-439a-bbe2-e810dd650e8c": {"node_ids": ["2ac59c4f-89d9-4fb5-bc45-7950afb9d636"], "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "8d292b4c-769e-46b7-8cc3-90a80a91013b": {"node_ids": ["67eff6a4-3533-4c63-ad4a-023cbf2a505e"], "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "ce5f6438-ff96-48f8-a0fd-c70b7b6f9eb5": {"node_ids": ["1664a8c3-b113-4fd7-a111-ef4950c6e00a"], "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "7ef54ce6-793b-442f-9087-76f650ff41c8": {"node_ids": ["3247b42a-416a-4722-9fc7-269f8ff9ea4d"], "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "1ec4ed39-b7c5-4221-bfb6-e551df2a2ce5": {"node_ids": ["1d0e9632-8bdd-4055-a651-83f01ef341b4"], "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "1c39f118-a8d6-46fe-a7f4-1325c6520716": {"node_ids": ["9a120394-229a-4296-87c8-57eea20b875e"], "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "6b296cc5-49b0-449e-891e-8c3452dba7e3": {"node_ids": ["ba804459-cfc2-4d88-b165-afe498603e56"], "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "a8e79d64-e04e-4f73-aad1-00e75685a7a6": {"node_ids": ["b130f29f-b6ab-439a-9941-6b5a22422e25"], "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "47f95a67-b1af-48d8-a372-495cd9da2ded": {"node_ids": ["ee0a992f-45b6-48a3-984a-535325555000"], "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "0da98228-2e0d-4ff5-aaa1-dd280c668058": {"node_ids": ["0a939c82-92cb-46ab-9f1b-4c23e1c0e3d3"], "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "be1f106e-ddb4-4387-ad63-72b311ddf246": {"node_ids": ["a2cbb934-cb88-4f53-82bc-b8d7f0f6fd4a"], "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "5ba12b1d-1560-46bf-8a9b-9bacb87edc11": {"node_ids": ["8b01d108-924a-4a3c-8807-afa2ef5e0a78"], "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "395cafab-9929-4984-b3fb-a89f482e82f7": {"node_ids": ["4d32b5b2-eb32-45e3-b24a-bfad0890e718"], "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "949d3081-53ae-438c-90d0-6fc95bdc4dec": {"node_ids": ["0d67ddbb-6b02-4486-a13f-1cdfdae8cb7c"], "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "1b39d984-b355-485b-87ee-9d837e34ae38": {"node_ids": ["d837f7e9-2403-4933-bd8a-b7f85ef0bee0"], "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "dok_ba035980.pdf"}}, "bc50b96b-d16b-4f48-b77c-486b796d670c": {"node_ids": ["bbc85c51-89b2-456b-bd97-1ac42e3295f4"], "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "61022559-b7a5-492c-b3b3-aa87eb2efebe": {"node_ids": ["f0301979-7724-458c-bf15-d56e201b9357"], "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "87e9f8d6-76de-486d-bad7-905c3b2c700f": {"node_ids": ["557e04da-4155-47ff-baa8-e345dd039f34"], "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "25534e9f-19e6-4e7d-a9a7-82526f36b531": {"node_ids": ["d57a1e5a-ee39-4848-ac24-880df9afa114"], "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "4643d7b4-9bfa-457d-a336-4f2f1d999c6d": {"node_ids": ["0d5c498b-2667-49ac-b34d-b981ac2fd6df"], "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "e432a8ae-1007-419a-91e5-9fd8cf7f6877": {"node_ids": ["2622a353-6b94-4194-b6d6-73cd4763a349"], "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "494aedf3-175c-4610-bd47-ac5aa6533dc7": {"node_ids": ["41dc3000-1966-44b0-83a2-e5b06b85c96c"], "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "af075150-b1d8-40fa-8008-7db151e9bb1f": {"node_ids": ["8db1b194-12d2-4f17-b451-0dd5ea952524"], "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "c2e37be4-6091-426e-96aa-1f82b9325e52": {"node_ids": ["9ec5bc2e-dbce-4c16-a11c-495e1792d21f"], "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "f4aa0f10-0b44-4bbd-9952-76bba8e77cb0": {"node_ids": ["1631f351-eda8-4fcc-907c-c8d89993ac15"], "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "03583ae0-cbee-4831-add3-9954660ed8b1": {"node_ids": ["a5a9ed16-fa6f-4503-a72d-ad40eb353a4a"], "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "f71d3740-158f-4156-8426-6b7944fa9d92": {"node_ids": ["5e85e12e-3c04-4bd6-b7aa-f6217c4b9e71"], "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "582de16a-6703-47eb-bd82-3e367b180fdb": {"node_ids": ["8c27c1a4-490e-4f8d-8e04-c7c3e69c6284"], "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "90631a41-e64a-456a-a372-fbd7d2f2f45a": {"node_ids": ["dea83167-8cec-4858-9d41-831a76e4512c"], "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "78e6b66a-af1e-44fc-a10e-04e844730896": {"node_ids": ["97d0f619-01a8-43cc-94ed-d9c5efaa09ed"], "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "6613e341-f135-42ef-884e-414905796219": {"node_ids": ["92b312b9-abcb-408e-8c26-9413c0f8a247"], "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "2fae7e09-c10d-4dee-9ca8-2ea705aacb66": {"node_ids": ["184f25c5-e7d1-434d-8487-005b04f01160"], "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "acbc46fd-eb16-4a8a-9375-c53b9f21178f": {"node_ids": ["f15b83f8-d0fb-407b-aed1-077131d92b40"], "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "4c8f3b8c-b914-45da-9601-f17ee84d0a57": {"node_ids": ["e6cd0e39-b3ef-43aa-a143-073c7f1aa862"], "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "b5be6000-78d2-4fc5-a227-1e91cb996253": {"node_ids": ["88e56454-c892-4715-ae68-f4b75e7c41ac"], "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "ff89083b-d593-4ee5-9212-fdf48dbb62b7": {"node_ids": ["ead8f295-e534-4c57-9846-5f13e4a8b48b"], "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "1d5d6c79-9d07-46d6-b481-b7816b6a8249": {"node_ids": ["b277fe6e-b56e-43f3-ac53-c1585f9e2847"], "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "8aad6fda-850d-4883-963c-9990d85ddaf4": {"node_ids": ["7759b18f-895a-47fd-b5c5-7c2e0f1c5a62"], "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "e3848ad7-b0f3-45f4-af08-cb058f59c6e8": {"node_ids": ["89431c28-a80b-4414-b225-cda6d2dafd73"], "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "d7800b80-ce2a-419d-8b17-3c453a04858a": {"node_ids": ["3f461bfe-71a1-445f-93ce-d61dc9d12d7c"], "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "9ec5340f-388f-497a-a637-ad33ddd843ff": {"node_ids": ["162c2493-1dbb-4aab-80e4-2b235eb1738f"], "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "8a476cbf-5cee-4136-8127-03e9f6ae8d44": {"node_ids": ["03afb5d3-6007-4335-b3af-e8553a2bddcb"], "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "fc17283d-d03e-4276-8dba-8e36f4eca449": {"node_ids": ["549cc008-7b82-4245-943c-d7c6927017fd"], "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "6c9588bf-32fa-43cb-a1c2-a77b62695014": {"node_ids": ["61fe51ca-681c-4106-a461-fae49ec64e82"], "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "4194bd4d-9958-490d-9330-ffaa035198bb": {"node_ids": ["ad4eb5d4-ca9f-4dbe-b405-ff01003f6421"], "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "b8066ed1-ad85-41c8-a304-fe09ec9141f6": {"node_ids": ["1982c19f-62ab-40c5-ab59-d88024c27d82"], "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "f0459212-a33c-46a5-8800-26d210f0c14d": {"node_ids": ["f8e95de5-e545-4f24-9c1b-3e622886029d"], "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "cf465ff3-5e60-488c-be05-5f35114be42f": {"node_ids": ["2338e149-ced2-4dec-8b58-57ac3d1fa70e"], "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "c2217f15-2e17-461c-ba8f-15c7c7742371": {"node_ids": ["3a9f8d53-de39-40c0-bc4f-00439fa4bb7d"], "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "eeeaa744-f1a8-432b-a404-06f4efbfde47": {"node_ids": ["fb6ce18b-3650-495a-85b7-8f7d0e5a0935"], "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "5b37b02b-9ac3-41d4-a16d-9747653a6054": {"node_ids": ["120c0d13-295d-495f-a1ad-4613db11ed65"], "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "18071a29-108e-46a5-b468-f98f745f1989": {"node_ids": ["70e9d698-15f2-46f7-916a-95c65954bfb1"], "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "ff13e89a-a97c-4f6a-9434-6f2a7f65f1b8": {"node_ids": ["ef9ff0a5-23f6-4b6d-8489-25105f5849e3"], "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "9a6c4c9f-2434-4e0c-8377-96fd4db7b246": {"node_ids": ["ef26ab77-dda9-4e71-88d8-f841461d7aa5"], "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "fac8f67d-97f2-4182-a3c1-c438b22375d6": {"node_ids": ["ac510408-1d14-4187-8402-af8bad1a8671"], "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "c1791b01-b221-4aa9-84a0-3b7a458b5393": {"node_ids": ["7eeae0fc-d3b0-4d63-ae36-9800db832a80"], "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "8f1260a6-b120-4662-ad95-43d967eeb6fc": {"node_ids": ["b93af4b8-2ad8-46a5-a686-49738527751f"], "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "15db9584-750b-4539-a6fa-4542fe789fdb": {"node_ids": ["46094eda-b21b-42b2-9dd7-0fccd1c35201"], "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "3a1ebd14-def2-46b9-adc4-c6de70f1ee3a": {"node_ids": ["a41867ef-a4d0-43d1-b359-cee9d7b6cf2d"], "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "45b966a9-9d90-443f-9a0c-01e2cd8546e7": {"node_ids": ["50b2d5f6-802f-41eb-a315-ca93a7a3bb1b"], "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "cd54df65-ae5c-4ea9-9960-7ef75b8db2c9": {"node_ids": ["ffc69819-5df2-44dc-9807-0447293928ec"], "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "52f6b083-9704-4f60-a5b1-29864f250bf5": {"node_ids": ["d513e821-f6a8-4bf0-abb2-6c52c61fc062"], "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "11b0aa1e-87b4-4f82-9673-6439c3d3caf4": {"node_ids": ["d908bc7a-4273-49b8-879e-27b95766b46c"], "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "740c5270-1a19-431a-82bc-44f774bde1cd": {"node_ids": ["a9971a58-a752-4140-879c-1e5362848eca"], "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "676877c2-57cc-457c-9b55-3f0838a8ea43": {"node_ids": ["ee0bd4a2-12a5-4e6f-91b2-18356dfc1b9c"], "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "f528a759-6163-481b-a437-1f6f2ca8ea79": {"node_ids": ["b8d6f62f-02d3-4c46-921d-ba94bb83a5de"], "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "f8a8bec1-7e00-4f56-832e-78483595ac79": {"node_ids": ["169c32c2-892f-46c4-b90f-c9dbca147e15"], "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "913eaf95-cac5-433c-97f1-5de1ce255259": {"node_ids": ["d9b7d9d7-0575-493a-b984-3d46fcdd4d29"], "metadata": {"page_label": "53", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "9218e345-d95f-4b02-9315-3d135471c002": {"node_ids": ["77d3a566-93f3-4bec-96f5-d29fcc1a6a6c"], "metadata": {"page_label": "54", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "e3f9f83b-ab13-41dc-964f-b7d11361c437": {"node_ids": ["1c584c85-623c-4e15-913c-626a914d3a58"], "metadata": {"page_label": "55", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "b013fbf6-ec6d-4a72-8c38-44667ae5caf1": {"node_ids": ["e554c514-3e13-4243-bf4c-495014579102"], "metadata": {"page_label": "56", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "2ce085c5-4a1f-4cf0-ad68-8a50c1877b2e": {"node_ids": ["f7817231-3726-451e-a496-d1b297f22c55"], "metadata": {"page_label": "57", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "67c368c0-535d-48c3-8ec5-466255412cd7": {"node_ids": ["6f7ea2a4-4670-489c-a06e-3e407640099a"], "metadata": {"page_label": "58", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "107c744a-33e3-4234-80d5-7818e582c479": {"node_ids": ["a804389c-835d-4960-992b-25c8379fa774"], "metadata": {"page_label": "59", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "9a302df7-fb42-4346-9f9c-fc1064c5cf88": {"node_ids": ["db6b12fe-291c-45dd-92ef-9c1a2aed3a2d"], "metadata": {"page_label": "60", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "a5cef151-7242-4463-be2d-b23905ab2a4f": {"node_ids": ["7cc2e7a9-ef2f-4aa3-bc0f-a2bc68b8dd2a"], "metadata": {"page_label": "61", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "ff1e5ab1-250c-4529-b520-a427337c6e91": {"node_ids": ["ad64d28c-776a-4e12-8dbf-baaa128e1759"], "metadata": {"page_label": "62", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "49ca8e5c-6f58-4fed-b760-d226bf9e030b": {"node_ids": ["8c08ba25-77cb-4c03-bd4c-28a0ab02f446"], "metadata": {"page_label": "63", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "62e996ee-6696-4b7e-8090-956f80c98555": {"node_ids": ["8ef48911-b2ae-4fef-b18b-fff815349c12"], "metadata": {"page_label": "64", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "cf6febdd-357c-4402-b958-eb2e625dddb8": {"node_ids": ["89052c22-f72e-47bb-8371-22ce4c86bf75"], "metadata": {"page_label": "65", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "da6ffed5-f071-43f3-880a-f2fce3788eef": {"node_ids": ["932bf999-0434-488a-ac34-28d0c94dcd19"], "metadata": {"page_label": "66", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "26058d3c-877a-4087-87b6-0eee92e2758f": {"node_ids": ["59c5809e-4851-4d2b-a4f3-5e811de8391b"], "metadata": {"page_label": "67", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "d2a66703-7074-4b4a-aa89-0c2a9f10073e": {"node_ids": ["acd3d30f-f816-46c2-86f9-3df612269a1d"], "metadata": {"page_label": "68", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "ec73df72-a777-42b6-bdbd-922805e62a3f": {"node_ids": ["d5f621bf-be48-4a21-99b9-5d411cbdbfb6"], "metadata": {"page_label": "69", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "908024a0-4586-487f-a9d7-bc05470e1bfc": {"node_ids": ["44528505-26e9-4ba6-8f33-cc8da41b9bca"], "metadata": {"page_label": "70", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "3b267877-7e4b-4d7f-ad22-45f6c9040244": {"node_ids": ["7826178e-0a37-45ba-85f5-d47ae9a0fdbe"], "metadata": {"page_label": "71", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "2bacdebc-054e-4217-bd64-ba82f6280d59": {"node_ids": ["bccb1e2f-3396-4df0-bdc4-43938087e93f"], "metadata": {"page_label": "72", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "0247ce98-79e6-44c5-bfa8-15c58265eff0": {"node_ids": ["01ff6e89-cdcd-47ac-8351-9d5319ab534f"], "metadata": {"page_label": "73", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "c21a5d07-106a-4a3c-a154-cb3ffb90a63a": {"node_ids": ["f73ecd44-1dd2-433b-8d5c-14e8256970e1"], "metadata": {"page_label": "74", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "9fcd5332-864c-4755-88ef-d8b96950b849": {"node_ids": ["a9af84a9-5346-4b75-97e3-bedba2443843"], "metadata": {"page_label": "75", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "b6e617b5-01d9-40d3-80d9-316d54a3fb72": {"node_ids": ["d9b10f20-fb47-4ef9-96ad-f6bf3c146cb2"], "metadata": {"page_label": "76", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "97eac4ee-7d81-42f8-a610-9f500d5202bd": {"node_ids": ["a6378705-a369-4e18-9f7d-bd3c3bf26e35"], "metadata": {"page_label": "77", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "1425c4eb-fb28-46a4-894e-e87e63393e1d": {"node_ids": ["1484dce3-e0f1-429b-8deb-dea495770841"], "metadata": {"page_label": "78", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "8deb43e1-64ac-4eff-b6e5-1af20e4427a5": {"node_ids": ["91a83538-734c-4ab0-96ef-d8b6592fa648"], "metadata": {"page_label": "79", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "74c27b72-48b5-4b28-b673-7e543a207bca": {"node_ids": ["e9a42ac6-9e06-4479-847c-78c1876ee7e2"], "metadata": {"page_label": "80", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "884e70a7-3890-4be1-92cd-941fd511f725": {"node_ids": ["752c9194-1ebe-4cc8-8198-aacdb62932fe"], "metadata": {"page_label": "81", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "ad9c3b36-a2f6-4fb1-9cdb-992cfb1f37ed": {"node_ids": ["74d9cdda-67c3-4506-b6c3-68736a01b72f"], "metadata": {"page_label": "82", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "03a28374-6e3a-49bb-a19f-f5ae24e140b7": {"node_ids": ["c2b1973d-eaf0-43bb-897c-cf81fb3e9965"], "metadata": {"page_label": "83", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "14faed91-b831-4774-a68b-cb97dd9ae6dc": {"node_ids": ["b12afae4-fad9-4c78-8e58-32102cf04de7"], "metadata": {"page_label": "84", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "29b24c03-ecb8-4861-a6fd-a177ca919489": {"node_ids": ["3d2c988f-69e1-4b13-b6d2-fa2a91e3b59c"], "metadata": {"page_label": "85", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "893c38ff-6af7-43cb-9606-36651924d6e3": {"node_ids": ["a8df6ab3-0d26-4619-9826-78e6d576bb5d"], "metadata": {"page_label": "86", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "66eec67c-7c5a-4028-8b86-36872dc55be0": {"node_ids": ["f9d883c7-a7fc-4a3c-86ea-05637cf2ad2d"], "metadata": {"page_label": "87", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "7f23e910-8b11-4734-894f-f0fa62091723": {"node_ids": ["3ec0d098-6cc2-4b7d-9926-25140ae0b523"], "metadata": {"page_label": "88", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "ee59d3b0-3c17-4915-8191-42768ad814c2": {"node_ids": ["b0d5d164-83da-4895-a201-8fc4f85cb91e"], "metadata": {"page_label": "89", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "bde3fd28-69c2-420c-b10f-faa9908af5d5": {"node_ids": ["b93953b0-1af5-43c4-9024-4d112c24f92a"], "metadata": {"page_label": "90", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "af0224b4-4873-4648-9200-e951b2b0dcba": {"node_ids": ["388d4283-5571-4bcf-ae3f-4ab216748407"], "metadata": {"page_label": "91", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "160df176-8926-43ef-901a-44a61d7d028c": {"node_ids": ["bfc190be-2ecb-4097-9050-4e142ec9aaf5"], "metadata": {"page_label": "92", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "a26309f3-cc70-4db6-9d3f-c58caa354f36": {"node_ids": ["130b1845-0a33-49ef-843c-ade89f7cb64f"], "metadata": {"page_label": "93", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "bc199880-4a27-4ada-90a5-ff9c88cb6e00": {"node_ids": ["c59845b0-1d95-4af0-9eb2-62d760c41242"], "metadata": {"page_label": "94", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "b30e5684-04c6-44de-8cf2-cb942010aa71": {"node_ids": ["0a5676ce-7142-4a98-99a0-20ae51ceb7af"], "metadata": {"page_label": "95", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "bc5e9d7a-9d03-4ae2-972e-0cfefa203045": {"node_ids": ["a8be5368-005f-434e-94dd-70eef8be27fa"], "metadata": {"page_label": "96", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "3f87103d-0b2f-4cfe-8276-1f68d186133b": {"node_ids": ["ccc69a49-8218-410c-90d1-5e2c7b79ec19"], "metadata": {"page_label": "97", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "db9929e8-b448-4979-9818-4e00ba1fdaed": {"node_ids": ["b5f6d219-63e9-4828-8df3-f0415f9fb4e6"], "metadata": {"page_label": "98", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "80f4cfc8-0c2d-4aea-9ff0-72e21bad46fa": {"node_ids": ["0dfe0d0b-effb-4e4b-99fa-fad8e962ab0c"], "metadata": {"page_label": "99", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "39c96408-6b12-41ef-93c4-59411ce58932": {"node_ids": ["92b07bd9-7a07-461f-9baf-2a14dd2d4aaf"], "metadata": {"page_label": "100", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "c69e8f45-8a3b-4e56-98e6-454e9f6d531d": {"node_ids": ["06de8454-7237-4cac-9dee-a9b079f45b38"], "metadata": {"page_label": "101", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "df397bad-b7cf-4e7b-b9ac-11ac6b4aff3b": {"node_ids": ["bc371e52-109d-4c7e-91a2-b332406b24a6"], "metadata": {"page_label": "102", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "a674263e-36e1-4080-9852-37c14577e322": {"node_ids": ["048cc124-0a33-4476-97b0-4aee80dd9a16"], "metadata": {"page_label": "103", "file_name": "downloaded.pdf"}}, "dac17cb1-439a-41e9-8e0b-347b95160b72": {"node_ids": ["b17b0d57-661a-47a5-9b12-1c4372c5245c"], "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "5fe0acbb-84df-48d3-a69f-d78baae93cf2": {"node_ids": ["3da01b22-6923-4779-8dc0-05f53ad43cdd"], "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "24953be2-962e-46b5-984b-ff3365a01d1d": {"node_ids": ["e59ac92b-278e-4eac-be8b-dfeb69d17ee4"], "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "49b29bae-0146-4010-b12a-f78df0775589": {"node_ids": ["409e74f9-ada2-427f-b6e2-268bfafc04d1"], "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "272afc85-0040-4bfb-ba7d-6afb9c320b4a": {"node_ids": ["be933ebd-b414-423f-901b-a34a996e1b55"], "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "0f57c6b8-40ee-4a75-89e3-49f9a9fd4e3c": {"node_ids": ["d5027457-feef-4db9-910e-b6eed5340ca4"], "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "5dfd3479-3420-46fb-a2ee-34e57e3de7e3": {"node_ids": ["2e37bc04-bb5f-4f82-b58f-b2d8a3ac3b2c"], "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "7e76375d-6ddc-4ec5-9f0d-b146daf92ba3": {"node_ids": ["9f1ce373-5bed-4b62-a513-d44b3bd08525"], "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "f5b7a8b1-c0bf-4ab9-ae31-1ca6b50121ac": {"node_ids": ["cb3f8ffc-6b55-41dd-8c03-1f83d4be5630"], "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "1ed5055f-6406-482f-a85a-451c8ee9628d": {"node_ids": ["11c7141b-396b-46d7-abac-64b8e3d7b953"], "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "779dcf07-a494-4b75-b928-6bd928d5d5be": {"node_ids": ["39163e5f-d07f-4527-876d-51ea5c234d80"], "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "173aff56-43e5-4d63-b026-7038bde8d04c": {"node_ids": ["9f0e29c5-6b76-4cc8-98ea-08b964e7bc91"], "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "67e2da62-f781-4bfb-a04a-4c4f1ed9e9f0": {"node_ids": ["d0678222-27c5-4835-844f-6283a3f5226b"], "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "bd23df9f-4ed3-4a99-80cc-806637fe3679": {"node_ids": ["889481cc-896a-4a6b-8ea3-d62aae9b7f5c"], "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "6e586b07-fc65-4916-9020-3942db3ec1b0": {"node_ids": ["4d9ba8d9-cfef-43f8-b1e8-a83175aed137"], "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "84c555ca-1d27-4735-85b8-ef5db7af4e89": {"node_ids": ["be93d87a-edf0-4768-ac23-07dc231b095a"], "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "8c15d2b8-7b6d-48c5-9273-e6b4eefab791": {"node_ids": ["4726fbf8-ddbb-492e-98c4-fffb7129a936"], "metadata": {"page_label": "17", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "3222654c-f566-4961-ac79-490c5d2c9cf0": {"node_ids": ["102e001a-da1c-4ec5-920d-ea41bbc04fd2"], "metadata": {"page_label": "18", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "4a86ac40-bf1f-4f56-b87b-336056c3849d": {"node_ids": ["3e0dd500-b6eb-4042-aac6-f23c20c022af"], "metadata": {"page_label": "19", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "0b5ca44c-9806-4d7f-bfca-4252b5fb8388": {"node_ids": ["535b6cda-334c-484f-8381-5fc12df5c723"], "metadata": {"page_label": "20", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "e9507dca-5379-4a0d-b249-037948d9c7e1": {"node_ids": ["c97dbc75-01af-4113-b3d3-5a7c4ecf9332"], "metadata": {"page_label": "21", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "ce2703bc-68ba-4a16-908a-6db7a02fc86d": {"node_ids": ["69e4840a-ec8d-48b4-b517-f37e8673313d"], "metadata": {"page_label": "22", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "f527a63a-5267-4f1e-b309-52b00a057e69": {"node_ids": ["cf3c4e23-7e77-442c-b36c-5758c66deb50"], "metadata": {"page_label": "23", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "37318f34-8aa3-4492-8555-374e230f522a": {"node_ids": ["39e04e84-5c14-45d5-9cd5-35720340cd93"], "metadata": {"page_label": "24", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "0beb5ca2-b4d4-4d64-a266-8355dcdf1e4b": {"node_ids": ["443a9fa6-7537-48ec-ae34-2f4745f5e34d"], "metadata": {"page_label": "25", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "3058b3e5-7568-4135-b229-461f670041d4": {"node_ids": ["483d71dd-92d8-43f1-9ee9-4c49551cbc35"], "metadata": {"page_label": "26", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "6d3a950e-2d9f-4545-aaed-42c3289a5012": {"node_ids": ["08361a0f-c5ba-4fea-b0f6-efe5cc203c50"], "metadata": {"page_label": "27", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "ee675dde-2897-4484-a886-367acf9d6029": {"node_ids": ["7ccfda60-a630-4733-b02b-6daff2bb96bb"], "metadata": {"page_label": "28", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "86efb420-b876-4784-8232-760ecab16db7": {"node_ids": ["4c9d0521-6216-4669-8685-81fbc090184c"], "metadata": {"page_label": "29", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "7f17008b-4299-4b3c-9671-e92e1abacedb": {"node_ids": ["54a52616-228d-4e8c-a241-3f70a90d44d7"], "metadata": {"page_label": "30", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "a0ee2133-ecea-40c8-8a08-506d64a19a00": {"node_ids": ["fb6404bb-6451-4b62-b855-bd18ee5be4cc"], "metadata": {"page_label": "31", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "549533f6-5fb4-455e-96c4-b6457d5bad35": {"node_ids": ["d065b057-0172-485a-b233-1a4055e8d748"], "metadata": {"page_label": "32", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "5281b784-549c-443b-bcf5-edbb8cea08f7": {"node_ids": ["f653d3b6-b4b1-4ff9-aca8-4f09e5014fb3"], "metadata": {"page_label": "33", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "4415ce95-6650-44de-b085-5024ab6efe9f": {"node_ids": ["959b078b-8e12-4302-8258-40b294e4604c"], "metadata": {"page_label": "34", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "597c453b-1b12-48c4-b5f8-f3ec29a205f6": {"node_ids": ["3c8c8607-abfb-4317-89c7-098589d5cad2"], "metadata": {"page_label": "35", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "4e3c1fe7-23f8-486c-97ec-cf598428aec5": {"node_ids": ["05f2dfc2-17f7-486f-bd6e-fc34daac7cf9"], "metadata": {"page_label": "36", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "fc92be6b-b379-4ecc-a12a-7685bf387395": {"node_ids": ["5882339a-07ea-4bab-a439-700d4fad2b73"], "metadata": {"page_label": "37", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "d9596264-16e9-40d6-8b81-4fa7e4cbc06a": {"node_ids": ["2929a926-88b6-4f7c-ad71-7dddbcca58d3"], "metadata": {"page_label": "38", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "b729f895-8ca9-438c-802e-96252e0905e9": {"node_ids": ["f594f6b7-aaf2-4db3-8c10-6729c0bd4f77"], "metadata": {"page_label": "39", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "d498a1a4-cac0-4a60-9527-4937570df764": {"node_ids": ["b56d6b10-c379-42c8-8a26-c152e3d04ede"], "metadata": {"page_label": "40", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "c495f971-93f8-47ab-abf0-ece8e4a487cb": {"node_ids": ["3aa37eed-65c6-4567-9868-805384abe9e3"], "metadata": {"page_label": "41", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "73c6aea9-6cbc-4caa-a04b-f04f1f8470d6": {"node_ids": ["098e3a05-c323-4144-9476-4b8788cf62a6"], "metadata": {"page_label": "42", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "2b49ee85-13ac-4e3d-ac66-ca3394646aa0": {"node_ids": ["b4d71ce1-a28d-47be-8be8-11745f9a1ab1"], "metadata": {"page_label": "43", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "5a613676-6d74-4dae-9681-260d8da14a00": {"node_ids": ["e32bfad9-ef91-4825-b1b7-473d9dc2235c"], "metadata": {"page_label": "44", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "4bad7c07-216f-4118-ab39-2fb3308dd8c1": {"node_ids": ["a187ec8e-2dd5-4bb8-858e-bc886bb572b8"], "metadata": {"page_label": "45", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "4193b7b7-b46c-481b-ad3d-a7325b5b9cee": {"node_ids": ["40832ccc-ef6f-4328-b3d2-2469521b7b68"], "metadata": {"page_label": "46", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "a102574f-2122-4490-90d3-9ada4f363928": {"node_ids": ["f4a0be9d-01f5-4d69-9abc-5b9dd1390433"], "metadata": {"page_label": "47", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "261b274e-4692-45e0-9c5e-8b1b9c95a8e9": {"node_ids": ["13011b1c-70a7-4814-baef-49a1a03f12ec"], "metadata": {"page_label": "48", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "cae7c8cd-18f6-4c12-8f14-7692892158df": {"node_ids": ["178580b4-c047-4212-9b0b-005af5a530e2"], "metadata": {"page_label": "49", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "e1b5975d-8689-4ae4-b87d-91a5290f181a": {"node_ids": ["7af102b5-c405-4f38-9b70-f9718301c360"], "metadata": {"page_label": "50", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "618cf4e1-a221-416d-a6cc-92099d25307d": {"node_ids": ["fc75b769-d0c5-49e8-b540-ad8738c782d2"], "metadata": {"page_label": "51", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "d257701e-992a-4b03-801b-f23518618888": {"node_ids": ["56a7d859-b532-48f7-94d0-6094ce79621e"], "metadata": {"page_label": "52", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "c39f8234-d4ef-4070-94b2-1bcd4dd1851f": {"node_ids": ["7232fbda-63a7-4366-a1be-723d50a423d5"], "metadata": {"page_label": "53", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "cba23e35-b090-4a0b-b741-99cda29e4b36": {"node_ids": ["78456793-18dc-4815-bf04-a1df42c2db8b"], "metadata": {"page_label": "54", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "e20d6040-9811-438a-b747-7c0d7c00c3e8": {"node_ids": ["645f5bd7-130f-4c47-994d-935d35a00bd6"], "metadata": {"page_label": "55", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "7d7749d0-b95b-4234-8b63-4039ae23c5ce": {"node_ids": ["0a9cb69d-a857-4304-bb61-9166cfdfea46"], "metadata": {"page_label": "56", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "554c639f-ef09-45f8-b327-906ff91aa18c": {"node_ids": ["2f3dd13a-94a4-4e40-9490-fd5fa941c0f2"], "metadata": {"page_label": "57", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "b21ff23f-20ab-4ed7-a697-e418ea39fd3f": {"node_ids": ["f28daa7c-4be3-4d40-bd05-2a8791857c40"], "metadata": {"page_label": "58", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "b5fc672e-97dc-4870-a9d5-f4b3f2c943b4": {"node_ids": ["34c2ff9c-e688-4cf5-b600-5cc31a2a7621"], "metadata": {"page_label": "59", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "c2094a4c-4b2a-436b-b703-32a1a431025a": {"node_ids": ["e504f5c6-79e2-4e4d-b828-78d61f39b0f8"], "metadata": {"page_label": "60", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "90710caa-8a57-4ac0-8e3f-983e2bc4da2c": {"node_ids": ["ecd58aa0-8216-42e9-a4a9-63c36f47b228"], "metadata": {"page_label": "61", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "30bda484-70af-4afb-8a85-e5d0e8ed9e0a": {"node_ids": ["c1cbd458-74cf-4da1-8be5-e0e2d0e6144f"], "metadata": {"page_label": "62", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "8a4d82ef-7653-4c91-b97f-ce5e25b6bca5": {"node_ids": ["9e7f27fb-5c69-4822-b714-07861f39a3fd"], "metadata": {"page_label": "63", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "ac36a937-c888-4245-91c6-25f3b0f1e81b": {"node_ids": ["1cacecb9-6876-40f2-ac6b-8e12ff7ba69a"], "metadata": {"page_label": "64", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "b3d61118-db01-46c3-b4cd-ab5444b98667": {"node_ids": ["cf2af4d9-e86c-4cff-851b-d980762e0380"], "metadata": {"page_label": "65", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "22fc3c9a-78d7-4d70-ba35-1a04a47b2af9": {"node_ids": ["0a4d3f40-14aa-4daa-a510-7f25d44cc935"], "metadata": {"page_label": "66", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "3685fa9c-4bf8-483a-90d5-e2f3fd23310a": {"node_ids": ["549f9bc5-79d5-445c-b6e3-fe16caf29b7e"], "metadata": {"page_label": "67", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "24d47be7-a322-4923-9133-fdb00b3b79de": {"node_ids": ["06282b8a-af90-4c98-af76-dd70326ee334"], "metadata": {"page_label": "68", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "770d7616-c4ca-47ed-ae31-ae3cba9e00b0": {"node_ids": ["f70e5e84-a661-482f-9051-611072d7ca63"], "metadata": {"page_label": "69", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "8fcdce8f-c34f-437c-85fa-b97ba5083401": {"node_ids": ["87e7ab89-8d09-4122-8038-7e563ef91042"], "metadata": {"page_label": "70", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "9a7ee615-b9e0-4027-9e48-a3648f2184bb": {"node_ids": ["1d9b9867-8f1e-4575-85da-1a38839a6d2b"], "metadata": {"page_label": "71", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "7f59fe3f-bade-48b8-b536-1778174b3625": {"node_ids": ["6378f135-4ba2-4587-86c0-57d9cd6b3c4c"], "metadata": {"page_label": "72", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "710a050d-b816-40cd-a7fe-712ee7bb9954": {"node_ids": ["ae3ef09a-a81c-4135-b69e-50c8af46cb85"], "metadata": {"page_label": "73", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "21a3d4b7-54bd-454e-9457-576af51c6a14": {"node_ids": ["8253009a-6976-4aa1-b2e6-10ed5446a753"], "metadata": {"page_label": "74", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "84a62498-2501-4d45-b07e-c1a39a79a87d": {"node_ids": ["74f550c9-99ef-48c2-91f9-78edf2117412"], "metadata": {"page_label": "75", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "1c6e016f-93ad-45a7-99a9-1c5f4f33d0bc": {"node_ids": ["07f9b892-bffb-4f6e-9dcb-59fbb250ec13"], "metadata": {"page_label": "76", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "de60e8c7-4f47-404b-953c-c7991a8a8105": {"node_ids": ["85eee9e2-4147-4a21-9ad9-07c0efc7c779"], "metadata": {"page_label": "77", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "58a10be0-45ef-41cf-a217-b7149836d592": {"node_ids": ["0214e032-27ee-4925-9fc2-96aa357fec64"], "metadata": {"page_label": "78", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "f1c4c3c3-a1b7-4093-95c4-bd62d23e9751": {"node_ids": ["99caa15b-d2f7-43d6-896b-06fa53e5566e"], "metadata": {"page_label": "79", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "5f34cf59-5b1c-4a60-b487-50f75b7456a4": {"node_ids": ["88eb2af1-ea65-465e-8001-9aea21af7553"], "metadata": {"page_label": "80", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "ddc6df98-b2e3-4995-b055-ff0eae55423b": {"node_ids": ["2040220b-b004-41f6-a432-f759fe438118"], "metadata": {"page_label": "81", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "fb0d044d-64ea-42c0-8542-5c9b605805d6": {"node_ids": ["60dbb6dd-65d3-435a-9f65-a4e43defb59d"], "metadata": {"page_label": "82", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "2e15caf3-49ca-4568-82c5-abf6cad876e0": {"node_ids": ["1860201c-3c10-47b4-ba5b-963bdec6a05c"], "metadata": {"page_label": "83", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "3fa6b0e0-7286-4057-8e80-7c9c33cb0f97": {"node_ids": ["f06ba624-40c9-4f06-b169-1de18f7289b7"], "metadata": {"page_label": "84", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "27f715f0-e1a6-42d3-b3c5-5340d22fa64b": {"node_ids": ["916a8c73-aa77-4090-94f8-68416f8e76b8"], "metadata": {"page_label": "85", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "7a7bbfdf-cf48-4c35-a07d-77518a37a6bd": {"node_ids": ["d890d729-1721-42ae-a4e5-fdedba35ee46"], "metadata": {"page_label": "86", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "b6d3d76e-546f-4fb1-920e-6744ddba88f7": {"node_ids": ["6b09156c-aa6c-4faf-b008-f8d346f2d333"], "metadata": {"page_label": "87", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "b7a340f2-9fcd-4a5c-b9e6-438338489a9b": {"node_ids": ["5b8f5faf-196b-4952-8c8f-f586e5bb3a05"], "metadata": {"page_label": "88", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "9ffde35f-f637-4943-9d43-172cb443ed27": {"node_ids": ["ecd2fa0d-ef9d-43f2-ab56-7683730050bd"], "metadata": {"page_label": "89", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "59247bc3-3921-45e3-a14b-9b9e6c4dbcc0": {"node_ids": ["f793a274-2ac1-4881-ae20-3f88290ee420"], "metadata": {"page_label": "90", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "c854fdd0-aad2-4cda-9432-c221046d6a05": {"node_ids": ["790a43d4-16e9-4911-83fd-c386c7e1905f"], "metadata": {"page_label": "91", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "b74c9bb7-aa11-4af8-a5ba-71aeca3678ec": {"node_ids": ["c3414dcb-efdb-4f49-b677-3e62f97afa67"], "metadata": {"page_label": "92", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "80742cf4-8b38-4bf9-8abb-8e9662c7c5cb": {"node_ids": ["6939ec2d-ff84-48de-850b-ca4e6e05c597"], "metadata": {"page_label": "93", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "d574c46f-7405-4c11-b0c7-4042da9998de": {"node_ids": ["122a4f7b-6925-4616-aa13-72582902da6f"], "metadata": {"page_label": "94", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "8d42a664-7ea3-4d82-a0ca-af8c0d798038": {"node_ids": ["fd52db28-48ad-4c8a-9395-c125d845a1c0"], "metadata": {"page_label": "95", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "fedc44dc-7361-4f0a-ab42-f43140bf7235": {"node_ids": ["9619be69-e503-44c4-b9bc-4328ea9e0660"], "metadata": {"page_label": "96", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "8a7b9a8c-f121-4ffc-8760-30ad45904188": {"node_ids": ["051c1547-9fc6-43da-9ec0-b3735b145074"], "metadata": {"page_label": "97", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "13bca8d9-d50b-4a51-86d1-5abfb9a7cfc0": {"node_ids": ["e19abe56-76cc-4fb1-b59d-4c64e983ddb0"], "metadata": {"page_label": "98", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "27af1eaa-cbef-496c-a50a-60e39072b571": {"node_ids": ["4e3273b5-f451-463f-beb2-5e9676796065"], "metadata": {"page_label": "99", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "c6a95240-6e9a-4fbc-bf60-9cb405357af0": {"node_ids": ["f54d852f-f49b-4642-9e2f-94972cd96df7"], "metadata": {"page_label": "100", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "61ccbf7d-79ef-4176-9340-eeaefc875c47": {"node_ids": ["1a2d7e40-3d74-4d04-8af9-3b6998c40776"], "metadata": {"page_label": "101", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "dc2ee409-9722-4d06-af56-543462450312": {"node_ids": ["206446d0-9f55-42d5-abbe-5cd26ddec969"], "metadata": {"page_label": "102", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}, "49c541ad-56a7-4f3a-83fa-c644febc9951": {"node_ids": ["a265cdb6-755a-472c-a0d9-2f746458a20b"], "metadata": {"page_label": "103", "file_name": "merkblatt-fuer-arbeitslose_ba036520.pdf"}}}}